<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://aaaliaaa.github.io</id>
    <title>阿离的杂货堆</title>
    <updated>2022-01-23T08:48:20.187Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://aaaliaaa.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://aaaliaaa.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>阿离的杂货堆</subtitle>
    <logo>https://aaaliaaa.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://aaaliaaa.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 阿离的杂货堆</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个总结]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/yi-ge-zong-jie/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/yi-ge-zong-jie/">
        </link>
        <updated>2022-01-16T02:43:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li><a href="#%E9%95%BF%E7%AF%87"><strong>长篇</strong></a></li>
<li><a href="#%E4%B8%AD%E7%9F%AD%E7%AF%87"><strong>中短篇</strong></a>
<ul>
<li><a href="#%E6%9D%82">杂：</a></li>
<li><a href="#%E5%A8%B1%E4%B9%90%E5%9C%88%E7%9B%B8%E5%85%B3">娱乐圈相关：</a></li>
<li><a href="#%E5%90%8C%E4%BA%BA%E6%96%87">同人文：</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%9C%88%E5%A4%96%E6%96%87">一些圈外文：</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#%E4%B9%B1%E4%B8%83%E5%85%AB%E7%B3%9F%E8%84%91%E6%B4%9E%E5%8A%A0%E9%9A%8F%E7%AC%94"><strong>乱七八糟脑洞加随笔</strong></a></li>
</ul>
</p>
<h1 id="长篇"><strong>长篇</strong></h1>
<ol>
<li>【MF+MM】盼盼</li>
<li>【MM】警察是份随便能捡到孩子的职业吗</li>
<li>【MM】客栈·无颜卷</li>
</ol>
<h1 id="中短篇"><strong>中短篇</strong></h1>
<h2 id="杂">杂：</h2>
<ol>
<li>【MF+MM】错误的吃醋方式</li>
<li>【MM】至今没有名字的菜菜生贺</li>
<li>【MM】李鸣鸣觉得他想静静</li>
<li>【MM】阎王殿五险一金考虑一下？</li>
<li>【MM】那些年坑爹的高考作文题</li>
<li>【MM】Beloved</li>
<li>【MM】寻兄记</li>
<li>【MM】念生</li>
<li>【MM】你就是欺负我喜欢你</li>
<li>【MM】出人意料</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/feng-ge-long-lou-lian-yun-xiao/">【MM】凤阁龙楼连霄汉</a></li>
<li>【FM】喜欢你的这件事</li>
<li>【FM】其叶蓁蓁</li>
<li>【FF】明天之后</li>
</ol>
<h2 id="娱乐圈相关">娱乐圈相关：</h2>
<ol start="15">
<li>【MM】论兄控的自我修养+世界那么大（坑了）</li>
<li>【MM】还不能谈个恋爱了吗</li>
<li>【MF】关于追星的那些事儿</li>
<li>【MM】惹金主生气了怎么办？在线等，挺急的。</li>
</ol>
<h2 id="同人文">同人文：</h2>
<ol start="19">
<li>【网王同人】网球不是用来制造仇恨的工具</li>
</ol>
<h2 id="一些圈外文">一些圈外文：</h2>
<ol start="20">
<li>【童话】得过且过的勇者和英勇善战的公主</li>
<li>【严肃文学】谁杀死了知更鸟</li>
<li>【云次方】情人节快乐！</li>
<li>【云次方】妻子AU论坛体</li>
<li>【以家人之名】【凌秋】哭包</li>
<li>【以家人之名】【凌秋】七夕了，你们店店长出售吗</li>
<li>【以家人之名】【贺子秋个人向】你不是没人要的小孩</li>
</ol>
<h1 id="乱七八糟脑洞加随笔"><strong>乱七八糟脑洞加随笔</strong></h1>
<ol>
<li>【MM】文学教授+敏感小少年</li>
<li>【MM】游戏小主播梗</li>
<li>【MM】清冷小朋友吃醋梗（算是人偶世界观的）</li>
<li>【MM】古早直系学长梗</li>
<li>【FF】一个FF的梗</li>
<li>【都可】离家出走梗</li>
<li>【都可】缺爱小片段</li>
<li>【盘点向】影视剧里贼圈的兄弟们</li>
<li>【随笔】	一个实践repo</li>
<li>【随笔】文手二十问</li>
<li>【随笔】二十五件事儿胡闹版（文书后遗症）</li>
<li>【随笔】随笔 2.19.2019</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（1）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-1/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-1/">
        </link>
        <updated>2020-12-31T19:46:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>徐尘到现在都记得第一次见蒋盼时候的场景。<br>
他是在蒋念念去世的当天晚上知道的消息，他爸抖着报纸展开，从社会新闻中大发慈悲斜眼赏给了他一个眼神，慢条斯理：“总也得过去看看，好歹生了你一遭。”<br>
徐尘从脸到行为举止，都和他爹一个模子导出来，他放下吃甜点的铁质小勺子，点点头说好，平静且自然。<br>
他也就只见过蒋念念没几次，照片也没看过几张，确实如他爸所说，蒋念念做的也就是“生了他一遭”。他倒也不怨——算算年龄他这个名义上的母亲生他时不过十六七岁，想想也不是为了有个孩子，把他丢给他爹就走倒也合情合理。<br>
但徐尘没想到的是，第二天早上，他在葬礼现场，被蒋念念的律师叫住，和其他三个男人（或者说男孩儿）面对面坐在了一个圆桌旁。<br>
四个人大眼瞪小眼，分析了一下律师刚刚说的内容，心情复杂。<br>
你好，我是蒋念念儿子。<br>
好巧，我也是。<br>
蒋念念此人，一生风流，留种无数，去哪儿都是挥挥衣袖，只留下一个儿子，直到她人躺在了地下，她的儿子们才终于相见。<br>
场面气氛一时间非常微妙。<br>
律师把他们四个放在这儿去取文件了，徐尘沉默了一会儿，习惯性从口袋拿了名片递给三个人：“徐尘，今年24。”徐尘对面的那位满脸写着疲惫，黑眼圈快挂到脸颊，留着有些长的头发，被随意地用绑文件的皮筋扎着，他伸手接过名片，仔细看了眼，然后环顾了一下身边的其他二人：“那我应该是老二了，芒昱，芒果的芒，日立昱，23，在第二医院实习呢。”所以说这黑眼圈是手术台给弄出来的。他身边的小少年带着鸭舌帽，黑色的口罩还挂在下巴上，露出了半张不太真切的脸，咬字清晰但声音却不大：“我叫裴永宁，今年20。”芒昱打量了他一眼，像是在回忆：“啊我好像知道，是那个什么选秀节目吧？星…星什么。”他身边很多护士医生姐姐妹妹，休息时间就捧着手机对着这张脸喊儿子妈妈爱你，突然有一种被降了一辈的苍凉感。<br>
裴永宁没想到他能看过选秀节目，有些不好意思地红了耳尖，小声道：“摘星之子。”然后把目光投向最后一个男孩子：“你呢。”最后的男孩子带着明显的学生气儿，帽子倒扣后仰在椅子上，咧牙笑：“邹和宇，十八岁，隔壁体校，学花滑的。”确实，这儿离燕体就一站地铁，非常近。<br>
兄弟四个刚刚认得，就看律师一手抱着文件，一手牵着一个三四岁的小姑娘走了进来，四个人的心中都是“哇哦”一声，都不用介绍，想想都知道这个是他们小妹妹。<br>
一旦接受了这个设定，竟然觉得就很合理。<br>
席川可能没想到他们四个的表情能如此淡定且自然，毕竟在电视剧里这种狗血的情况必须伴随着几声“不！我不相信！”，他反而有些尴尬了起来，将文件放到他们四人面前的桌上，把小姑娘抱起来：“这是蒋盼，蒋念念的小女儿，今年四岁。”然后招呼兄弟几个看文件，“蒋念念生前就留了套房子，她也没结婚，盼盼是唯一的继承人，她之前立过遗嘱，如果她意外死亡，就把房子卖了，给你们兄弟几个平分，但她有个请求，希望你们四个能轮流照顾一下盼盼，房子钱就当抚养费了。”毕竟也不可能让几岁的小孩子一个人住着。<br>
徐尘打量了一眼被席川抱在怀里的小姑娘，小姑娘穿着黑色的小裙子，两只手虚虚地搭在席川脖子上，眼睛红红的，像是哭了很久，正悄悄低着头看他们，与他的目光对视了一下，就飞快地转开头，像一只受了惊的小兔子。蒋念念很漂亮，就算过了这么多年，遗像上的照片依然非常靓丽，蒋盼像极了她，甚至连眼角边一颗小小的泪痣都一模一样。<br>
席川看他们四个要么翻着文件要么沉思，还是加了一句：“当然，这是你们的选择，从法律上来说，你们并没有抚养盼盼的义务。如果你们选择不养，那么…”“诶～”话说了一半，被站起身的芒昱打断，他走到席川面前伸出手，歪头眯着眼笑，“盼盼，二哥抱抱好不好？”<br>
蒋盼小小的脑袋这两天被塞了太多的东西，突然间妈妈就不见了，然后席川叔叔就告诉她妈妈再也回不来，她只能跟没见过的四个哥哥一起住，如果哥哥们没有办法带着她，她就会去孤儿院，可能会成为别人家的孩子。她一点都不想当别人家的孩子，于是她只希望哥哥们能喜欢她。<br>
于是她努力笑起来，伸手给芒昱抱，芒昱愣了一下，把她接到怀里，抱的满满当当，压低了声音跟席川说：“您别当着孩子面说这些，孩子都能听懂的。”他们实习经常串科室，也在儿科呆了一段时间，他喜欢孩子，时常也听儿科的前辈们叨叨些孩子相关的事情，实在看不得小姑娘这强颜欢笑讨好人的表情——明明在一个本应该只会撒娇耍赖的年纪。<br>
徐尘看他这样，大概懂他意思，思考了一下道：“我问题不大，家里也有人照顾。”芒昱点点头：“我也是，我自己住，只是可能会比较忙。”席川看他们的意思，知道他们是愿意的了，接了一句：“盼盼很乖的，一个人在家也没问题，蒋念念之前也时不时放她一个人在家。”裴永宁放下手机，像是刚刚跟经纪人确定过：“我问了一下，我经纪人说他知道了。”那意思就是同意了，毕竟住的公司的房子，还是得跟团队说一下。邹和宇摊手：“我的宿舍也是单人宿舍，很ok的。”<br>
席川确实没想到他们能这么快达成共识，毕竟谁愿意养一个天上掉下来的异父妹妹，推了推眼镜：“所有的文件和蒋念念的遗物我都整在房子里了，包括盼盼的东西也都还在那里，我会处理好蒋念念身后的这些事情。”徐尘站起身跟他握了握手：“麻烦您了。”席川笑笑：“分内之事，盼盼就麻烦你们了。”<br>
最后，兄弟四个互留了联系方式和地址，决定先一人一周试试看，从徐尘开始。临走时，大概是要离开这里唯一认得的大人席川了，蒋盼有些不安地拽住了他的衣角。席川顿了一下，蹲下身和她对视，拿起她两只小手，语气温柔：“盼盼，记得叔叔昨天跟你说的话吗？”<br>
小小的孩子不能理解妈妈为何去世，昨天哭得几乎背过气去，她问席川：“叔叔，是盼盼不乖吗？所以妈妈走了再也不回来了吗？”席川也是这样认认真真跟她说：“不是的，盼盼是世界上最乖的孩子，所以老天送给盼盼四个哥哥。”盼盼想起来这句话，抬头去看正在商量具体事宜的四个哥哥，郑重其事地点点头：“我记住了，席川叔叔。”<br>
然后的然后，他们五个人，就机缘巧合，决定搬进了一栋房子里。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼目录页]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">
        </link>
        <updated>2020-12-30T14:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E6%AD%A3%E6%96%87">正文</a></li>
<li><a href="#%E7%95%AA%E5%A4%96">番外</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="正文">正文</h3>
<p>【1】【2】【3】【4】【5】<br>
【6】【7】【8】【9】【10】<br>
【11】【12】【13】【14】【15】<br>
【16】【17】【18】【19】【20】<br>
【21】【22】【23】【24】【25】<br>
【26】【27】【28】【29】【30】<br>
【31】【32】【33】【34】【35】<br>
【36】【37】【38】【39】【40】<br>
【41】【42】【43】【44】【45】<br>
【46】【47】【48】</p>
<h3 id="番外">番外</h3>
<p>年少轻狂时【1】【2】【3】</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你就是欺负我喜欢你]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/ni-jiu-shi-qi-fu-wo-xi-huan-ni/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/ni-jiu-shi-qi-fu-wo-xi-huan-ni/">
        </link>
        <updated>2020-11-20T06:35:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>酉时三刻，一身黑衣的暗卫悄然出现在门外，拱手对半开的门内道：“皇上，歆公子出宫了。”<br>
明黄色袍子的青年稳稳地将手下的奏折批完，像是早就料到，平静道：“知道了。”然后吩咐他：“宿风，去跟着他，别被发现。”<br>
宿风抱拳应是，下一秒便消失在黑暗中。<br>
穿着太监蓝袍的高公公看着年轻的帝王嘴角忍不住的弧度，呵呵笑着上前给他研磨：“皇上真真是把歆公子的性子琢磨得透彻，老奴输的真是心服口服。可怜了老奴那今天才揣在怀里的月俸。”说着就欲从袖管内掏钱袋子。<br>
唐茂学将手中的笔放在笔架上，笑骂他：“收回去吧，朕不缺你那半金两银的。”<br>
高公公从善如流地收回手，拱手作揖：“皇上圣明。”<br>
梁上的侍卫看着两个人自导自演好一出大戏，轻轻哼了一声。<br>
唐茂学听到了，也不气，伸手招他下来：“宿元，朕又哪儿得罪你了？”<br>
宿元手在横梁上搭了一下，翻身轻盈落在地上，不卑不亢抱拳：“属下以为，皇上过于纵容歆公子了，长久以往歆公子怕是会恃宠而骄。”唐茂学往后靠在椅背上，眯起眼笑道：“这还用怕。”你看看他现在，哪点不像已经恃宠而骄了，连冷宫都能给你跑出去。<br>
何况甚至没人觉得他不敢，戌时四刻的庙会，想他也不舍得错过，他和高公公赌的不过是时辰问题。<br>
宿元被他的坦诚噎了一下，一时说不出什么话来。<br>
唐茂学挥挥手：“好了好了，等下他肯定往我这儿跑，懂了？”<br>
宿元目瞪口呆，懂是懂了，但帝王心海底针，谁知道这个人会不会秋后算账。<br>
唐海底针将双手叠在一起，歪头看心情复杂的小侍卫：“别伤到他就行。”<br>
这绝对是威胁吧，绝对是！宿元在心里握紧拳头，迫于帝王的压迫压下自己的骂骂咧咧，无可奈何道：“是。”</p>
<p>亥时一刻，一道藏青色的身影熟练地从皇宫的东墙翻进来，拍拍衣服上在墙上蹭来的灰，信步闲庭往养心殿逛去，甚至从口袋中掏出打包的糕团小口小口慢慢吃。<br>
三点钟方向有两个护卫会经过，九点钟方向不到一刻会有一场大的巡逻，整个皇宫的巡逻布局都在亓歆的脑袋里，小少年向来对自己的神出鬼没向来自负，唐茂学那个混蛋把自己关冷宫又如何，谁能关得住亓家的歆小少爷。<br>
亓歆进宫之前，曾经是叱咤江湖的亓家小少爷，一身轻功出神入化，某次江南游历的时候偶然遇到了微服出巡的唐茂学，在馄炖摊儿吃烧饼的时候*，唐茂学也一个人溜出来想图个清静，当时天边刚翻起鱼肚白，饶是唐茂学一向谨慎，也没想过大清晨的他远在边境的皇叔居然真能这么这么闲，整了一队死士千里迢迢来打扰他吃个馄炖。<br>
亓小少爷大早上吃个烧饼，突如其来冒出一堆黑衣人，掀了他的烧饼炉子还要杀他的烧饼师傅，爆脾气歆少爷从袖子里甩出一排暗器，顺手扶起了被自己掀翻的小木桌子，把仅存的一个糖烧饼给吃了，身边倒下一群人，甚至连唐茂学的衣角都没碰到。<br>
唐茂学一时没反应过来，看着穿着长衫的青衣少年逆着晨光吃下了最后一块糖烧饼，身边倒着一众人的尸体，带着莫名的岁月静好气息。<br>
唐茂学没忍住笑出了声，就着一缕晨光将馄炖汤一口饮尽。<br>
再后来，放荡不羁的亓小少爷进了宫，将后宫搅了个翻天覆地。</p>
<p>亓歆已经晃到了养心殿的墙边，拍了拍手上的糕点渣，轻而易举跳上了墙，手一撑正要落地，突然空中飞来两箭，稳稳地把他两个宽大的袖子钉在了墙上。<br>
亓歆在唐茂学的地盘上从不设防，一时也没反应过来这箭从何而来，然后就看到一脸冷漠的宿元从房顶上跳下来，抽出佩剑虚搭在他脖子上：“大胆刺客，你是何人？”<br>
亓歆懵，心里想这人是发什么疯，但他怕疼，被刀划一下是死不掉，但疼，于是他认怂，扬起讨好的笑：“阿元哥，我是阿歆，阿歆。”宿元拿着刀的手努力控制着不抖，心里默念着这是祖宗这是祖宗，手不能抖，脸上还要崩着：“歆公子在冷宫呢，你别以为找个方便的身份就能成功接近皇上。”<br>
亓歆一下被带到了他的逻辑里，心想这说得还怪有道理，就看到宿元抽出了绳子，手法娴熟把他两只手绑在了身后，压到了房间内，压着他跪在了唐茂学面前。<br>
宿元按着剧本努力把戏份做完，然后飞快闪回自己哥哥身后——宿风跟着亓歆逛完了庙会，看着他安全翻过了墙就先回了养心殿。<br>
亓歆跪了两秒觉得有些变扭，从跪变为盘腿坐着，抬头看唐茂学，笑得无比灿烂：“哟，季同，在这里看到你好巧啊。”<br>
唐茂学似笑非笑：“不巧，刺客自然要调查好了才来。”<br>
亓歆前面听宿元讲这个话没啥感觉，但听唐茂学说他就莫名委屈，气鼓鼓地坐在地上：“是，那作为刺客没完成任务，现在也是时候畏罪自缢了。”<br>
唐茂学本来存了逗他的心思，听了这句话火一下子就上来了，一拍椅子把手：“你敢！”<br>
亓歆被他这一嗓子唬了一下，委委屈屈缩了起来，吸了吸鼻子：“我手疼。”<br>
唐茂学一下子就心软了，在空中挥了挥，房间里的人默契地离开了房间。<br>
唐茂学沉默地看了地上的亓歆两秒，叹了口气走到他身边蹲下，帮他把绑手的绳子给解了，帮他揉有些发红的手腕：“真疼啊？”<br>
其实也不是那么疼，亓歆趁机去搂唐茂学脖子，把头歪在他肩膀上，黏黏糊糊道：“疼。”好了这句话出来就是假的，唐茂学让他抱了两秒，冷漠地把亓树袋熊从身上扒下来：“好了，算账吧。”<br>
亓歆一僵，突然想起了什么，迅速地扯开话题、开始从袖子里掏东西：“啊对了季同我给你带了好多有趣的东西回来！”然后唐茂学就见识了两个袖子到底能塞多少东西这个事情——糕点小吃都算普通的，黏土人儿也算寻常，唐茂学实在想不到他是怎么才能从袖子里抽出折叠的花灯和灯笼来，还带着这么多东西跑了一个时辰。<br>
但东西再多还是有掏完的那一刻，亓歆终于在把身边都放满之后掏空了自己的家底，站起身拍拍袖子，可怜巴巴看向唐茂学。唐茂学抱臂看他表演了这么久，笑着问他：“结束了？”亓歆叹了口气，撇了撇嘴：“结束啦。”唐茂学对他伸出手：“那来吧？”<br>
逃得过初一逃不过十五，亓歆虽然是个小混蛋，但心里还是很清楚自己都犯了些什么混的，他知道这顿打逃不掉，早挨晚挨都是要挨，到了这一步他倒是畅快的很，甚至主动把袍子给脱了，给自己争取福利：“用手好不好？”唐茂学随口回：“不好。“<br>
亓歆：“.…..”所以爱会消失对不对？<br>
唐茂学象征性挽了挽龙袍的袖子，顺手抄起压宣纸的黑檀镇纸，亓歆心停了一拍，恁厚一块木头！怕是能拍死人，于是他很干脆地从唐茂学膝盖上爬了起来：“我想了想，不如还是不打了。”神情很是严肃，不知道的可能会觉得他们俩在商讨些忧国忧民的大事。唐茂学静静看了他一秒，轻笑了一声：“子安，这可由不得你。”语气依然是一如既往的平和，笑意却没到眼底，就像他懂亓歆一样，亓歆也最是了解他，这语气，是真动气了。<br>
小少年支吾了两句，小小声念叨了一句：“我，我就开个玩笑。”然后就规规矩矩趴了回去，犹豫了下，小心翼翼抓了他衣角：“知道错啦，哥哥。”唐茂学刚刚腾起的火气一下子就消了，心想这小孩儿真真是死死戳着他的死穴，亓歆很少这么叫他，多半是闯了祸为自己谋福利或事情处理不了了可怜巴巴来拜托他摆平的时候——比如现在。唐茂学腾出压在亓歆背上的左手揉了揉小少年的发旋，打趣道：“哟少爷，您还知道自己错啦。”<br>
亓歆被这一下顺毛给安抚了，哼哼唧唧含含糊糊道：“不就是越了次狱嘛。”何况那还只是冷宫，听起来完全不严重。“我就是去逛了个庙会！”甚至带了礼物，简直乖。唐茂学给他气笑了，也不跟他废话了，手起板落，在亓歆身后留下五条平行的红痕，极快，臀肉被击下去还来不及反弹回来就又被击了回去，伤口先发了白，随后慢慢泛出红来。亓歆被一下子打蒙了，唐茂学一向讲究循序渐进，一般最初几下都是给他热身的，但这五下是没怎么按热身的力度给的，亓歆只觉得身后一下子炸开了，耳朵都嗡了一下，手不自觉地伸到身后捂住伤处拼命揉了揉，丝丝缕缕的委屈被这不留情面的五下打得蔓延开来，说话都带上了哭腔：“唐茂学你是不是有病。”<br>
唐茂学的日常就是听亓小少爷花式骂街，这点小脾气算不上什么，甚至还能挑挑眉问他：“你给治啊？”亓歆听着他懒懒散散的语气，要被气哭出来：“你凭什么这么打我啊！是你自己先把我丢进冷宫的！负心汉！”唐茂学不吃他这套，把话题掰回正轨：“太傅背后的纸条谁给贴的？”王八画得栩栩如生。亓歆身体一僵，抿抿嘴没说话。唐茂学继续跟他念：“徐将军的马谁给惊的？”好家伙几个武臣比试着马突然就不听使唤了，小朋友连个嚣张的表情都不藏一下。亓歆两只脚脚尖碰了碰，微不可闻说了句：“.…..我。”唐茂学听他接了没忍住勾了嘴角，继续问，“安丞相的折子又是谁给回的？”亓歆撇撇嘴：“是他废话太多了。”一天能上五六个折子，百分之八十都是唠嗑儿和变着花样说好话，简直闲得慌，唐茂学哭笑不得：“那你也不能在折子上给人回一个‘少说废话’啊，惯得你。”<br>
亓歆闷闷地说：“我不喜欢太傅，迂腐。”唐茂学叹了口气，他知道亓歆不高兴读书，但他才堪堪弱冠之年，总不能吃喝玩乐一辈子，但这次的重点却不是这个。唐茂学拍拍他背：“我不会强迫你喜欢他，但你得尊重他。”亓歆一生顺风顺水，所以他表达不满和不喜欢的方式特别直接，这会伤到很多人， 也会在无意间给自己树敌无数。唐茂学能包容他的小脾气和任性妄为，但不代表他可以对所有人都这么肆意。<br>
亓歆听出他语气中带着点无可奈何，侧过头去看他脸，正撞上唐茂学看着他的眼睛，一时间有点说不清道不明的难过，他抱住唐茂学揽着他的左手：“我知道了，我再不了。”唐茂学笑了，就着这个姿势把他往怀里抱了抱：“我当然相信你不会了。”用镇纸在他身后轻拍了两下，示意他要开始了：“一个错十下，自己数着，多了我不管的。”<br>
亓歆马上举手：“臣冤枉！徐将军罪有应得！臣是替天行道！”唐茂学不理他，不由分说开始落板：“嗯，你奏吧。”亓歆被这突如其来的几板打得吸了口气，抱着他手的力道逐渐越来越大，几乎是奔着把他握疼的力气去的，唐茂学打了二十下，觉得还是要拯救一下自己的左手，也顺便让他缓一缓，把镇纸往桌上一放，在他的后背上来回抚了抚：“奏啊？”<br>
亓歆吸了吸鼻子，将眼泪胡乱抹在唐茂学袖子上，委屈巴巴：“你就是不想听我说。”唐茂学伸手给他擦眼泪，顺着他哄：“傻瓜，你觉得我会不知道吗？你这是最傻的一种讨回公道的方式。”亓歆扭扭头躲开他的手，被弹了一下额头，闷闷道：“不就是惊了下他的马，便宜他了。他大街上骑马飞奔差点撞到人时不是挺嚣张的。”唐茂学恨铁不成钢拍他脑袋：“大庭广众的，你连个无辜都不屑装，少侠真敞亮啊，这就是让大家看我怎么做呗。”说着气不过：“不行，这错我还真不能不打。”左手固定好他，也懒得去拿镇纸，直接用手扇了下来。唐茂学习武多年，用的是手也不怕给他打坏，一点力都没收，不见得就比镇纸好挨多少，亓歆被异常凌厉的巴掌打得呜咽出声，眨了眨眼，眼泪就夺眶而出，在细细长长的睫毛上留了几滴水珠，眼眶红了大半，湿漉漉的，显得可怜又可爱。<br>
唐茂学打完这十下，探过头去看他伤处，不算严重，顶多是红肿带了些许紫点，最多不过疼个两三天，小朋友却哭出了一种被世界抛弃的样子，看他打完了，挣扎着要从他怀里出去，伸手去够褪到膝间的里裤。唐茂学把两只手一抓：“干什么？我说打完了么？”亓歆震惊回头看他，像看一个翻脸不认人的负心汉：“三十了！”唐茂学慢条斯理重新把镇纸拾起来：“嗯，进冷宫前的帐跟你算完了。”<br>
亓歆哪听他说这些，用力挣脱他束缚哭着道：“你就是找理由打我！唐茂学你混蛋，你就是想关我。”唐茂学给他挣扎得也有些恼了，不由分说将他强压回膝盖上，左手按在他腰际，右腿将他双腿压住，让他一点都动弹不得，重重三下落在臀峰，打得亓歆一下子炸了毛，吼着跟他呛声：“你有本事打死我！”<br>
唐茂学的火被这句话一下子点燃了，想起之前那句赌气的“畏罪自缢”，他不喜欢亓歆拿自己生命跟他呛声，哪怕是赌气亦或者是开玩笑，也不说他什么，只是又快又恨地给了他连续的五下，将整个臀光顾了个遍。亓歆只觉得雪上加霜惨不忍睹，本来就火辣辣的伤处被狠狠砸了几下，疼得几乎以为皮肉裂开，脑袋嗡嗡地听到唐茂学一点都没有温度地问他：“你是想尝试我到底有没有这本事吗？”亓歆何等人也，吃软不吃硬典型人物，他是怕疼，但唐茂学这种挑衅般的话亓小少爷又怎么会服软，身后疼得他无法分心思考怎么怼回去，只能咬着唇看都不看唐茂学一眼。<br>
唐茂学了解他性子，但就是不想软下语气哄他，他不说话，那他们俩就耗一会儿，看他肉做的身子硬还是紫檀做的板子硬，于是唐茂学也一句话不说，专心致志往他身后落板子，一时间整个大殿安静得只剩镇纸击打皮肤的噼啪声音。唐茂学越打心里越悬，看着他身后的皮肤逐渐青了起来，肿了老高，手都有些颤了，心里先软了起来，手上也加不上力了，几乎在祈祷小孩儿能服个软，哪怕哭一声，给彼此一个台阶下。<br>
二十多下后，亓歆像是被口水呛了一下，咳了两下，顿了一秒，又猛烈地咳了起来，咳得整个身子都在颤。唐茂学给他咳得心都要跳出来，也不管什么台阶不台阶，随手扔了镇纸把他抱正给他顺背：“怎么了怎么了？”亓歆只自顾自咳着，看也不看他一眼把头摆到一边，好不容易平静下来，开口依然是气死人的话：“陛下打完了？那罪臣回冷宫了。”说着就要挣开。唐茂学给他闹得没脾气，凶都舍不得对他凶，把人紧紧抱回怀里：“好了好了不闹了啊。”右手捏了他下巴看被他咬出一道血痕的嘴唇，探下头温温柔柔吻了一下他的唇：“胡闹。”<br>
像是被触到了一个什么开关，又像是浑身都炸了毛的小猫被摸到了最舒服的地方，亓歆一下子就安静了，通红的眼睛看着唐茂学，也不说话，只是眼泪越落越急，唐茂学知道他在等哄，非常上道轻拍着他哄，活像抱着巨大一宝宝。<br>
可不是个宝宝，唐茂学在心里叹气，一点委屈都受不得。<br>
亓歆还就吃这一套，拍着拍着逐渐也就冷静了下来。<br>
唐茂学看他冷静下来了，该说的道理还是要说，帮他把前额汗津津的碎发往后并了并：“去庙会玩也就完了，翻墙进养心殿，你怎么想的啊，瞧不起宿风宿元是不是？”亓歆鼻音浓重地开口：“你把我关冷宫，难道我还光明正大从门走进来？”先前哭得太用力，喉咙都是哑的，说完又轻咳了两声。唐茂学一手揽着他，另一手往前探够过了水杯，喂他小口喝了几口水：“你要真光明正大走进来，我还就不打你了，整的自己跟个刺客似的。要不是我知道你肯定来，你觉得你躲得过宿元的箭吗？”<br>
亓歆刚跟他呛完声，不想承认他说得有道理，用头在他胸口蹭着圈儿：“你把我关到冷宫……”总之先站在道德至高点谴责他一下。唐茂学给他堵到了，噎了一下伸手揉他头发：“好了好了，我错了。以后不许干这种事儿。”亓歆哼哼唧唧，老大不情愿嗯了一声。然后叫叫嚷嚷：“我疼！”唐茂学把他翻过来看看，是打重了，气头上那几下泛着明显的青色板印，唐茂学看了也心疼，伸手轻轻给他打着圈儿地揉：“你要不说那混账话，我至于嘛。”亓歆“哼”了一声，伸手随手打了他两下，“我不管，我疼。”唐茂学任他打了：“知道了祖宗，给你揉着呢。”<br>
两人洗漱之后，闹了脾气的小孩子理所当然地趴在了帝王身上，哼哼唧唧让唐茂学给他揉。唐茂学有求必应，在他耳边调笑：“还要回冷宫吗？嗯？”亓歆瞪了他一眼，把头转到一边，嘴撅得老高。唐茂学轻笑，把他下巴掰回来：“嘴撅这么高干嘛？”说着就吻了下去，是个意外的吻得很深的吻，亓歆几乎喘不过气的时候终于被放开了，连忙抢着吸了两口气，脸红到了耳朵根，有点懊恼有点别扭，嘟嘟囔囔道：“你就是欺负我喜欢你。”<br>
唐茂学笑意更深，又在他额头上亲了一下，懒洋洋道：<br>
“嗯，我也喜欢你，你不亏。”</p>
<center>【END】</center>
<hr>
<ul>
<li>就像凑凑火锅最好吃的是奶茶一样，说不定也有人专门去馄炖摊上吃烧饼呢！</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【贺子秋个人亲情向】你不是没人要的小孩]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/he-zi-qiu-ge-ren-qin-qing-xiang-ni-bu-shi-mei-ren-yao-de-xiao-hai/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/he-zi-qiu-ge-ren-qin-qing-xiang-ni-bu-shi-mei-ren-yao-de-xiao-hai/">
        </link>
        <updated>2020-08-29T07:27:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<ul>
<li>不知所云的一篇（过度心疼的产物），感觉更像一个角色分析</li>
<li>个人向，亲情向，希望他拥有世界上最美好的一切</li>
<li>不要跟我提摊牌那两集，我选择性遗忘那两集（我的cp它都要be了嘤嘤嘤）</li>
</ul>
</blockquote>
<p>贺子秋是个没人要的小孩。<br>
他从小就知道。<br>
一定是他有哪里做得不对，所以身边的大家都不要他。<br>
他从出生就没见过亲爹，跟在亲妈身边过到了七岁，他的妈妈，会温柔地抱着他给他讲故事的妈妈，会给他买麦当劳的妈妈，把他留给了外婆，孑然一身去了深圳。<br>
他听话，他听妈妈的话，听外婆的话，妈妈说了，不能给外婆添麻烦，在家里要帮外婆忙。<br>
所以他很勤快，他什么都做，打猪草，下田帮忙，吃少少的饭。<br>
外婆天天念念叨叨，说他是赔钱货，说他是拖油瓶，说他那个杀千刀的妈妈。<br>
他有点难过，但他知道自己不能说，因为除了这个地方，他再也没地方去了，外婆虽然很凶，但也是他仅有的亲人了。<br>
他没想到李海潮爸爸会来看他，哦，应该叫李叔叔了，他妈妈不会跟李叔叔结婚了，他没有资格叫人家爸爸了。<br>
但他还是没忍住，看着他眼里满满的难受和心疼，叫出了那句爸。<br>
他知道李尖尖不喜欢他，李尖尖不要他。<br>
但李海潮要他，他人生中遇到的第一个，主动要他，并且握着他的手跟他承诺，这辈子不会放弃他的人。<br>
然后李尖尖也要他了，又来了一个凌霄，还有一个凌爸。<br>
是他们让他十几年的时光，过得快乐又无忧，让他坚信在这个世界上，他还有一个能称之为家的地方。<br>
他很珍惜。<br>
他用尽一切努力，尽自己的所能将自己能给的最好都给他们。<br>
李尖尖爱吃肉，他就不吃，都给她。李海潮每天在面馆辛辛苦苦干活，他也可以干，不管是擦桌子做帮厨还是在家里偷偷帮忙洗衣服，他能干的可多了。<br>
他只是想让他们知道，他是有用的。<br>
他清楚他们不需要他有用，他们一直都会是他的家人。但这是不对的，他欠他们，他们本来就没有义务对他这么好。<br>
于是他没办法从英国回来，灰溜溜的，什么都没有的，带着一身再一次被亲生父亲抛弃的伤回到这个不管怎么样都会对他张开双手的家。<br>
他不配。<br>
所以他需要钱，自己赚，辛苦也没关系，他要风风光光地回来，给爸爸们最好的生活，给李尖尖她想要的一切，让爱他的大家，再也不用担心他。<br>
所以他不敢有脾气，李尖尖生气，他甚至连扔下碗起身就走的勇气都没有，李尖尖吼他，他都不忍心回一句重话，他们吵架了，第二天他照例早早去她家给她做饭，早饭得吃啊，他答应李尖尖的事情，怎么能因为生气就不完成呢。<br>
他没有要求，他只需要她别不要他。</p>
<p>其实贺子秋偶尔也知道，他其实拥有的比他想象的多。<br>
不管发生什么事情，李海潮都对他有着绝对的耐心，他知道他受的所有的委屈，并用自己的肩膀为他们三个撑起了一片无风无雨的港湾，即使他自己的能力有限，只是一个所谓的面馆老板。<br>
凌和平是天天都在加班，但他的存在让这个家有了很多的安心，李海潮不用一个人扛着一切，可以放心地把一半的重担放在他身上，两个人都不至于落一个孤孤单单。<br>
李尖尖会为他打架，像只小霸王花，凶巴巴拦在他面前说别碰我小哥，会在他偷偷躲在被窝里哭的时候小心翼翼把糖放到他手心，双手握着他的手告诉他你不是拖油瓶。她是一颗小太阳，在她身边就不会不开心，她笑了他就想笑，想把世界上所有的好东西都给她。<br>
凌霄看起来冰冰凉凉，实际上他是最懂他的人，他能看懂他隐忍的难受，会把盛好的汤放到他面前，会在他黯然神伤的时候给他夹菜，他知道他在意什么，会在背后默默帮他解决困难。<br>
他们三个只要一对视，就能知道对方在想些什么，点三个不同的食物，就能尝到三种不同的味道，虽然有争吵有误会，但总是有一种不可言喻的安心——是一种不管怎么样，都知道有彼此的安心。<br>
他是一个很容易知足的人，只要有这些小小的幸福，他就觉得，他的生活每一天都开开心心，岁月静好。</p>
<p>愿世界温柔地对待他。</p>
<center>【END】</center>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【以家人之名】【凌秋】七夕了，你们店店长出售吗]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/yi-jia-ren-zhi-ming-ling-qiu-qi-xi-liao-ni-men-dian-dian-chang-chu-shou-ma/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/yi-jia-ren-zhi-ming-ling-qiu-qi-xi-liao-ni-men-dian-dian-chang-chu-shou-ma/">
        </link>
        <updated>2020-08-24T07:26:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“李尖尖，”贺子秋第三次叫她，“今天你们店里真的真的没有其他事情了吗？”<br>
“没——有啦，七夕诶，我在我学姐他们俩面前晃来晃去合适吗？不合适。”李尖尖蹲在一块牌子面前写写画画，完成了最后一笔，“好啦！”<br>
李尖尖的专业技术很过硬，她有一句话说得特别对，手艺人饿不死。你看这张画报，就画得栩栩如生生动非凡令人看了就想买。<br>
尤其是下面那斗大的几行字：<br>
“消费累计100元，可跟店长握手一次。累计200元，可跟店长照相一次。累计300元，可任意要求店长完成自己的一次合理要求（合理不合理解释权归老板所有）。”<br>
贺子秋看着琳琅满目的宣传单，表情一言难尽，第一次后悔小时候送李尖尖走艺术这条路。<br>
合着全用在了对付他上面。<br>
李尖尖看着他复杂的神情，蹦蹦跳跳搂过他肩膀：“诶呀小哥~我跟你说，七夕节就是甜品店的生死存亡季，咱们不拿出一点杀手锏，怎么对得起这么好吃的甜点呢！”<br>
嗯，贺子秋想，你是对得起甜点了，你对不起的是我。<br>
李尖尖一扬下巴：“再说了，我才是这个店的老板，对吧？”回头将话头递给身边激动的店员小姐姐们，两个店员小姐姐瞬间立正站好：“是的，李老板。”<br>
得，贺子秋瞬间从独自创业的精英青年，变成了为黑心李老板打工的苦逼小店长。<br>
自己说出的话苦果自己尝，贺子秋将话头吞了回去，眼神囧囧立在柜台旁边，努力适应自己的新角色：假笑boy吉祥物。<br>
当然，李尖尖有一点是没说错的，借着贺子秋那张漂亮的小脸蛋，店里半天的销售额直逼上周整周，中午吃饭时贺子秋查着对账单，涌起一丝欣慰，觉得自己的色相没有白出卖。<br>
然而下午烦人的小插曲就发生了。<br>
虽然写的很清楚合理要求是店长决定的，但挨不住总有人提出些过了分的要求。<br>
李尖尖第四次拒绝一个小姐姐的要求：“对不起哦小姐姐，可以请您再思考一下吗，亲一下确实过分啦。”<br>
小姐姐右手挎着LV，左手手腕叮叮当当挂完三四条手链，看起来名贵又浮夸，不依不饶：“我在你们这儿充了五位数的卡，亲一下怎么了。”<br>
李尖尖一个头两个大，带着绝望看向她小哥。<br>
贺子秋深吸一口气，正打算开口说些什么，被一句轻飘飘的话给打断。<br>
“不怎么，只是他对象会生气。”<br>
三个人同时往后看，凌霄逆着光站着，抿着嘴出现在小姐姐后面，嘴角若有若无的笑。<br>
贺子秋看着他如超级英雄一般的出场，在心中默默吐槽，啧，平日里觉得这死高死高怪碍事儿的，现在这么看倒也长得不错。<br>
这场闹剧吸引了不少目光，凌霄就在众目睽睽之下越过小姐姐，径直走到了柜台前，用对家人独有的温柔语气问：“老板，你们家店长出售吗？”<br>
李尖尖从懵逼的状态中清醒过来，点头如捣蒜：“卖的卖的，只是这个价格……”<br>
凌霄笑了，细细长长的手指在柜台上敲了两下：“一盒黄梨挞。”<br>
“太少了吧？”<br>
“那两盒？”<br>
“成交。”<br>
贺子秋看他们三言两语就把自己的归属权掉了个个儿，开口不服道：“诶你们……”<br>
李尖尖三下两下麻利地把他围裙解了，把他往外推：“好了好了小哥，你已经被这个客人买走了，快去吧，记得今天结束之后带着黄梨挞跑回来。”这必须是要跑回来的，这样自己还能卖个第二次。<br>
充了值的小姐姐看看这个，看看那个，突然语出惊人：“这样吧，我不要亲你们店长了，你，”指了指凌霄，“亲他一下，这总行了吧。”转头看李尖尖。<br>
李尖尖毫不犹豫竖起大拇指：“客人，为您提供服务是我们的荣幸，这有什么不能的呢。”然后催促般地对凌霄挥挥手，快点快点，没听说过顾客是上帝吗，上帝让你亲！<br>
贺子秋僵住了一步一挪走向凌霄的步伐，吞吞吐吐：“这不好吧……”感觉过不了审的亚子。<br>
小姐姐瞪圆双眼：“你这个人怎么磨磨唧唧的，就这样还能有对象！”<br>
凌霄差点笑出声，伸手把贺子秋往身边拽了一步，贺子秋一个踉跄，险些摔在他怀里，正打算调整姿势站起身，突然被凌霄摁住了脑袋。<br>
接着凌霄低头在他发顶落下了一吻。<br>
李尖尖和小姐姐：哇哦。<br>
周围的围观群众：哇哦！<br>
贺子秋身体一僵，脸红到了耳根，好不容易挣脱开来，像只张牙舞爪的小野猫炸了毛，跳出几步远：“你你你！”<br>
凌霄习以为常，重新上前牵了他手，回头和李尖尖打招呼：“尖尖，那我们先回去了，店里拜托你了。”<br>
李尖尖一个敬礼：“遵命长官。”</p>
<p>贺子秋是一个很好哄的人，具体原因可能是因为他的记仇时间和金鱼的记忆一般，瞬间就过去了，等两个人到了家，他已经神色自然和凌霄唠起嗑。<br>
凌霄往沙发上一瘫，指示他：“切个苹果去。”<br>
贺子秋嫌弃地踢了他一脚，任劳任怨站起身：“得嘞少爷。”走去冰箱里拿苹果。打开冰箱的一刻却愣住了。<br>
冰箱被凌霄好好地整理过了，正中间是个蛋糕，一看就是大少爷手制版，表面的裱花大小都不均匀，贺子秋一边在心里吐槽，一边心软成了一滩水。<br>
凌霄从他往冰箱走就开始悄悄打量他，看他打开冰箱后就愣在那里好几秒，冰箱门把他整个人挡了个大半，什么表情都看不清，于是他有些不安地站起身，走到冰箱旁，在贺子秋耳边问：“怎么了，做得不好吗？”<br>
贺子秋把蛋糕捧出来，躲开凌霄要接过来的手，小心翼翼往桌上放，心嫌体正直：“啊，马马虎虎就刚及格吧。”凌霄看着他快要咧到耳后根的嘴角，轻轻松了口气，在心中为自己竖大拇指，觉得自己得到了专业人士的认可，去厨房拿了刀把蛋糕切了两半，特地将自己这一侧的给了贺子秋。<br>
贺子秋心里念叨着这什么毛病，这块明明离他更近，一叉子下去，就铲出了一个闪闪发光的东西。贺子秋一噎，把那东西挖出来，抬头看凌霄。<br>
凌霄低着头假装专心吃蛋糕，边用余光往他这里看，和他的眼神撞了个正着。<br>
贺子秋用两只手指夹着戒指，眼睛里有说不出的光，嘴上却还要犯欠：“哇凌霄你不是吧，这个梗也太老了吧。”<br>
凌霄早就习惯了他吃了别人东西再咬别人一口的德性，大大方方回：“嗯，那你喜欢吗？”<br>
贺子秋被他直球的眼神看得老脸一红，念念叨叨着：“就那样吧。”然后欢欢喜喜去洗干净戴在了手上，回来专心吃蛋糕。连吃了两口，眼睛亮晶晶跟凌霄说：“真甜。”<br>
凌霄看着他嘴角边的奶油沫子，站起身俯身过去，舌尖一卷，然后重新坐回位置上，笑盈盈看着整个人仿佛蒸腾的贺子秋。<br>
“嗯，真甜。”</p>
<center>【END】</center>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【以家人之名】【微凌秋】哭包]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/yi-jia-ren-zhi-ming-wei-ling-qiu-ku-bao/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/yi-jia-ren-zhi-ming-wei-ling-qiu-ku-bao/">
        </link>
        <updated>2020-08-22T07:25:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>海潮家的小子秋是个小哭包。<br>
街坊邻居间的婆婆们都这样讲。<br>
不禁逗，随便打趣般地说句“你不听话，你爸就给你送回去了”也能当真似的掉眼泪，一个男孩子，一点儿也不大气。<br>
偏偏海潮还就稀罕。细声细语地抱着哄，温温柔柔地给擦眼泪。<br>
李海潮表面上嗯嗯啊啊地应和着婆婆们“男孩子不能这么宠”的话，心里嗤之以鼻，想：你们懂什么，我们家子秋哭得多令人心疼啊！<br>
眼眶红红的，那小眼神儿，跟被抛弃的小狗似的，温温湿湿，一眼就能让人败下阵来，谁吃得消！</p>
<p>小哥是个爱哭鬼。<br>
李尖尖也从小这么觉得。<br>
想妈妈了偷偷哭，偶尔被爸爸骂了安安静静地哭，就连她被人欺负他都要哭。<br>
这叫个什么事儿啊，她都没哭！更何况她还没答应他做她小哥。<br>
李尖尖把纸张拍到贺子秋脸上，凶巴巴地：“不要哭啦！”<br>
她才不会说，小哥哭得期期艾艾的样子，有一点可爱，一点点而已。</p>
<p>其实子秋也不是那么爱哭。<br>
只有凌霄才知道。<br>
尖尖调皮，子秋那箱子给她扔了百八十次，难得还能保持着箱子的样子。<br>
就那样，子秋也啥话没说，每次就默默地跑下去把箱子再拖回来，还悄悄美滋滋地跟他说：“尖尖以前还把东西装箱子里，可重啦，最近都只有空箱子，真棒。”<br>
凌霄看着他笑得弯弯的眼睛弯了嘴角，嗯，真棒。</p>
<p>初中有一次大家一起出去玩，一辆电瓶车晃荡晃荡地往这边骑，也不知道是没看路还是怎么的，就要往李尖尖身上撞，贺子秋跑了两步护了一下，电瓶车结结实实撞他半边身体上了。李海潮本来挎着尖尖粉红色的大斜挎包走在前面，听到动静回头一看瞬间就炸了，恨不得跟那人打架：“你眼睛看哪儿呢！怎么骑车呢！”<br>
贺子秋怕他真跟别人打起来，连忙去抱他手：“爸爸爸！我没事儿！一点都不疼！真的！”甚至原地蹦跶了两下展示自己确实没事。<br>
李海潮本就是脾气好的人，看他真诚的眼睛blingbling看着他，他走在前面也没看到具体撞成什么样，以为确实没啥事，也就只能脸色沉沉地念了对方几句，让三个孩子走自己前面，活像护小鸡崽儿的大母（划掉）鸡。<br>
李海潮不知道，李尖尖心大，只有凌霄知道，那一下撞得着实挺厉害的。<br>
等李海潮去了面馆，李尖尖出门疯玩儿去了，凌霄才翻翻找找出了跌打损伤药，敲开了贺子秋的房门。<br>
贺子秋头也没回说了句进来，在纸上写写画画坐着数学卷子，却没像平日里一样大也一般倚在椅背上，右腿伸在课桌外面小心翼翼放着。<br>
凌霄弯下腰伸手去挽他裤脚。<br>
贺子秋吓一跳，整个人连椅子往左边一挪，瞪着猫眼看他：“你干嘛！”<br>
凌霄抬头看他，没好气道：“我干嘛，我给你上药。”<br>
贺子秋表情一下心虚起来：“上，上什么药，我哪儿要上药。”<br>
凌霄叹口气，也不跟他继续扯，一把把他从椅子上拉起来：“我看看。”<br>
贺子秋一撇嘴，破罐子破摔去挽裤腿。电动车速度不算慢，当时撞的他半边身子都麻了一下，小腿上尤为严重，青了一大块，带着一条破了皮的肿痕，看起来尤为骇人。<br>
凌霄皱了眉，轻轻地吸了口气，贺子秋看着他表情忙开始了念念叨叨：“它就是看着吓人，其实没多疼，当时爸都要找人打架，你说让他看到多不合适对吧……嘶……”<br>
凌霄面无表情上手按了按那肿痕：“哦，看起来是不疼。”<br>
贺子秋投降了：“哥，哥，轻点儿，疼。”<br>
凌霄表情微霁：“还有哪儿？”<br>
贺子秋学乖了，主动撩起上衣，腰根处还有一块淤青。<br>
凌霄拿着药油，把人摁在床上上了药：“你这伤还想瞒着，得多久才能好。”<br>
这药油要揉进去，多多少少要遭点罪的。<br>
贺子秋眼眶都红了，吸着气喊凌霄轻点儿，带着黏黏糯糯的哭腔，瞬间让凌霄缴械投降，把人带到怀里，轻轻吻了额头：<br>
“好了，好了，哭包。”</p>
<blockquote>
<ul>
<li>小哥哭戏观后感，这谁能顶得住，这谁能忍住不去抱抱他！孩子哭的太可怜太可爱了吧！</li>
<li>他们俩都一样，什么伤什么痛都只会留给自己，也只有彼此才能发现对方的伤痛（盛汤夹菜那个小细节我真的🉑️了）</li>
<li>ooc是我的，他们是彼此的。</li>
</ul>
</blockquote>
<center>【END】</center>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[还不能谈个恋爱了吗？]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/hai-bu-neng-tan-ge-lian-ai-le-ma/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/hai-bu-neng-tan-ge-lian-ai-le-ma/">
        </link>
        <updated>2020-05-20T17:14:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%8A"><strong>【上】</strong></a></li>
<li><a href="#%E4%B8%AD"><strong>【中】</strong></a></li>
<li><a href="#%E4%B8%8B"><strong>【下】</strong></a></li>
<li><a href="#%E8%BF%99%E7%AF%87%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%B0%8F%E5%90%8E%E8%AE%B0"><strong>这篇的小小后记</strong></a></li>
<li><a href="#%E6%B2%A1%E5%A4%B4%E6%B2%A1%E5%B0%BE%E5%B0%8F%E7%94%9C%E9%A5%BC"><strong>没头没尾小甜饼</strong></a></li>
<li><a href="#%E5%90%8C%E5%B1%85%E4%B8%89%E5%8D%81%E9%A2%98"><strong>同居三十题</strong></a>
<ul>
<li><a href="#2%E4%B8%80%E5%90%8C%E5%A4%96%E5%87%BA%E8%B4%AD%E7%89%A9">【2】一同外出购物</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="上"><strong>【上】</strong></h3>
<blockquote>
<ul>
<li>昨天的520真的好 甜 啊！太太们牛逼！过得无比愉快！</li>
<li>于是我想看人谈恋爱了，祝大家都1314呀！521快乐！</li>
<li>于是这篇文就诞生了，应该是实践梗，耽美预警，出柜随意预警</li>
<li>希望今天能写完吧（争取拍上）</li>
</ul>
</blockquote>
<p>早晨七点钟，太阳方方才从云边探了个头，桃子娱乐公司的一条信息就把整个娱乐圈轰了个底朝天，瞬间路上走的车上坐的地铁被挤得不成人样的人们都在第一时刻炸开锅，“同一屋檐下”的词条在十几分钟内登上了热搜第一，早起的社畜鸟儿们都叽叽喳喳地议论刚刚官宣了最新嘉宾的这个新综艺。<br>
其实同一屋檐下的形式不算新颖，从名字就能看出是个把一堆明星整到一间房子里头住的观察类综艺，但它能瞬间在圈内掀起热议的原因在刚刚官宣的两位嘉宾——毕童霖和梅绎。节目组显然很会搞事情，别的嘉宾前几天一天蹦一个地公布完了，咖位一步一步上升，从刚刚在某原创节目上崭露头角的民歌小王子王绪开始，第二天是刚刚演完甜甜偶像剧的新晋国民小花应栩栩；第三天是偶像选秀节目出来的甄戚，选秀节目刚结束两个月，正是他们团队势头最好的时候；第四天是娱乐圈出了名的性格爽朗的陶西，她出身童星，家里从事影视行业，在最重要的青春转型期演了一个为朋友两肋拔刀的侠女，顺利转型，国民度极高。<br>
以上四位显然已经足够给节目带来极大的热度，从恬静美好到甜美可爱，从阳光帅气到英姿飒爽，桃子娱乐很会挑人，四位都几乎没有黑点，类型也不撞，足够吸引各种各样的粉丝。然而就在昨天，桃子娱乐的官博丢出了两张剪影，照例画着两位明星的标志物让大家猜，标志物给的很隐晦，一个是篮球，一个是脏兮兮的乞丐碗。大家都百思不得其解，猜测五花八门，直到今天早上，桃子娱乐把两个人的正面照往官博上一扔，世界才炸了。<br>
双方的粉丝都懵了，路人们也懵了，天地良心，我们看错了桃子娱乐，看前四位，以为它只想做一个甜甜萌萌的悠闲慢综，现在才知道，原来人家心怀打造娱乐圈最大修罗场的巨大理想。但凡有一点关心娱乐圈的人都知道，毕童霖和梅绎是出了名的不和。事情可以追溯到二者的学生时代，据说毕童霖和梅绎是典型的竹马竹马，从父母这代开始交好，曾经还一起搞过乐队。但人长着长着就长歪了，不知道发生了什么，二人在高中毕业就分道扬镳，毕童霖去了上音，梅绎去了北影，走上了完全不同的道路。<br>
毕童霖连着参加了几个选秀节目，当过乐队主唱，参加过男团，在人气最盛时参演了一个青春偶像剧，以帅气的球技吸引了不知道多少女孩子的青睐，一夜之间火遍大江南北，成了当之无愧的圈内顶流。而梅绎一直安安静静地走着自己的演艺道路，从小配角开始演起，演技扎实能吃苦，性格也不浮躁，深得各位导演的喜爱，在大四毕业的时候有幸进入了知名导演的剧组演了一个重要的线索人物，路边一个收集情报小乞丐，最后为了掩护主角隐忍地死在了反派手中。梅绎凭此电影第一次登上了大荧幕，得到了最佳新人，之后戏路全开，每个角色都是颠覆一般的形象，三年就摘下了影帝。<br>
去年，一个不明真相的谈话综艺同时请了他们两个人，场面一度难以收拾。梅绎虽然是大家认可的冷淡性子，但一向都是温温和和宽以待人的，那次对上毕童霖仿佛就打开了什么开关，全程冷着脸，字里行间都写着“我对这个人很不爽”。毕童霖本就是出了名的张扬性子，别人的剑都明晃晃在面前晃了，他实在没有理由不应战，火力全开的毕童霖都不是开玩笑的，两个人你一言我一语，主持人弱小又可怜被夹在中间，被网友们做成了表情包流传至今。两个人当时都正值事业巅峰，人气正旺，双方的粉丝几乎撕破脸皮，毕童霖那边的觉得梅绎阴阳怪气装冰山，仗着自己有个影帝的虚名就耍大牌，梅绎那边的觉得毕童霖一个流量出身，演戏名不正言不顺，还嚣张得要死。更有考古的粉丝翻出了两人高中同学过去的社交账号里吐槽他们两个吵架的言论，更是一发不可收拾。<br>
桃子娱乐明显是看热闹不嫌事大又财大气粗，不知道用了什么筹码将两位冤家同时请到这个节目上来，一瞬间，那条官宣的微博底下充斥了各种“？？？”正主的粉丝们痛心疾首，觉得桃子娱乐充斥了被资本浸泡的血腥味，为了热度不择手段，并坚定声明要等某小破站上面出现无对方的精华版cut再看。路人们孜孜不倦掏出瓜子，觉得这出戏实在令人期待，不论怎么样，同一屋檐下也算还没播出先火了一把。<br>
这综艺打着绝对真实的旗号，在明星们入住的一个月内，每天会抽两小时进行直播，每周会出一个剪辑版，直播时间每日变化，全靠节目组的良心，嘉宾不清楚，粉丝也不清楚。这条是明明白白写在合同里的，毕童霖看到这条的时候，吐字清晰地说了句：“妈的智障。”毕童霖的经纪人兼发小杨禹忧心忡忡拉住他：“直播！直播！祖宗！你跟我保证，你们俩不会明目张胆地在直播中搞到一起去。”<br>
毕童霖慢条斯理抽出手，嗤笑一声，眼神真诚：“那我努力一下？”杨禹绝望了，转头给梅绎打电话：“阿绎啊，你签合同了吧，仔细看了吧？有直播的！你千万让阿霖注意一点啊！什么？像上次那样？那…那个有点过吧！梅大影帝，您能不能就按您对正常人的态度对他，对，就是那种‘我跟这个人不太熟’的程度就好。”<br>
显然梅绎在杨禹这边的信用等级比毕童霖高了不是一点，打完电话的杨禹心平气和，整个人洋溢着安心且祥和的气息。<br>
毕童霖带了点怜悯的眼神看他，着实不能理解为什么这二十几年相处下来，杨禹这个憨批还没透过梅绎白白净净的人皮看到他心中的白切黑。<br>
是的，两个人顶着世纪仇敌的剧本，其实背地里，早就是在一起多年的老夫老妻了。毕童霖每次歪在梅绎腿上大声朗读两人的毒唯的迷惑言论，打心底里嫌弃道：“这一届粉丝真的不好带，我们前前后后创造的巧合还不够多吗，这都发现不了。”<br>
比如出息活动时穿同一个品牌的黑白色西装，再比如一前一后用同一个城市的定位发了微博。对于上次吵架，毕顶流只有一句话“怎么的，还不允许情侣吵个架吗？”那天之前两个人刚刚才发生过一些矛盾，导致第二天录制现场看对方都哪哪都不爽。可能是两个人的吵架视频被剪刀手太太们剪成了修罗场现场传播甚远，群众们对他们俩有仇这个事情印象过于深刻，以至于这么久也没人敢往cp上面想。<br>
梅绎看着他蠢蠢欲动的挑事表情，在心中为杨禹默默烧了一炷香。<br>
这次的节目的确是两个人共同的决定，一是因为双方粉丝由于最近两人各种代言产品撞得太厉害几乎要打起来，天天两人的广场都腥风血雨，二，也是更重要的一点是，两个人真的太久没能腾出时间有点共同相处的时间了。<br>
杨禹是希望在粉丝们的心里塑造一个“其实两个人关系也没有那么糟糕”的印象，这才答应了这两个人的诉求，答应完的那天晚上，杨禹就做了个噩梦，梦到两个人嚣张地在全国群众面前如胶似漆，吓得半夜三点瞪圆了眼睛坐起来，然后就睁着眼睛看着天亮起来。<br>
第二天顶着两个硕大的熊猫眼去跟毕童霖念念叨叨，毕童霖被他念烦了，不管他说什么都嗯嗯嗯地点头，杨禹看他心不在焉的样子，试探地问：“给我五十万怎么样？”毕童霖嗯到一半，突然觉得哪里不对，抬头挑眉：“不对，我为什么要给你五十万？”杨禹：“.…..”倒还是没傻。<br>
但不管怎么说，合同签了，官宣也宣了，综艺，录是肯定要录的。<br>
于是在一周后一个明媚的星期天早晨，桃子娱乐就猝不及防地在八点零八分丢出了一个直播链接，在星期天还早起的网友鸟儿们嗷嗷待哺地呼朋引伴，第一天比较特殊，时间也会相对长一些，不会卡得正正好两个小时。<br>
节目组工作人员先带着观众们参观了一下几个人这些天要住的地方，应该是某个僻静独家山庄里的独栋别墅，盖得简约又漂亮，旁边还有个小型的人工湖，左右就是那种看起来就非常美好的慢生活居住地。然后摄像机机位就被切到了门口，等待各位嘉宾的到来。<br>
最先到的是应栩栩小妹妹，她长了一张看起来年龄极小的娃娃脸，还特地把头发梳成了两个小揪揪的丸子头，穿着泡泡袖和小短裙、满屏幕胶原蛋白地进入了画面。满屏的粉丝们就刷起来“啊啊啊啊啊女儿看过来！”“抱起小可爱就是一个百米冲刺。”<br>
应栩栩在节目组的暗示下看到了直播摄像机，歪头有点不好意思地笑，眼睛里像带着星星：“大家早上好呀，辛苦啦，这么早起来看直播。”摄像机旁边的手机屏幕是能看到网友评论的，但大家刷得太快，应栩栩本来想捡几条弹幕跟大家互动一下，看得有些眼花缭乱，晕晕乎乎决定先进房间再说，门口有个声控锁，每个嘉宾需要完成一个特定的考验才能进入房间。<br>
应栩栩按了下自己的按钮，里面的机械声音带了一丝冷漠：“请连续说三遍‘红凤凰粉凤凰红粉凤凰花凤凰。’”<br>
应栩栩：“.…..”她现在退出这个节目还来得及吗？<br>
网友们：“哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈”<br>
应栩栩是个南方人，虽然特地练过台词，但从小到大的习惯不好改，h和f有时候还是会分不清，这个绕口令简直就是针对她！她磕磕巴巴念了一遍，几乎两个字卡一下，机器里的机械声音冷淡道：“请嘉宾加快速度。”应栩栩：嘿，你还来劲儿了是吧。<br>
看透了这个残酷的世界后，小姑娘丢开了偶像包袱，也不管自己说了啥，巴拉巴拉就按着字数又念了两遍，然后强词夺理：“你也没说一定要念对。”机器：“.…..”逻辑鬼才，说得有理。节目组沉默了一下，不好在第一天就把嘉宾逼疯，悄无声息地打开了门。应栩栩进到房间后，直播间就出现了第二机位，一个继续对着门口，一个在房间里跟着应栩栩走。<br>
小姑娘规规矩矩地进门换了鞋，小心翼翼地把两只鞋摆的整整齐齐，然后也不上楼，就在一楼逛了逛，在沙发上坐下来看手机，摄像老师问她：“怎么不去参观参观。”网瘾少女应栩栩抬头看看他：“等大家一起来了再一起看吧。”一个人看总觉得不太好。<br>
王绪和陶西是一起来的，两个人在门口打了个照面，王绪背着吉他文文静静地做了个请的动作，示意陶西先做，毕竟是女孩子。陶西也不跟他客气，去按自己的按钮，依旧是熟悉的机械声，冷酷而无情地说着残忍的话语：“撒个娇吧。”陶西：“.…..”节目组是不是活得过于安稳了，想为自己添点堵。<br>
陶西酝酿了五分钟，也没能想到自己怎么会跟“撒娇”两个字摆在同一个层面，于是勾勾手指叫王绪：“你先来吧你先来吧，我再做做心理建设。”王绪如临大敌，本来没觉得这一道会是什么难关，但前车之鉴告诉他，事情并不简单，于是他就听到机器说：“请表演一个high C。”王绪心情复杂，不是很懂节目组的心态，他只是一个男低音，何必如此互相为难。<br>
陶西也被节目组的厚颜无耻震了一下：“不是吧，你一个唱低音民谣的，他们想什么呢。”王绪深吸了两口气，觉得自己不可，两个人面面相觑了一秒，陶西大手一挥：“他不仁，就不怪我们不义了！”一把将行李箱扛起来扛过头顶，从门的上面往那边放，王绪吓了一跳，上前帮她：“做做什么？”陶西一脸正气凛然：“看不出来吗？翻墙啊。”<br>
王绪目瞪口呆，看着陶西非常严肃地告诉他：“你先看我爬，等下就按我脚踩的地方上来。”王绪木木地回头看了眼直播镜头，和镜头后面同样有些绝望的摄影老师，很想跟网友们解释：说出来你们可能不信，我真的不知道这个走向是什么。<br>
陶西看他反应，才反应过来这是直播，但她倒也没太在意，她从小拍戏，在剧组里头长大，各种动作戏武打戏几乎不用替身，翻个这样并不高的门对她来说小菜一碟，三下两下就翻上铁门，然后潇洒地落了地，回头看着摄像头严肃道：“你们看清楚了啊，是节目组逼我们的。”<br>
弹幕区大家几乎要笑疯，纷纷表示要给导演寄速效救心丸。陶西跳进去才发现里面是有按钮可以开的，在王绪纠结到底是要爬还是挑战一下人体极限试试high C的表情中若无其事地打开了门：“来来来弟弟，我们进去了。”<br>
王绪看着徐徐打开的门，心情跟节目组一样复杂：“.…..好的，谢谢陶西姐。”<br>
甄戚的题算是中规中矩，是个脑筋急转弯，鉴于甄戚一直都是“可可爱爱，没有脑袋”的人设，最后还是在网友的一众刷屏下才成功进了门。然后看了半天热闹的网友们突然意识到一点，剩下没来的两位，正是大家最期待的两位，有理由怀疑节目组是故意让两个人碰在一起的。<br>
毕童霖和梅绎果然是一起来的，两个人一先一后进入画面，寡寡淡淡没人说话，梅绎落后半个身位走着，不争不抢看着毕童霖去按按钮，很好地演绎了“跟这个人不熟”这个主题，毕童霖可能也是可怜自己的经纪人吃不好睡不好天天忧愁度日，至少在第一天还表现得非常收敛，不去做什么惊天动地的大操作。<br>
节目组请他们俩来，明摆着就是想要热度，于是毕童霖按下按钮后，机械声一字一顿：“请与和您同行的嘉宾对视三十秒不眨眼。”毕童霖：“.…..”我心中的真的有一万个mmp不知道如何表示出来。<br>
录着节目，实在不方面爆粗口，毕童霖瞥了眼旁边的屏幕，看网友们刷着屏尖叫，逮着一句问他什么想法的弹幕回答：“别问，问就是不能播。”梅绎也没想到节目组敢搞这种事情，总导演是知道内情的，就不怕他们一时控制不住搞出什么大新闻吗？于是梅绎也上前去按自己的按钮，跟毕童霖一模一样的命令重复了一遍。<br>
梅绎：“.…..”好咧，节目组的胆子大概比大象还要大一些。<br>
毕童霖和梅绎多多少少都有些讲究，比陶西带的箱子还要大，实在做不出翻墙的举动来，于是只能安安分分走着节目的套路。三十秒不眨眼对梅绎这种平时就没啥表情的人来说并不难，就算对面是他的倒霉对象、他们如今还在直播也不会过于影响他的状态。但毕童霖就比较沉不住气了，他看着梅绎那双眸色有些浅的眼睛，忽然就有些心猿意马：妈的，老子的老婆是不是过于可爱了。想亲。<br>
于是三十秒就漫长了起来，空气中一片寂静，身边的工作人员也不禁屏住了呼吸，默默祈祷两位大佬不要打起来。可能是毕童霖为了让自己坚持住，眼神显得有些凶狠，他这个机位的跟拍老师瑟瑟发抖，觉得自己害怕极了。<br>
二十五秒的时候，毕童霖终于没忍住移开了视线，机械声仿佛带了一点幸灾乐祸马上响起：“差五秒完成任务，任务失败，请重新执行。”梅绎深吸了口气，又按了一次语音，然后纠正节目组：“倒也没说要一次性完成，那就还差五秒。”<br>
说完后往前一步站在了毕童霖的面前，伸出两只手指捏起他下巴，面无表情报数：“五、四、三、二、一。”然后若无其事松开，一手插兜一手拉过自己行李，“开门吧。”晒死了，快让人进去吧。<br>
网友和节目组：……大佬果然是大佬，操作是真的不一般。<br>
毕童霖颅内尖叫：啊啊啊啊啊我老婆他捏我下巴了！<br>
但身为优秀的业内偶像，他不动声色站直身子，惜字如金：“嗯，开门。”</p>
<h3 id="中"><strong>【中】</strong></h3>
<blockquote>
<ul>
<li>又又又又没拍上，我会努力的（我也不知道为什么自己可以写了一万字还没拍上）</li>
<li>这一次是15:21！我会努力在5:21的时候再发一次的！（上班摸鱼摸得不亦乐乎）</li>
<li>感觉这篇莫名其妙就变成了单纯地在谈恋爱，不好意思，可能是身边的521气氛过于浓郁</li>
<li>希望大家有被甜到</li>
</ul>
</blockquote>
<p>开头就注定了节目的不平凡，今天的直播只到大家参观完房子分完房间，一起坐在客厅里头开始分工。他们每天有个固定的生活经费，很明显的不够用，于是节目组出了很多任务来给他们提供赚钱机会。有直播互动有外出任务，也有邀请朋友来做客的任务。<br>
分房间的时候，大家是按抽签来的，六个人都有单人间，所以其实没有竞争，不知道是节目组暗箱操作还是两个人运气爆棚，毕童霖和梅绎一起抽到了三楼的两个房间，再往上只有露台了。<br>
剩下四个人多多少少都知道两个人的传闻，跟他们俩咖位也有点差距，毕童霖脾气爆，梅绎性子淡，大家都有些怕跟他们相处，又听说他们关系不太好，怕他们住一起变扭，甄戚想了半天还是去问毕童霖：“童霖哥，你想不想换房间，我可以多爬一层楼的。”意义分明：你要是不想跟梅绎哥住你要顺着我的台阶下啊！别到时候吵起来，很可怕的！<br>
毕童霖睨了他一眼，他和甄戚是一个公司的，他也是流量出道，算是甄戚的正经前辈，听懂了他的言外之意，毕童霖在他脑门儿上弹了一下：“得了吧小伙子，跟小妹妹一层不开心吗？”<br>
甄戚刚刚抽到和应栩栩一起在第二层，没有谁会不喜欢软软萌萌的小妹妹，甄戚欲言又止，止而又欲，心想，这可不都是为了你吗哥，要不然谁愿意跟一个冰箱呆一层。<br>
梅绎倒是早就心理有了准备，门口那种丧心病狂的事情都能做出来，同一层又怎么了，毕童霖录着节目还能半夜潜入他房间吗？当然，假设这种事情真的发生了，不在一层楼又有什么用呢。他看了眼应栩栩的大箱子，应栩栩长得小小只，又带了个最大型号的箱子，箱子看起来都有她半个人高，问她：“我帮你拿上去吗？”<br>
应栩栩参加综艺之前，被经纪人再三嘱咐过，惹谁都行，别惹梅绎和毕童霖，两个人的粉丝战斗力太强，应栩栩刚刚蹿红，粉丝们粉籍并不坚固，若是在这个时候得罪了大佬，她未来的发展绝对会受很大影响，再加上梅绎周身都是一副清清冷冷的艺术家影帝气质，实际上也是很唬人，她连连摇头，扒着箱子不放手：“我自己来我自己来。”<br>
嘉宾四个男生，实在没有让小妹妹自己扛巨大箱子爬楼的道理，王绪和甄戚争相过来：“给我给我，我来拿。”“还是我来。”陶西看不下去，一言不发一手揽过应栩栩一手扛起箱子，轻而易举到了二楼，眼神充满嫌弃：“啧，男人。”应栩栩被她逗乐，牵她手晃晃，语气甜甜的：“谢谢西西姐姐呀。”<br>
她说话喜欢加语气词，连着软软糯糯的语气，能把人萌出一脸血，陶西明显就被萌到了，捧起她的脸捏了两下，一把抱住她：“哎呀栩栩你怎么这么可爱。”四个大男人看着陶西蹬蹬蹬气势雄厚地上了楼，一起沉寂了一秒，决定将这件事情飞快地掀过去，甄戚放完行李，吵吵闹闹地召集大家开会，想商量商量这一个月的对策。<br>
客厅里有小白板，梅绎想了想，在板上花了个日历，用来记每天的行程，他当班长从小学当到了高中，自己又有点强迫症，所有事情都列个计划是他一直以来的习惯。把几个节目组规定的行程写好之后，就拿出节目组发的一叠子挣钱任务卡，看看哪些可行。报酬最丰厚的就是请朋友来做客，很合理，飞行嘉宾免费出演，白给节目组带流量和话题。<br>
当然，不是随随便便叫个人就行，节目最后会剪成12期，第一期最后一期不算的话，3天左右就要来个人，才能让节目更有看点一些。请朋友的卡片后面写满了条条框框，大概就是请的朋友的硬件要求，其中一条嚣张极了，明晃晃写着：影帝。所有人看完之后就刷地看向梅绎，甄戚胆子最大，上前去举梅绎的手：“我宣布，梅绎哥就是我的朋友，他来做客了，节目组给钱吧。”毕童霖有些嫌弃看他一眼，觉得这个智商给公司丢了人。梅绎也有点哭笑不得，轻轻将手抽回来：“别闹。”然后开始想自己的朋友圈里的影帝们，还真有一个，那个人姓毕名蔚先，是毕童霖同父同母的亲哥哥。<br>
梅绎看了眼毕童霖，显然他也想到了，但正常来说，全能哥哥下面的弟弟，多多少少都是叛逆子弟的人设，毕童霖也不意外，从小就被他哥打击得五体投地，他们俩差五岁，毕父是圈内最知名的文艺片导演之一，看着大儿子毕蔚先一路稳稳当当地走上了大荧幕，每个角色都可圈可点，顺利摘下影帝，而小儿子从小到大吊儿郎当，好好的演戏不学去搞什么音乐，最后不伦不类莫名其妙演了个偶像剧就出名了。你看看人家梅家的儿子，就很靠谱，长得也讨喜，性格也好。<br>
在这样的环境下，毕童霖成功成为了叛逆的小弟弟，看他哥几百个不顺眼，虽然可能只是他单方面的不爽，他哥对这个唯一的弟弟还算纵容，各种活动也都很是照顾着。毕童霖特别不愿意麻烦到他哥，像这种请人的事情更是想都不要想肯定不会去做。梅家和毕家是世交，从小梅绎也算毕家的半个儿子，他跟毕家大哥感情甚至超过了毕童霖这个亲弟弟，毕竟两个人职业志向都相似。但毕童霖的哥哥由梅绎来请，怎么想怎么有些奇怪。<br>
毕童霖才不管这些，挑眉看了他一眼：“要请就请，看我干什么？”真是看起来非常叛逆非常想吵架。梅绎收回目光，把毕蔚先的名字工工整整写在那张卡后，问大家：“我问问毕大哥的行程？”所有人都眼睛发光，陶西激动得快要跳起来：“问！问！毕前辈是我男神呜呜呜，他的那部光我看了至少有十几二十遍！”<br>
王绪看了眼毕童霖，又看了眼梅绎，感觉自己get到了奇怪的剧情点，乖乖巧巧地吸了一口节目组赞助商的酸奶：“嗯，听大家的。”最后大家分了分，把10个飞行嘉宾的名字和时间都定了下来。毕蔚先最近没有进组，时间充裕，答应他们明天就能来。<br>
既然有嘉宾要来，就要有晚餐招待人家，总不能让别人一起来吃外卖，应栩栩和甄戚接过节目给的嘉宾经费1000块钱，激动得像俩两百斤的孩子：“1千！一顿饭1千！节目组真是好大方。”梅绎看着小朋友们激动的脸庞，觉得节目组扣得令人心酸，你看看，1千块钱给孩子开心成啥样了。<br>
加上嘉宾一共七个人，要做一桌菜不太容易，再加上第一天过来各种东西都还没安定下来，大家想了想，一致决定第一天就吃火锅好了，材料也简单，做起来又方便。但鉴于这个地方有些过于山沟沟，要出个门也不太容易，毕童霖和节目组一合计，同意出卖色相，每天都拍几张自拍给节目做宣传，成功换了部车回来。<br>
车拿回来就想试试谁能开，几个人里头，应栩栩和王绪刚刚才成年，没有驾照，甄戚倒是有驾照，但刚拿没两个月，上了车之后连40都不敢开到，被忍无可忍的毕童霖赶了下来，陶西开车跟她性格一样，急停急冲，应栩栩坐在副驾驶默不作声地伸手拉住了车上面的把手，求救一般往坐在车后座上的梅绎看去，梅绎稳如钟地坐在后排最中间：“陶西，换我开吧。”<br>
陶西看了眼身边应栩栩可怜巴巴的小眼神，叹了口气把车停在路边：“好的吧。”一副你们凡人不能理解我这个超高车技的表情。梅绎稳稳当当把车开回了房子，应栩栩拍拍自己的小心脏，总算有个开车正常的人，不容易，不容易。<br>
晚上去买了食材，第二天一早就要开始准备，梅绎一个人住惯了，自己煮饭的机会多，刀也使的很好，于是便承担了切菜的指责，王绪和应栩栩趴在旁边眼巴巴看他，陶西和甄戚去做任务拿明天的伙食费了，毕童霖则按照节目组的要求开车去山底下接他的倒霉哥哥。节目组算着时间差不多了，就把直播打开了，毕竟等下毕蔚先就要到了，这么大的一个影帝，能放过吗。<br>
梅绎切着切着有些走了神，想到了毕童霖和他哥，认真思考假设等下两个人吵起来应该如何同时贯彻着“跟他不熟”的人设边不动声色地劝架。正想着，一下没留神，不小心切到了手指上，应栩栩惊叫一声：“哎呀绎哥，没事儿吧！”刀是由赞助商提供了，既新又快，留下了一道并不短的口子。梅绎皱了下眉头，没太在意，他拍戏的时候有点小摩擦很正常，习惯性地舔了一下把血舔掉：“没事，小伤。”<br>
王绪也急：“我带了小药箱！我去拿创口贴。”说着就往房间跑，应栩栩忙忙地去抽纸巾，看他血不太止得住有些无助：“怎么办。”梅绎正想用另一只手拍拍她脑袋，一个人影就冲过来：“我看看！我看看！”<br>
毕童霖刚进房门，就听到应栩栩的叫，连他哥都不管了，鞋都来不及换往屋里跑，也没想起来这个节目还有这个无声无息开直播的破规定。冲进来就抓住梅绎的手，梅绎顿了一下，还没来得及说什么，就看毕童霖抓着他流血的那根手指头含进了嘴里。<br>
匆匆忙忙拿着药箱下来的王绪：“绎哥……”消毒一下吗？还没说出口，就卡住了<br>
应栩栩：“.…..”<br>
全网在看直播的观众和节目组：“.…..”<br>
梅绎：“.…..”啧，完蛋，杨禹估计要疯。<br>
毕蔚先慢悠悠走进来，神态自若：“多大的人了，还在用口水被别人消毒，也不问问小绎嫌不嫌弃你。”<br>
毕童霖逐渐恢复理智，扭头看了眼旁边的直播摄像机，非常淡定地伸手跟王绪要药盒：“阿绪，酒精。”王绪回过神：“哦哦哦，给你。”递完之后才反应过来，刚刚像是发生了非常不得了的事情，木木地和应栩栩对视一眼，心里有万匹草泥马奔腾而过。<br>
毕童霖边帮梅绎消毒包扎，边怼他哥：“你以为谁都跟你一样讨厌吗，小绎当然不嫌弃我。”毕蔚先习惯了幼弟的大逆不道，闲庭自若地自己跟自己倒了杯果汁，跟两个呆呆的小朋友打招呼：“是叫栩栩和阿绪对吗？我是毕蔚先。”应栩栩和王绪疯狂点头，我们知道啊，谁不知道你是毕蔚先呢！<br>
梅绎有些头疼，但事情发生都发生了，除了平淡地把这一页掀过去，实在也没什么能补救的了，于是他接：“嫌弃啊，你以为你跟毕大哥人人爱吗？”毕童霖听不得梅绎夸他哥不夸他，不爽地抬头顺口接到：“我要人人爱做什么，你爱我不就够了。”<br>
众人：“.…..”这个人都在说些什么虎狼之言。<br>
梅绎：“.…..”完蛋了，救不回来了。<br>
之前毕蔚先那句话巧妙地把毕童霖有些出格的行为归为小孩子时候的习惯，大家都知道两个人从小认识，只是对两个人的交好程度有些误解，倒也还能圆回来，如今这句话，出柜出的是彻彻底底，梅绎实在不知道接下来应该如何挽回，干脆破罐子破摔，要相信经纪人与团队的业务能力，坚信他们已经做好了恋情被曝光后的公关方案。<br>
于是他用没受伤的那只手捏住毕童霖的嘴：“好，爱你，闭嘴吧。”可别再说话了，杨禹真的很不容易。<br>
战战兢兢看直播的杨禹从梅绎受伤开始就觉得完了，然后果然看到他家那个完蛋一系列骚得不行的操作，他把头搁在桌上，想要自己静静。<br>
当然，这是不行的，杨禹叹了口气，从电脑里头翻出从毕童霖出道那一天起就开始完善的恋情曝光方案，其实硬要拗成兄弟情也不是不行，毕竟粉丝们到一个小时前还觉得他们两个水火不容，听起来转变有点过于刺激，不知道双方的粉丝吃不吃得消这种“我以为你们要打起来了，结果你们背着我们早就搞起来了”的打击，但就他对他家两个完蛋的了解，既然事情到这一步了，不管是毕童霖还是梅绎，应该都不会想要这样草草盖过去了，不如大大方方承认，杨禹把方案往两个人微信上一丢，让他们看完给个意见。<br>
节目里的大家已经吃起了火锅，没人刷微博，但大家都猜到了微博的混乱场面，应栩栩忍了很久，终于忍不住盯着正在夹粉条的梅绎发起呆，女孩子多多少少有点八卦的小心理，陶西比较例外，又没看到现场，她和甄戚在事发后二十分钟才从任务上回来，除了火锅什么都进不了她的脑子。大概是应栩栩的眼神太过渴望，梅绎夹粉条的手一顿，问她：“想吃吗？”<br>
应栩栩下意识点头，然后又马上摇摇头：“绎哥，那个，你们，嗯……”看直播的大家也要疯了，刚刚系统刚崩了一次，好不容易被维护回来，所有人都蠢蠢欲动等着梅绎和毕童霖的解释，怎奈大家都看起来过于冷静和淡定，仿佛什么都没有发生，现在应栩栩说出这么一句，所有人都在刷“好样的女儿，把它说下去。”“问完它，别害怕！”<br>
梅绎当然知道她不是看上了自己的粉条，将刚刚夹了一半的粉条稳稳夹回碗里：“就，正常的情侣关系而已。”完全没有什么值得大惊小怪的。毕童霖听到他这句话笑得眼睛眯成一条线，把所有粉条捞了捞装了满满一碗放他面前：“嗯嗯，非常正常，非常普通。”毕蔚先看着他家弟弟没有出息的样子，嫌弃地在桌子底下踢了他两脚：“注意形象，小心被爸逐出家门。”毕童霖刚被梅绎摸完毛，浑身服服帖帖，连他哥都不在意了：“逐出家门我就改姓梅，梅童霖，也很好听。”梅绎骂他：“滚，我没你这样的儿子。”<br>
应栩栩被正面塞了一大口糖，小脸都红了，有些小兴奋地踢了两下小腿，眼睛亮亮：“祝，祝你们幸福啊！要长长久久啊！”男孩子们都沉默地看着嗑cp上头的小姑娘，心情有些复杂。毕童霖却非常正经跟她碰了个杯：“会的，小栩栩，再吃块午餐肉吗？”应栩栩：“嗯！”<br>
晚上七个人一起躺在露台上看星星，节目组选的地方很妙，既离有人气儿的地方不远，晚上又绝对安静，空气清新风景秀丽，晚上四周很暗，星星的光倒映在每个人的眼里。<br>
这里的大家都一直过着过于忙碌的生活，天天从这场通告赶到那场，连闲下来好好睡觉的时间都没有，更很少有这样的机会就静静地盯着天空发会儿呆，聊聊没有意义的天，虽是夏天，但夜晚的凉风吹着也不觉得热，甚至带着一丝凉爽。王绪躺了快半小时，坐起身从旁边拉过吉他，试了几个和弦，然后温温柔柔地哼出了几句旋律，哼着哼着成了歌。<br>
其他六个人安安静静地听完他唱歌，心软成了一汪水一般，应栩栩揉揉有点发红的眼眶：“绪哥哥，好好听啊。”她听完，突然有点想家。王绪歪头轻笑：“那我把这首歌写完之后送给你好不好？”应栩栩跟着坐起身：“送给大家好不好？”王绪点点头，随手拉过吉他包，从包里拿出草稿纸写写画画了一番，在乐谱的最上面写了两个字“星光”，是送给这个夜晚的一首歌。<br>
毕童霖突然也有点感慨，看了眼摄像，找准了角度在梅绎眼角啄了一下，看起来像是跟他说了句悄悄话，非常鸡贼而迅速。梅绎哭笑不得，不懂这个人寻着这种缝隙吃人豆腐的能力到底是怎么培养出来的，但还是背着摄像拉了拉他的手。<br>
怎么办，还能离咋地，不就只能宠着了吗。</p>
<h3 id="下"><strong>【下】</strong></h3>
<blockquote>
<ul>
<li>谁能想到我写得最难的地方居然是拍（非常勉强地拍上了）</li>
<li>一天1w5，真的没有人夸夸我吗</li>
<li>期待小心心小手手和小评论鸭！</li>
</ul>
</blockquote>
<p>既然都公开了，接下来两个人录节目也就轻松了很多，经过了这些乱七八糟，六个人顿时就熟了很多，各种任务做起来也就顺利起来，时间过得挺快，转眼二十多天就过了，送走了最后一个嘉宾，剩下两天就留给了六个人，既没任务也没嘉宾，只需要好好享受在这里的最后两天就好了。节目组算是做了件好事，在倒数第二天给了他们一天不开摄像机的时间，给了他们最大的自由和空间好好地和这个地方做告别，当然，最后一天还是要录的。<br>
住了一个月，几个人都对这附近了如指掌，西边某座山上有块花田，东边某家大叔家的腊肉贼香，他们都知道得一清二楚，跟着小的几个疯了一早上，老年人毕童霖和梅绎跑不动了，下午打发走了他们四个，偌大一个别墅，就剩了他们两个人。毕童霖四处打探一下，没找到工作人员，突然就心痒痒，凑到正瘫在沙发上的梅绎耳边：“想不想……在这儿实践一次？”梅绎毫不犹疑一巴掌拍开他：“疯了？脑子不要可以捐掉。”<br>
毕童霖一有想法就忍不住，继续勾他：“来嘛，来嘛，我会控制好的。”梅绎瞥了他一眼，看他满脸的期待，松松地呼出一口气，认命地拿手机在群里发：“我和童霖想吃镇上那家姜母鸭，你们玩完给我们带回来，不急，好好玩。”甄戚秒回：“好！七点如何！”看起来就还没疯够。其他人也纷纷回好，让他们好好休息。<br>
毕童霖看他发信息，就知道他是同意的，兴奋地一把把他打横抱起来往楼上走，梅绎被他吓一跳，在他肩膀上捏了一下：“慢点。”<br>
这两个人是如何知道对方的这个爱好的呢，说起来也怪奇妙的，是高三的最后一个学期，毕童霖从来不在意梅绎看他手机，有时候懒得动手就让梅绎帮他回，梅绎回着回着，看到跳出来的一个qq群聊信息提醒，手一顿，觉得这个名字，过于眼熟，默默打开自己的手机。很好，是自己在里头的那个实践群。<br>
梅绎只是随手加着，几乎不说话，而毕童霖这个小号就不一样了，他在哪儿都是话痨，就梅绎每天随便看几眼的功夫，都能记住他的id，他甚至分享过自己去实践时候的经历。<br>
青春期的小男孩子想法总是奇奇怪怪的，梅绎只觉得突然有了被背叛的感觉，虽然当时的两个人还并没有捅破那层纸。梅绎也不知道自己在气什么，明明自己这边也没告诉毕童霖，但他们两个就是大吵了一架，然后气得连乐队都解散了，直到毕业都没说开，毕童霖就去了上海，而梅绎留在了北京。<br>
大一的寒假，毕童霖从上海回来，他们学校放假早，就死皮赖脸地跑到了北影缠着梅绎，非常突然跟他说：“我想好了，我喜欢你，在一起吗？”梅绎当时只觉得：这个人是不是脑子有包？谁能想到这个人还厚颜无耻接了一句：“你也喜欢我的对吧？要不然当时为什么那么生气。”梅绎面无表情一拳头打在他脸上，头也不回走了。<br>
后来冷静下来自己想想，觉得他说的也挺有道理的，毕竟这么多年下来的，这个人一直住在他脑子里，想赶也赶不走。后面毕童霖死缠烂打利用父母和梅家父母的关系天天往梅家跑，先攻略了岳父岳母，然后成功把梅绎追到了手。<br>
不过鉴于两个人未来职业的特殊性，大家一致觉得还是暂时不要公开的好。当然，两个人也不是故意拿起的世纪仇敌剧本，那次访谈节目真是个意外。<br>
毕童霖把人抱到梅绎自己的房间，拉好窗帘观察好周围情况，确定决定安全后四处寻找起顺手的工具。梅绎早上被几个小的拉着走了好几公里的山路，被放在床上有些昏昏沉沉的困顿，小小打了个哈欠：“别用皮带。”<br>
毕童霖知道他不喜欢皮带，但毕竟这房间不是自己家，他找了半天，试探性地拿起电视遥控器问他：“你看这个怎么样？”梅绎被噎了一下，干巴巴说：“你开心就好。”这玩意儿不硌手吗？<br>
毕童霖显然对这个新型工具抱有极大的热情，在自己身上试了两下，是那种钝钝的疼。<br>
梅绎是答应了就不矫情的那种，大大方方褪了裤子，配合地往他身边趴，毕童霖揽过他，先没忍住舔了一下他嘴唇，二十多天身边都有那么多人，实在没这么好的机会。然后把遥控器贴在他身后。<br>
梅绎被遥控器冰凉的触感冻了一下，有些不受控制地蜷起脚趾。<br>
毕童霖一向不喜欢巴掌热身，开始就是开始了。第一下明显在试探梅绎的承受力，没用多大力气，连个红印都没留。梅绎轻轻笑了一声：“阿霖，没吃饭啊。”毕童霖也觉得这下有点丢人，加了几分力连着落了三下，从上到下。这次力度显然挺合适的，梅绎深吸了口气，压住了痛呼，跟他吐槽：“有点硌。”遥控器表面不平，留下的痕迹也不是均匀的一片红，带了些星星点点。毕童霖不管，他反正怪喜欢这个工具的，继续在他身后落着。<br>
二十下过去，梅绎身后已是一片红，毕童霖放下遥控器，用手背轻轻靠靠，感受到了有些温度的皮肤。梅绎挨打总是非常安静，除非真的忍不住，不然几乎都是安安静静趴着从不作妖。毕童霖有时候觉得自己其实不是在打他而是在给他按摩，要不然这个人怎么能这么冷静淡定。<br>
这么想着，毕童霖突然用巴掌狠狠给了他两下，这两下极其响亮，在隔音良好的房间里回荡，效果也非常明显，梅绎本就一片殷红的臀峰被留下了两个清晰可见的巴掌印，慢慢从白变红，微微隆了起来。梅绎被打得猝不及防，差点咬破舌头，回头看他：“你有病啊？”毕童霖冲他做了个鬼脸，然后重新拿起遥控器：“这不是你都没反应我很没成就感嘛。”<br>
到底在外面，两个人都不太敢随心所欲，毕童霖左右开弓，在两边臀瓣各留下连续的五下，就把遥控器放下了，伸手去给他揉。最后这十下分量还是很足的，梅绎感觉脑袋还有些懵，缓了两秒后活动了下有些僵住的双腿，从毕童霖膝盖上下来，去够床上的裤子。<br>
毕童霖方才给他揉了两下，也清楚伤得并不重，只是微微有些红肿，今晚过去估计就能好得差不多，他说到做到，极其克制。<br>
满足了心愿的毕童霖非常狗腿，趴到打算眯一下的梅绎身边：“老婆，我给你按按腿怎么样？”梅绎一来二去折腾了这么多事儿，是真的有点困了，懒得理他，把他头推开，拉过被子，含含糊糊道：“你随意，让我睡会儿。”毕童霖不敢闹他，梅绎在这种时候一向脾气不太好，帮他把被子盖好把灯关了：“你睡，你睡。”<br>
这一觉醒来，天色已经完全暗了下来。梅绎睡得极其舒服，一时有些没能反应过来自己在哪儿，窗帘的隔光效果很好，他一时没想明白是自己睡到了晚上还是只是窗帘拦住了光。他挣扎着从被窝里爬出来，叹口气，想也知道是毕童霖那个神经病把自己裹成这样，难怪刚刚梦到被奇怪的大虫子吐了丝缠在茧里。<br>
坐起来的时候压到伤处，梅绎还是忍不住皱了下眉头，但很快舒展开来，他并不讨厌这种伤处被压着的感觉，相反，这种感觉帮他很好地清醒了过来，一看身边的手机，晚上六点十三，真的是睡了一整个下午。<br>
梅绎叹了口气，往楼下走，决定去安慰一下被自己晾了一个下午的倒霉男朋友。<br>
毕童霖正对着一锅牛奶聚精会神地煮着，旁边放着麦片，梅绎有点不懂他这个生活习惯，晚上六点吃牛奶麦片不论是当下午茶还是晚餐都有些奇奇怪怪。毕童霖听到他下楼的声音，往他这里看过来，看到他就笑了：“醒啦？甜牛奶喝吗？”<br>
旁人看到梅绎，只觉得他是那种喝咖啡要喝黑咖啡不加奶不加糖的人，只有跟他熟悉的人才会知道，梅绎其实从不喝咖啡，因为他嫌苦，他属于那种奶茶要加十分糖，牛奶都最好能有方糖的人。虽然离晚饭时间不远了，但一杯牛奶还是可以喝的，梅绎边点头边在餐桌上慢慢坐下来。<br>
毕童霖看他满脸淡然地坐在了什么都没放的实木板凳上，替他吸了一口气，犹犹豫豫问他：“还疼吗？”梅绎不回他，指着他手中的牛奶锅催：“牛奶。”活像等着膳食上桌的太上皇，毕童霖知道这是没啥事儿的意思，任劳任怨把牛奶装进漂亮的玻璃罐子放在他面前，看他喝了两口，嘴巴上留了一圈白，没忍住，低下头舔了一圈，把白色的奶渍舔干净了。<br>
梅绎早就习惯了他的流氓行为，突然抬头问他：“想喝吗？”难得给了他一个非常灿烂的笑，眉眼弯弯。毕童霖被他的笑闪了一下，没能反应过来：“嗯？”然后就看到他全世界最可爱的老婆喝了一口牛奶探上来吻住了他的唇，温热的甜牛奶就被渡了过来。<br>
毕童霖差点被呛到，好不容易把牛奶咽下去，捧起他的脸正想反客为主，就听到应栩栩欢快跑进来的脚步声：“绎哥！霖……”哥字还没说完，就顿住了。应栩栩不是很清楚自己是不是被什么丘比特小天使附了身，为什么每次都能直面这么刺激的场面，但这个时候打扰他们显然不是什么合适的行为，于是应栩栩小朋友非常自觉地捂住了自己的嘴，往后退了两步往玄关跑，意味分明：你们继续，当我不存在。<br>
小的回来了，自然也就不能继续下去了。梅绎看着毕童霖有点狼狈的样子，笑得几乎弯下腰，然后喊瑟瑟发抖缩在玄关的小朋友们：“过来吧，吃饭了。”<br>
第二天就是在小别墅的最后一天，每个人都有些不舍得，王绪本来是不能熬夜的乖孩子作息，一直到半夜两点都没舍得去睡，几个人在月光下划了船停在了人造湖的正中央，梅绎看着突然都很安静的小朋友们，连陶西都有些安静地红了眼眶，告诉他们：“你们可能觉得马上走了，会很遗憾，很不舍。遗憾是真的，但美好也是。就算离开这个地方，我们也依然可以是家人。”毕童霖接话：“是啊，没有节目组，我们六个不能出去玩了吗？”<br>
甄戚也吃不消这么沉闷的气氛，努力笑道：“对啊！不管到了哪里，我们会是家人啊！”这是三十天朝夕相处下来的美好，没有什么能改变，即使出去之后，大家会很忙，会变得冷淡，但曾经有过的，就是记忆中最重要的一页。<br>
应栩栩带着哭腔把手伸到中间，下定决心一般：“嗯！永远是家人！”六个人的手叠在一起，天上的月光洒下来，落在每个人身上。<br>
“再见”这个词最温暖的，应该就是还带有下次见面的期待和约定吧。</p>
<center>【END】</center>
<blockquote>
<h3 id="这篇的小小后记"><strong>这篇的小小后记</strong></h3>
<p>不好意思，我也不知道为什么最后变成这样的结局了，可能因为我昨天跟学姐聊了个天。因为我最好的学姐学长这学期都毕业啦，还毕业得如此仓促，就会有一种，不知道该如何继续保持联系的茫然，但遗憾是真的，美好也是啊！曾经的美好不会因为以后可能没办法那么常见面而褪色，拥有过就是拥有过。希望大家都能好好地走向更好的未来，愿我最爱的他们前程似锦。<br>
但应该，还是甜的吧！我的CP他们亲亲了呀！<br>
最后，祝大家521快乐鸭！！</p>
</blockquote>
<h3 id="没头没尾小甜饼"><strong>没头没尾小甜饼</strong></h3>
<p>梅绎最近沉迷于少女选秀节目。<br>
疫情期间没啥工作和活动，梅绎就抱着ipad往沙发上一摊，指点江山一般眯着眼看活力四射的小姐姐们唱唱跳跳，嘴边吃着毕童霖递过来的零嘴儿和削好的苹果，随手指着一个小姐姐道：“这个不错。”<br>
疫情这些天实在太闲，于是毕童霖将满腔热血寄情厨房，立志于将梅绎喂胖十斤——梅绎本来体重匀称，但过年前拍了部电影要求他减重十斤，脸都瘦出了棱角。在险些拆了几次家之后，毕童霖终于成功学会用电饭煲做小蛋糕这类高级操作，<br>
毕童霖本来正专心投喂他，冷不丁听他这么一句点评，酸溜溜道：“你喜欢她这个类型的呀？”<br>
梅绎嚼东西的动作顿了一下，斜眼看他。<br>
毕童霖正仔细打量着屏幕上的小姐姐，仿佛在拿她和自己做比较，满眼轻蔑。<br>
梅绎好笑，不懂他这奇奇怪怪的醋点是像了谁，伸手掰过他下巴，非常直接地吻住了他的唇，认认真真跟他吻了半分钟，然后松开他擦擦嘴角：“我喜欢你这个类型的，祖宗。”</p>
<blockquote>
<p><strong>念念叨叨</strong><br>
今天发生了很多事，写个小甜饼安慰下自己</p>
</blockquote>
<h3 id="同居三十题"><strong>同居三十题</strong></h3>
<p><img src="https://aaaliaaa.github.io/post-images/1642926111688.png" alt="" loading="lazy"><br>
想玩个这个，很可爱的亚子。在群里看到的，侵删。<br>
就梅绎毕童霖那一对儿。<br>
有几个肯定不会写：比如22（一场飞来横祸是随随便便都会遇到的吗？）<br>
再比如28，这个之前文里有了。<br>
最后30（这个写不来，这个看不得）</p>
<h4 id="2一同外出购物">【2】一同外出购物</h4>
<p>梅绎特别喜欢逛那种实体的，有一排一排货架的店，从超市到家居店，从文具店到精品店，一整天从这个逛到那个都不嫌腻。<br>
这些地方卖的东西是这样子的，你看不到它们的时候，会觉得你啥都不需要，但你看到了之后，会觉得啥啥都需要，于是他们每次休息日出去逛的时候，梅绎总会拖回一车后斗的鸡零狗碎。<br>
毕童霖作为打扫卫生的主力，表示这个习惯真的得改。<br>
于是这一天他们又一起逛家居店的时候，毕童霖对梅绎拿起第三口锅的行为表达了强烈的抗议。<br>
“加上这三个，家里就已经有十八个锅了！厨房真的真的没地方放了。”毕童霖抓着锅的把手，企图从梅绎手中把它掰下来。<br>
梅绎不语，放开了这个，从货架上拿了另一个一模一样的，往购物车里头放<br>
毕童霖几乎要抓狂，这是什么毛病，锅到底有什么好？也没见他这么喜欢做饭啊：“阿绎，绎绎，祖宗！”<br>
梅绎轻轻叹了口气，低着头斜着眼睛看他：“可你看，这个锅它是奶黄色的。”<br>
语气低低的，带着一丝撒娇的小语气，末了还补了一句，“阿霖——”<br>
真是要了命了。毕童霖瞬间就泄了气了，“买，买。”奶黄色好，奶黄色奶，谁能顶得住梅绎大影帝的撒娇呢。<br>
梅绎再一次成功获胜，嘴角悄悄勾起一个弧度，像一只成功捉弄了别人的猫，伸出小指头勾了一下毕童霖的小指头，然后在他手腕上轻拍了一下，转身继续往前走，撩完就跑，非常刺激。<br>
毕童霖蔫头搭脑在后面推着车，就只有这么一点糖吗？连个牵手都没有，太敷衍人了。<br>
然后毕童霖就看到梅绎盯着旁边的木质矮柜上下打量，心里警铃大作：“你看它做什么？”梅绎回头看他一眼：“我觉得你说得对，厨房的柜子是不够放锅了。”意义分明：不如我们，从买一个新的柜子开始？毕童霖目瞪口呆，这介入的角度，很刁钻啊！于是他上前非常严肃地拉走了梅绎：“我刚想起来，有一个柜子完全可以腾出来，专门放锅。”<br>
他们俩出门一向不带口罩和墨镜啥的，梅绎嫌墨镜黑，毕童霖嫌口罩闷，于是两个人一向非常嚣张地正大光明逛街，只是会选些没人的工作日时间再出来。从两人爆红到关系曝光那段时间里，倒还真没时间一起出来逛，也实在不怪双方粉丝没有列文虎克女孩儿，实在是两个人没有创造机会给别人发现。<br>
现在关系曝光了，倒也方便多了。（杨禹：？你再给我说一遍？）<br>
会员制的这种大商场里，一般都有一些试吃试喝。梅绎非常享受走一路吃一路的感觉，在吃了三种肉干儿五种小糕点之后，梅绎觉得自己可以找找喝的。<br>
发新口味儿养乐多的是个小姑娘，非常严谨像做实验一样地把每一个小杯都倒得一模一样，一副恨不得拿量尺测量的感觉。梅绎喝完了自己的一杯，又把毕童霖的喝了，还是觉得有点渴，于是推推毕童霖，小小声在他耳边说：“你再去拿一杯。”这么丢脸的事情，就让他去做好了。<br>
毕童霖僵了一下，看着被喝得一滴都不剩的两个小杯子，任劳任怨地走过去拿，然后十几分钟都没回来。<br>
梅绎站得老远探头去看，要个水，这也太久了。<br>
然后就看到小姑娘嘚啵嘚啵说了一堆话之后，从柜台底下掏出一大板养乐多塞给他。<br>
梅绎：……姑娘，这是不是不太好。<br>
毕童霖捧着一大排养乐多，表情复杂地回来了。<br>
梅绎问他：“怎么去那么久？”<br>
毕童霖把养乐多塞给他：“那姑娘是我们的cp粉，祝我们百年好合。”<br>
梅绎：“.…..行呗。”<br>
当天他们俩的cp超话就炸了，小姑娘发了张两个人的背影照，几近晕厥：“啊啊啊啊啊两位先生太甜了吧请原地结婚！”<br>
照片里的毕童霖右手臂夹着一板的养乐多，左手拿着一瓶递到梅绎嘴边，梅绎凑上去喝，眼睛看的却是毕童霖，平日里几乎没笑的人眼睛里盛满了快要溢出来的笑意，岁月静好，身边人影攒动，而我的眼中只有你。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于追星的那些事（1-5）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/guan-yu-zhui-xing-de-na-xie-shi-1-5/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/guan-yu-zhui-xing-de-na-xie-shi-1-5/">
        </link>
        <updated>2020-05-15T18:14:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%80">【一】</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C">【二】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89">【三】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B">【四】</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%94">【五】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="一">【一】</h3>
<p>“为什么突然想吃美国餐厅？”青年将从头裹到脚的黑色羽绒服脱下来，露出高领的白色毛衣，花了点时间研究如何把它挂在椅背上又不让它垂到地上，然后把整个身子塞进椅子里，翘起二郎腿有些漫不经心地问，整个人慵懒得像一只猫。坐在他对面的少年有些心虚地猛地吸了一口加满冰的水，脑子都被冰得“叮”了一下，强装自然道：“嘛哥你都来了两三天了，天天吃比国内还难吃的中餐厅有啥意思啊？你看这家店，这个氛围，这个灯光，多高雅！多适合你啊！而且......”青年扬扬手打断了少年的絮絮叨叨：“嗯，你点餐吧。”说完便仰躺在了椅子上，闭目养神起来。<br>
少年悻悻然住了嘴，扬手叫来服务员，显然对这家店无比熟门熟路：“Is Lauren here today？”金发的小哥哥带着一脸了然的笑，从善如流鞠了一躬：“Sure, I'll get her for you.”许是语气中的戏谑过于明显，青年听着服务员的脚步声越来越远，半扬了眼皮有点审视地看少年，伸腿踢踢他：“女朋友啊？”少年头摇得像拨浪鼓：“不敢不敢，我兄弟，给她多挣点小费。”语气过于真诚，青年挑了挑眉，决定信了。<br>
不出一分钟，传说中的Lauren就出现了，青年饶有兴趣地抬眼去看她走过来的方向，出乎他意料的，他想象中的干练小姐姐并没有出现。Lauren从头到脚没有一点儿能称为“兄弟”的气质，明明穿着跟所有人一样的白衬衫黑裤子，却在白衬衫胸前的口袋里夹了只小熊玩偶，整个人看起来有点毛茸茸，头发被随意地扎了一个松散的半丸子头，看起来像个没长大的孩子。他有点近视，看不清女孩子的脸，只能眯着眼睛仔细端详。<br>
直到女孩子快步走到他们桌子边，朝着少年的方向有些无奈地放下两本菜单，念念叨叨地开口，带着点南方人软软黏黏的口音，说着挺凶的话，却像是在撒娇：“黄梓叙你咋回事儿？钱多啊？天天来天天来，我不是跟你说了，我打工是为了打发时间，不是要你天天来贡献小费。”然后尽职尽责转向青年，将菜单往他的方向摆：“先生，您先看看菜单，今天的special是......”话没说完，抬头与青年对视的一瞬，两个人都愣住了。<br>
青年一下子睁全了细长的眼睛坐直身来，女孩子张着嘴愣在了原地。黄梓叙的关注点都在女孩子身上，没去注意青年的异常，带着点理解和邀功的语气：“染染你不要太激动啊，开不开心！你兄弟我......”牛不牛逼几个字儿还没来得及说出口，就被林之染啪一下放下菜单的动作给打断了。<br>
黄梓叙发誓，他从认得林之染到现在从没听过她用这么快的语速说话，带着仓皇逃走的语气：“阿叙我今天不舒服我叫别人来给你们点单先走啦下次约嗷！”全程甚至不带个标点符号，再没敢看一眼青年的眼睛转身就走。<br>
黄梓叙目瞪口呆，在心里吐槽：这年头见个偶像至于激动成这样子啊 ？直到青年沉着脸站起来低声喊他，声音里带着难以压抑的怒气，又顾忌着这是公共场合：“站住。”林之染浑身一颤，咬了咬唇，还是没有回头，甚至没有犹豫地快速走出了两人的视线。青年一口气哽在喉头，在嘴里把“嘿这小兔崽子这年头居然敢无视我的话转身就走了”硬生生咬碎咽了下去，有些咬牙切齿地坐下。<br>
迟钝少年黄梓叙终于发现他哥的反常——这位哥一年三百六十五天，几乎三百天都处于半梦半醒状态，开启工作模式还好说，一旦进入休息模式几乎没有什么能激起他一点波澜，想当年他们一起录那小糊综时，年轻小男孩儿多，在他身边快闹出花儿来了，他也能雷打不动坐着当美丽的睡美人，平时一向脾气挺好任他们胡闹，但此时这怒气就差实体化盈在他身边了，倒也是有些可怕的。于是黄梓叙问得有点战战兢兢：“临哥，你和染染……认识啊？”<br>
郑钧临有些烦躁地伸手去身后够外套口袋里的烟，好不容易拿出来后才发现墙上明晃晃的禁烟标志，只能抽了一根出来恶狠狠将它咬在嘴里过了过瘾，顿了几秒吼将烟用手指夹下来，象征性弹了一弹后放在了桌上，倚回椅子上，像是冷静了下来：“嗯，我妹妹。”<br>
黄梓叙瞠目结舌，一分钟都没找回自己的下巴。<br>
郑钧临忍了再忍，还是啧啧了两声嫌弃道：“你这是啥表情，给我收回去。”“不是，哥，染染是你妹妹？”黄梓叙还是难以置信。“怎么了？不像吗？”郑钧临眯眼，其实不像也是正常，毕竟其实是个堂妹。<br>
这完全不是重点啊！黄梓叙一脸的一言难尽：“哥，你知道你妹妹是你的小粉头吗？”<br>
郑钧临顿了两秒：“粉头是什么？”<br>
黄梓叙沉默了，可以，这很2G村民郑钧临，也不知道从何开始跟他解释，只能干巴巴说一句：“你们兄妹的相处模式真有趣。”在记忆中搜寻了一下，突然想到：“等等，这不会就是那个……”郑钧临有一搭没一搭地翻看着菜单，语气淡淡：“嗯，离家出走了三年音讯全无的那个妹妹。”</p>
<h3 id="二">【二】</h3>
<p>虽然不知道名字，但郑钧临有个宝贝妹妹的事情几乎全团队都知道，从郑先生的手机屏保就能看出来——是个小团子的背影，扎着两个丸子头，穿着蓬蓬松松的羽绒服，一手拿着巨大的糖画，张牙舞爪的龙那种，另一只手牵着身边哥哥的手，看起来恬静又美好。<br>
黄梓叙他们是吃过这个亏的，不知道哪天抽了疯，跟郑钧临的十年好友陈钧艺打赌，赌这封面上是不是郑钧临本人。四个眼神挺好的小伙子盯着屏保看了一分钟，一个比一个坚定：“嗯，不是临哥！”“就是，就临哥这种性格，怎么可能带小朋友上街。”“就是，还买糖画。”“而且你看这个呆毛！这个背影一点都不像！”“是啊！临哥是拿自己的照片当屏保的人吗！不是！”“嗯，不可能不可能。”陈钧艺满脸的得意洋洋，他是个混血，从小长于冰天雪地的俄罗斯，五官在风霜的磨砺下立体非常。黄梓叙人他们后来想想，当时陈钧艺的炫耀神情简直要溢出那深深的眼窝。痛心疾首地反省了一下，不知道为什么自己要跟“郑钧临百科全书”打这种赌。<br>
当年的陈钧艺摇醒靠在他肩膀上睡觉的郑钧临：“阿临阿临，这个小朋友叫什么？”收获了四道敬佩的眼神——是个狼人！勇于面对郑钧临同志的起床气。郑钧临迷迷糊糊睁开眼——他的起床气众所周知，连总导演都不敢在他睡觉时去打扰他，但看着怼到眼前的照片，一时间没发出火，有些烦躁地抓抓馒头的乱草，发现五双眼睛紧紧盯着他，皱着眉开口，声音有点刚睡醒时的沙哑：“干什么？”黄梓叙等四人才不关心小朋友叫什么，在心中感叹着艺哥真的中文没学好，都不知道什么叫做直奔主题，挤到郑钧临面前，指着男孩子的背影问他：“临哥，这是你吗？是吗是吗是吗？”小小的眼睛里大大的求知。<br>
郑钧临被他们吵得心烦，一巴掌糊在首当其冲的黄梓叙头上：“吵死了。”然后调整了个舒服的姿势，重新窝回陈钧艺肩膀上，闭着眼睛从喉咙深处挤出一个“嗯”字：“是我。”语气极其强硬，将“让我睡觉，顺我者昌，逆我者亡”的意思表达得明明白白。陈钧艺眯眼笑，伸手给大猫顺毛，唇红齿白说着混蛋的话：“听到啦？接下来一个月的外卖交给你们了哟~”<br>
四个人如晴天霹雳，久久缓不过来，也是从那之后，所有人都知道了郑钧临有个妹妹。随着大家不断变熟，据知情人士陈钧艺透露，大家也逐渐知道了这个小朋友目前处于离家出走查无音讯的状态。所有知道的人都不进拍手感叹——就像猫咪的尾巴不能踩，所有人都知道郑钧临的底线不能碰。这个小丫头明显不但碰了还在郑钧临的底线上走来走去，真的勇士。现在的黄梓叙肠子都要悔青，如果当时不打岔听完郑钧临讲他妹妹的名字，也不至于和小祖宗能认得了能有半年多了还不晓得这个事。<br>
黄梓叙与林之染的相识也甚是奇妙，以至于后面黄梓叙越想越觉得林之染和他变熟的目的就是用自己来追星。黄梓叙有个极其不好的习惯，叫做他出门的时候永远记不起来带钱，可能是被国内的移动支付宠坏了，在遥远的异国他乡波士顿，镶着金边儿的黑卡在角落落上了灰都不见得被主人记得一次。跟朋友在一起也就还好了，自己出去他也经常干这种事，在超市这类的地方也就算了，东西再放回去就好，但如果在餐厅，就比较惨了。<br>
一般来说，黄梓叙是不太会遇到自己一个人去高档餐厅吃饭的情况的，但凡事都有个意外，谁能想到一起吃饭的情侣朋友吃着吃着就吵了起来，然后两个人都怒气冲天地冲出了餐厅，至此分道扬镳呢？黄梓叙在众人异讶的目光中尴尬地赔笑着坐下，然后一摸口袋，非常好，空空如也。拿着账单的林之染和摸着口袋的黄梓叙面面相觑，两个人都有一丝尴尬，林之染看着他的脸，读懂了他的绝望，主动开口：“我帮你先付了吧？”黄梓叙热泪盈眶，也没去想第一次见面就帮不认识的人付钱有没有一丝不合理，心里想着这就是该死的同胞情谊吧，天底下竟有如此善解人意之人。忙不迭拿出手机道：“太谢谢您了 ，您有微信吗？我回去马上就转钱！”你看看，初识的大家多纯良，还用着“您”呢。<br>
出于心中的感激和愧疚，黄梓叙开始频繁光顾这家店，每次都只指定林之染来点餐，一来二去的也就熟了，偶尔两个人也一起聊聊学习打打牌啥的，直到黄梓叙看到了林之染的微博追星专用小号上满满的郑钧临及大大的超话小主持人认证，才觉出一丝不对：“等等，所以你原来就认得我的吗？”林之染正当着没有感情的打黑机器，随口回他：“对啊。”黄梓叙表情抽抽，有种我当你是兄弟你却只喜欢我兄弟的苍凉感，有些气鼓鼓道：“所以你是要用我们的兄弟情来追星吗！”林之染从净化词条中惊醒过来，反应了一下这个人在说些什么，假笑地咧开嘴歪头看他：“sure？姐妹？”黄梓叙呜呼哀哉，几欲吐血身亡。<br>
林之染当然是开玩笑，人家根正苗红得很，从不做跟私生搭边儿的事情，顶多听听黄梓叙的吐槽在他面前啊啊啊地嗑嗑cp。哦对，林之染，大学的双钧cp粉，超话15级大佬。黄梓叙坐在椅子上想着这一切，有些淡淡的绝望，认不出来能怪他吗，谁又能想到会有妹妹嗑自己哥哥的cp嗑成了圈内元老呢。<br>
勉勉强强把饭吃完的两个人等在了员工出口，黄梓叙抖抖索索地看着他临哥靠着材质有些粗糙的墙连着抽了三根烟，虚无缥缈的烟混着呼出口的白雾一起升到了空中，郑钧临阴沉着脸，表情实在有些吓人，活像他某首歌中能把孩子生吞了的角色附身。黄梓叙不敢说话，陪他在寒风中站到了十点多，颤颤巍巍开口：“哥，染染可能早回去了，我给你她学校地址和她家地址吧。”其实早就想说了，一直没敢开口。郑钧临去掏第四根烟的手一顿，长长地呼了一口气：“嗯，回去吧。”看着黄梓叙缩在羽绒服里被冻僵了的样子，结下自己脖子上的围巾给他围上，揽揽他肩膀：“走。”黄梓叙愣了一下，他知道他哥状态有多差，这时候还能做这个事啊……他咬咬牙，去拉他哥的手：“哥，我觉得染染不是故意的。”如果是故意的怎么会忍不住关注到这种程度。<br>
郑钧临转头冲他笑，带着疲惫和勉强：“嗯，她当然不是故意的，是我的错。”<br>
然后黄梓叙就听了一个故事，很玄幻也很drama，像极了小说情节。林之染就是那种典型了父母英年早逝，留下了一笔怎么挥霍都挥霍不完的遗产，将孩子托付给了自己的哥哥，也就是郑钧临的父亲，于是林之染从七岁起就在郑钧临家长大。坏就坏在郑母是个过于敏感的女人，她没办法心平气和地对待已亡的小叔子女儿，尤其在看到丈夫和儿子把小姑娘宠上了天之后。家里的男人拿她是没辙的，于是郑父收回了关心，只能在物质上满足林之染的所有需求，而郑钧临也会在两人利益相冲时，更偏向母亲一点。所以小小的林之染很早就学会了如何寄人篱下看人脸色的生活，她努力地讨好着伯母，希望伯父和哥哥不再那么为难。转折点就发生在小姑娘17岁的时候，郑母和林之染发生了一场大的冲突，直接把郑母气进了医院，当时正在上海排戏的郑钧临连夜赶回了北京，精神极度绷紧的情况下看到了咬着牙不认错的林之染，一下子火气没压住众目睽睽下打了小姑娘一耳光。林之染被扇蒙了，郑钧临当下也蒙了。郑钧临反应过来的时候，看到他的宝贝妹妹自嘲着笑出了声，没有一滴眼泪，深深看了他一眼，也没去摸红肿的脸颊，转身走了——那是他最后一次见到林之染。<br>
他匆匆看完母亲料理完一切就回到了组里继续排练，他是想再见下妹妹的，但不管是时间还是他当时的状态都没让他完成这件事情，等整个戏巡完了两个回合终于回到家了之后，才知道林之染义无反顾地出了国，她马上满十八岁了，可以将父母寄存在伯父那里的资产拿回来了，林父林母早年在美国留学相识，在当地也有房产，林之染走得不管不顾，什么都没留下，唯一联系的人是郑父，郑父知道侄女儿受了大委屈，也就随了她的愿，什么都不告诉母子俩。郑钧临知道父亲的立场，知道自己从父亲这是没办法联系到妹妹的，只能赌妹妹消气的时间，没有到赌着赌着，黄梓叙帮他堵到了。</p>
<h3 id="三">【三】</h3>
<p>林之染的确是早退了，她长得小且乖，老板极喜欢她，更不提她经常带些朋友来店里照顾生意，听说她不舒服，一句话没问就放她回了家。林之染开着车逃之夭夭，在一个红灯处抓着方向盘默默出了神。<br>
她简直就是怂的代言人，假装很硬气地跑到国外，下飞机的那一刻就开始后悔。她到波士顿的时候才十月，波士顿的妖风却已经乌啦啦地刮了起来，她一个人拖着两个严重超重了的大箱子结结巴巴地跟uber司机交流，坐在车上看着飞速掠过眼前的陌生景象，只深深呼了一口气，告诉自己一切从头来过罢了，没什么大不了。<br>
然而她怎么也抑制不住自己想去关注她哥的心，她哥是个公众人物，虽然自己是个从不发微博的原始人，但从各种剧组和其他演员那里找到他也不是什么难事。郑钧临宠林之染出名，各种聚会各种排练都会带着她，小姑娘像模像样抱了个相机，从小混迹于各种舞台后，被不同演员导演发过糖摸过头捏过脸蛋，等长大了也混了不少大家的微信。虽然到了美国之后，林之染换掉了所有联系方式，电话邮箱qq微信甚至微博，但国内的电话卡一直被放在以前的手机里，每天占着一个充电器。林之染大半夜实在熬不住的时候会拿出来视奸下大家的朋友圈，看看她哥最近都在干些什么。<br>
去年小糊综播出的时候，她马上就收到了来自各地的安利，最激烈的就是她当时的学姐舍友——美声节目嘛，学姐学美声的，恨不得全世界都知道有一群贼帅的小哥哥在唱美声。林之染被她压在电脑前，面无表情地看着，直到他哥一头顺毛面无表情地出现在镜头里。<br>
林之染：“.…..”一下坐直了身子。<br>
学姐看着她瞬间打起精神，“哦哟”了一声开始在她耳边叨叨：“帅吧帅吧！你看我说什么了！”林之染咽了咽口水心想，老子的哥哥，可不是帅透了。<br>
小糊综很奇妙，刚开始实在没多火，但像是一个乌托邦，每个人每个互动都可爱得要命，林之染追着追着，不由自主变成了铁粉，心里安慰自己，变成粉丝有啥不好，还光明正大看他呢，左右她回国时间不多，演唱会那么大的场子，总不至于能看到她吧。<br>
认得黄梓叙倒真是意外，但林之染对明星的态度只有“我哥”和“其他明星”，想着大家都是同胞看着他这么可怜也不太好，就帮他垫了个钱，谁能想到他能给自己这么大一个“惊喜”。<br>
身后传来了不耐烦的喇叭声，林之染才突然地醒过神来，连忙换了档开车，什么都不敢想一路开回了家。<br>
然而第二天，林之染上完最后一节课，踏着半黑的天色走出教室，就在门口看到了模特一样伫立的两个人，黄梓叙还有点身为小明星的自觉，带了个墨镜口罩鸭舌帽，郑钧临就嚣张多了，一袭黑色呢绒大衣穿着，靠着墙闭目养神，一点遮遮掩掩的态度都没有。周围来来往往挺多学生，都打探一般地往这里瞅，林之染一眼望过去，几个学姐交头接耳着议论着什么，神情有些小小的激动。<br>
林之染：……这都是什么事儿啊！这年头明星都闲成这样了吗。深深叹了口气，在脑子里恨不得将黄梓叙掐死。正想趁两个人没看到她偷偷溜走，对面的学姐就迈着欢快的步伐冲她跑了过来，把她重新拖回教室里跟她小小声咬耳朵：“染染啊，你看外面那两个人，像不像黄梓叙和郑钧临。”林之染义正严辞：“我觉得不太像，你想想，黄梓叙还有可能，郑钧临怎么会在国外呢！”“不可能！”学姐拍拍胸脯，“我跟你说，作为铁粉，他们俩化成灰我都能认出来，刚刚那俩一定是！染染你不是跟黄梓叙见过吗？是不是来找你的！帮我要个签名吧！”黄梓叙大小是个明星，林之染倒也没到处去说他们俩相识，只是黄梓叙某次ins上给她打工的餐厅打了个广告，还点名表扬了下她见义勇为的行为，学姐们就跑过来跟她化身尖叫鸡聊了几次。林之染叹了口气，觉得自己躲的了初一躲不了十五，黄梓叙上过她家厅堂下过她家厨房，还跟她在朋友圈共同吐槽过她坑了爹的课表，今天这两人没堵到人，也有的是方法再找到她，学上了一半，总不能再逃一次。<br>
跟学姐比了个ok：“好嘞，我给你试试。”再打开门时，门口两人同时看过来，跟她目光对上了。林之染深吸一口气，走到他们面前，想了想没忍住，还是给了黄梓叙一脚，小声念念叨叨：“真的是闲得慌闲得慌，不是吃饭就是玩，啊你一个大学生是不用上课的是不啦。”黄梓叙有苦说不出，生生挨了她这脚，委屈巴巴看他临哥，谁知道他临哥眼神就没从宝贝妹妹身上匀给他一丝，直勾勾地看着林之染。林之染和他对视了两秒就移开了视线，从身后激动的学姐手中拿过刚刚就准备好的本子，塞到黄梓叙手里，语气硬邦邦：“我学姐！签名！”<br>
黄梓叙满脸堆笑：“得嘞小姑奶奶。”从善如流地签完之后直接递还给学姐：“谢谢学姐平时照顾我们染染，孩子脾气不大好，给你们添麻烦了吧。”学姐正要接过来，就被一只手给截胡了，郑钧临接过笔，在上面补了个名字，重新还给学姐，扬起嘴角对她笑：“谢谢。”<br>
学姐，学姐疯了。<br>
她本来也没觉得郑钧临能给自己签名，熟悉的粉丝都知道郑钧临这人慢热，面对生人时几乎不会多说一句话，被各大记者一起评为最难采访的艺人之一。那个郑钧临！主动给她签名了！还对她笑了！还说话了！妈妈，他真好看！命都给他！<br>
颤颤巍巍接过本子的学姐飙出了人生最快的语速：“不谢不谢染染哪有脾气不好染染是我见过脾气最好的孩子了谢谢谢谢那我先走啦染染改天见啊！”说完之后就头也不回地飞奔走了。<br>
林之染：……学姐啊，标点符号是个好东西，希望你能正确地使用它。<br>
故作淡定地抬头去看郑钧临：“回我家吧？还是你们想吃点啥？这附近的餐厅我们都吃穿了，日料韩餐中餐，想吃哪个？”郑钧临往前走了一步，抬手摸摸她的头：“瘦啦。”林之染好久没听到他的声音没通过电子媒介直接传到耳中，还是这种要了命的哄人语气，几乎是瞬间就红了眼眶，躲开他的视线使劲眨了眨眼睛，才没能让眼泪掉下来。“可不是得瘦嘛，我们林同学懒起来能一天一顿，牛奶麦片就对付过去了，减肥效果简直不要太好。”黄梓叙在旁边阴阳怪气，明显是为了刚才那一脚报仇。林之染心中那一点愁绪被这句话打得云消雨散，扑上去要跟他决一死战，黄梓叙往郑钧临身后一躲，林之染就自然而然扑到了郑钧临身上。<br>
郑钧临伸手将她抱了个满怀，小糊综的男孩子们皮，平日里好久不见面也会往他身上蹦一蹦，他这动作做得极其顺手，伸手掂了掂自家妹妹，感叹：“还真的是轻了不少。”林之染听着他这感慨有些心里发虚，扑腾着从他身上下来。她哥从小到大只要跟伯母没关系的时候都极其放纵她，像极了宠孩子没底线的昏庸父母，从小寒暑假作业都是她哥给她一手操办，偶尔有哪次考试不理想还没等她找她哥哭她哥就带着她出门吃烤串抓娃娃去了，初中时她早恋，人家男孩子放了她次鸽子，她哭唧唧地给她哥打电话诉苦，她哥打了个飞的从上海飞回北京把那男孩子骂了一顿，然后当天晚上哄她开心后又马不停蹄地赶回了剧组里面排练，林之染甚至相信，如果她说她要星星，她哥能马上去问怎么买星星的命名权。郑钧临对她发火的次数两只手都能数得过来，这也是为什么每一次都让她刻苦铭心。<br>
郑家秉持着“棍棒底下出孝子”的迂腐传统，又觉得男孩子，怎么糙怎么养，郑钧临从小到大挨了这样又那样无数的打，自作主张从父母找好的工作辞职重新投身艺术行业那次，郑父打断了一根塑料尺子，还是林之染在外面哭得撕心裂肺才停了手。但林之染情况特殊，又是从小就长得漂漂亮亮的小女孩子，郑父恨不得捧在手掌心里疼，就算后面因为郑母的原因不那么与她亲近，也从没碰过她一根头发，林之染从小到大，挨过几次打，都是郑钧临气头上没忍住下的手。最后一次就不谈了，郑钧临那段时间确实太忙，排练进度也不好，天天失眠想角色，闭上眼睛满脑子都是剧本，临时赶回家又遇到家里这个情况，林之染还嘴硬跟他发脾气，一时没收住手才打在她脸上，这三年郑钧临没少后悔过，每次林之染生日都跑去和陈钧艺喝酒。<br>
林之染至今还记得第一次挨打是在她刚上初中的时候，中二期的小朋友悲天悯人，又被伯母骂了，跟自己过不去，用美术课的美工刀在自己胳膊上划了条浅浅的痕，血都没出几滴，林之染晕血，看到伤痕手顿时就软了，包着眼泪缩在床上小心翼翼地哭。安抚完母亲进来哄妹妹的郑钧临看到她手上的小刀，吓得脸刷的就白了，上来抢了小刀去抓她的手，确保手上的伤没大碍之后把她往前一拉就趴进了他怀里，前面几巴掌几乎就没留力气，一手一个巴掌印一点都不夸张。郑钧临跳了那么多年舞，力气和体力没一样不行，直接把林之染给揍懵了，停了几秒才开始哭，郑钧临听到她哭，停下来恨铁不成钢用指头点她头：“哭哭哭，现在知道疼，小刀划的不疼是不是？”还是最后郑钧临看她挣扎得手上伤口又渗出血来才停，那顿打打得林之染有一段时候上美术课看到美工刀就觉得肉疼，也是林之染这辈子挨过最严重的一次打了。跟第一次比起来，后面几次多多少少都有点小打小闹，不外乎都是小姑娘年轻，太糟践自己身体，熬起夜来都能看到天明这类的事情攒到了一起，郑钧临实在看不下去才会敲打她一下。<br>
郑钧临这句话瞬间让她警笛响了，她还不想三年不开张，开张打三年，耸了耸鼻子，将锅扔回她哥身上：“你抽烟了是不是，你不是说好要戒烟的吗，”顿了顿还是轻飘飘补了一句，“哥。”郑钧临听到快被她含含糊糊吞下去的称呼，瞬间笑弯了眼睛，弯腰去哄她：“哥错了，今天开始就戒。”说着马上从口袋里掏出烟稳稳地扔进旁边的垃圾桶，接过她书包搂了她肩膀，“走，哥带你吃好的去。”林之染不提三年前的事，郑钧临自然乐得把这件事情翻篇，两个人哥俩好地往停车场走，留黄梓叙一个人在身后凄凄惨惨戚戚，黄梓叙拍拍胸脯安慰自己：两个都是祖宗，惹不起惹不起。</p>
<h3 id="四">【四】</h3>
<p>虽然林之染深知躲得过初一躲不过十五的道理，但既然能躲到十五，就让十五的自己再去纠结吧。这样想着，林之染就跟两个人心平气和地吃了个饭，没聊旧事没撒娇没犯浑，吃饭完送瘟神一般送走了两人，心里安慰自己，明星很忙的，回了国再说吧。<br>
然后当天晚上，林之染的追星小号就炸了。<br>
林之染看着卡顿了快一分钟后才显示的页面和突然增加的可怕粉丝数私信数，对着手机屏幕沉默了。她只是论文写不下去打算磕磕糖放松一下，上天这是对她做了什么。林之染反省了一下，觉得这个号自己除了转发打榜扫黑没干过什么其他事，这段时间她在国外，也不可能有啥现场图。突然想起了什么，林之染深吸了口气，手指颤巍巍点开他哥的微博，好嘞，互相关注。<br>
她总觉得她哥一个人关注引不起这么大的水花，翻了翻自己第一条微博底下的留言，热门赫然是小糊综的大家熟悉的头像。大家估计是听说了郑钧临找到了妹妹，在黄梓叙的指路下过来围观围观。<br>
林之染：......等等，我有个不成熟的小猜测。<br>
她默默点开大家的微博看了看，满屏的互相关注。<br>
林之染佛了。<br>
她哥，绝。<br>
她只是想要安安静静追个星而已，世道为何对她如此不公。<br>
林之染陷在沙发里望着天花板怀疑人生了一分钟，然后面无表情拿出手机，在微博首页发了个“本人已死，有事烧纸”的表情包，飞快切回淘宝买了一个新的小号，开玩笑，在她哥的视奸下，她还如何快乐地啊啊啊嗑cp。新的开始新的面貌，新的超话签到，林之染在心中哭唧唧，她的十五级超话等级就这么离她远去，然后在用新号转发了她哥和陈钧艺的最新互动预告后心平气和打下了一串“啊啊啊啊啊我的cpszd”，在心中与自己和解：算了，超话等级都是身外之物，能继续嗑cp就没有什么可以担心的！<br>
这边林之染小鸵鸟在心中告诉自己今天什么都没发生，第二天就风风火火投入到了自己的期中周里，那边的郑钧临显然明白透了他家妹妹这个遇到事情就跑的坏毛病，但他也没逼太紧——人都在他面前了，也没什么好急的。于是一向敬业极了的郑钧临回了几个并不重要的通告，死皮赖脸赖在了黄梓叙在波士顿的住处。<br>
黄梓叙战战兢兢，不懂自己为什么要陪长公主遭这个罪，他临哥大爷一般往他并不舒适的沙发上一躺，活像个气场强大的太上皇，他是夜也不敢熬了party也不敢开了，天天三好学生一般在他哥面前学习，快要憋得不行，又不敢有一句怨言。好在郑钧临这个人有极大的优点：人美歌甜煮饭香，且仪式感极强，每天换着法子把饭做得漂亮又美味。黄梓叙许久没过这种回家就有饭吃的日子，觉得自己嗅到了家的味道，痛并快乐着。<br>
郑钧临倒也没闲着，他能出现在这里是因为下一个剧还有些日子，剧本已经在他手里，揣摩人物还要花些时间，当然，不动声色地把妹妹拐回家和主业一样重要。<br>
林之染是个会在朋友圈许愿的小朋友，其实也不能算许愿，每当她想要买点啥非必需品，她就截图发个朋友圈，假装自己拥有它，假设一周之后还想买，她才会回去把它买下来。这是林之染有了第一个微信之后就有的习惯，自从她换了微信，郑钧临就再也刷不到她的动态了。上次吃完饭好不容易加到了新的微信，反正时间大把大把，郑钧临每天就翻着林之染的动态往前看，看到许愿就给她买下来——地址自然来自叛徒黄梓叙。<br>
林之染最擅长的事情就是将自己暂时不想处理的麻烦事儿从记忆里暂时删除，本来已经说服自己暂时放下这边的事情，专专心心准备期中考试和项目，哪里能想到她哥这么闲得慌，又有钱没地方花，天天用各种快递来唤醒她的记忆。林之染拆快递从欣喜拆到麻木，面无表情地把盒子撕开丢进可回收垃圾箱，在心里大逆不道地骂：郑钧临你大爷，可回收箱都要装不下了，掉出来又要被邻居投诉。想想归想想，林之染又不愿意给她哥打电话，只能叹口气，期期艾艾去写作业。<br>
两个人都以为这样的日子会过很久，过到郑钧临不得不回国进组开始新一轮忙碌的工作，直到几天后的某个半夜。<br>
林之染学商，七七八八奇奇怪怪的project总会见识这样那样的奇葩人士，林之染曾经跟学姐抱怨：“真是林子大了什么鸟都有。”在本校呆了三年半快要毕业的学姐沉默了一下沧桑道：“也有可能是林子不对。”仿佛聚集了全世界的猪队友和drama帝，不是消失就是搞事。生活就是这样，在你觉得自己已经很绝望的时候，它会告诉你，其实你还能更绝望。<br>
林之染这一天过得堪称灾难，就像所有不好的事情集中在一起降临到了她身上。昏昏沉沉上完早八，第一稿论文被教授全面打回，project的课友回信息回着回着，就突然消失了，两天没有音讯，剩下的人只能懵逼地把他的部分做完，做了一个一看就很临阵抱佛脚的演讲，从讲台上下来林之染自己都觉得有些惨不忍睹，早考的一科成绩已经出来了，虽然称不上考砸，但也着实没到自己心中期待的分数，顶着这个分数，自己剩下来的作业和期末考得多出多少分才能往上够一个等级林之染都不用去算就觉得压力山大。回家草草吃了点速食就开始赶刚刚被驳回的论文。写到了凌晨两点，林之染看着还不到三页的word文档，终于忍不住抱着膝盖在床上哭出来。<br>
这很正常，她对自己说，每个期中和期末不都是这样情绪崩溃地走过来的吗？过去就好了。她这样想着，决定做点什么其他事情缓解一下心情，转头就看到了今天还没来得及拆的快递。快递怪大的，也挺重，包着朴实无华的amazon包装，实在没办法从外壳儿看出来是个啥，林之染抹抹眼泪，光脚在地摊上走过去，心里有些累，连平日里有些计较的小洁癖都顾不上了，随意地盘腿坐在了地摊上，拿着剪刀拆包裹。<br>
壳子打开的那一刻，林之染就有些愣住了，是霍格沃茨城堡的乐高。她想要的年代有些遥远，是刚来美国的时候，她和同学们去逛乐高店的时候想要的，那时刚出，巨大一个，有些贵，没下去手，再往后就忘了，谁能想到她哥能翻到那么前面啊。林之染愣愣地拽过手机，去翻她的朋友圈，一条一条翻，小到零食，大到懒人沙发，她哥一条也没漏地把这三年她没舍得或懒得去买的东西一股脑堆到了她面前，仿佛三年前她的不告而别从来没有发生过。<br>
人很奇怪，一个人的时候仿佛无所不能，这三年林之染什么都学会了，学会了做饭，学会了使电钻，学会了处理自己的所有事情，突然间这个可以靠的人回到了她的身边，花了三年学的一切仿佛一瞬间就破了功，林之染一时没忍住，抓着手机飞快拨了那串烂熟于心的电话号码：郑钧临不太喜欢用微信这类的聊天软件，大家找他大多还是发短信打电话。林之染脑子懵懵的，想不起现在是半夜两点，更没办法去思考这可是美国，万一她哥换了手机号呢？自己这个号是美国号码，一看就像是什么推销诈骗电话。电话响了五六声，林之染才猛然反应过来现在的处境，正要挂掉的那一刻，电话被接了起来。<br>
电话那头的男人显然是被吵醒的，声音中带着刚睡醒的嘶哑和一丝清晰可见的烦躁：“喂？”林之染呼吸一滞，听着他的声音突然就说不出话了，眼泪哗啦啦地往下流，她连一句哥都叫不出来，伸手去捂嘴巴。<br>
郑钧临皱着眉闭着眼睛接着电话，他以为是工作上什么急事，这个点打来，等了好几秒那边没说话，郑大爷的暴脾气简直要炸了，不耐烦地看了一眼号码，哟还是个美国电话，是什么敬业的诈骗分子半夜两点打电话来抒发感情吗？郑钧临用手肘从沙发上支起身，说实话，他一个一米八几的大男人睡在黄梓叙这个为了撑场面买的华而不实的沙发上着实不是太舒服，坐起来之后活动活动，正准备开启英文骂人模式，听着在对面过于安静的环境中传来的有些急促的呼吸声，郑钧临突然有了一种奇怪的预感，他犹豫了一下，喊：“染染？”<br>
林之染听不得他喊自己名字，郑钧临身为一个音乐剧演员，声音条件和台词功底都极好，压低了声音说话时有种不可言喻的温柔感，在深夜的寂静中带给人一种无与伦比的安心。像穿透了云层的一束光。她吸了下鼻子，有些措手不及地挂了电话。<br>
郑钧临有些懵，伸手搓了搓鸡窝一样的头发，在沙发上沉默了十秒钟，思考了一下现在是什么情况，决定把倒霉弟弟黄梓叙弄起来。<br>
黄梓叙其实刚躺下没多久，他本来就是夜行动物，只是郑钧临在，他收敛了不少，至少不在房间里头大闹天宫了，他平躺着看着天花板发呆，正在努力酝酿困意，就听到他临哥敲了敲他的门。黄梓叙脑袋嗡嗡响，男人的第六感告诉他，这件事情并不简单。他随口喊了声“临哥进来啊”，啪一下打开刚刚关上的房间灯，伸手去够门，还没够到门就被郑钧临推开了，然后黄梓叙就看到了他临哥对他伸手：“车钥匙借我一下？”<br>
黄梓叙恍恍惚惚去看墙上的钟，两点三十六，他沉默了，开始想是自己在做梦还是他临哥在做梦。<br>
郑钧临看他愣愣的表情，上手刮了一下他脑袋，轻笑：“你没疯，我也没疯，染染给我打电话，又没说话就挂了，我去看看。”<br>
黄梓叙在他开口前就预料到跟那位小祖宗有关，把随手丢在地上的包够过来翻了半天，在包的旮旯角找到快要车钥匙，迟疑地递过去：“临哥，你，你小心开啊。”这可是美国啊！罚单挺贵的！养个车也不太容易，可别撞了。郑钧临笑骂：“小崽子，我跟你这么大的时候，已经带你艺哥在海边飙车了。”社会你临哥，人狠话不多。黄梓叙心想：就是这样我才不敢给你啊！<br>
给他开了导航说了林之染的门牌号后，黄梓叙望夫崖一般立在波士顿十一月的寒风中，看着他哥大刀阔斧开着他的心头肉出了门，盯着看了几秒，忧愁地叹了口气回房间睡觉。算了算了，眼不见心不烦，小祖宗到底重要一些。<br>
林之染听了句她哥的声音，平复了点心情，觉得自己还能再大战三百个回合，捡起被丢到一旁的电脑重新读了一遍论文前面几页，又理了一遍思路，感觉自己这个思路其实还行，再扯个几千字不在话下。刚把分段大纲写完，撸起袖子打算熬它个通宵的时候，一条微信信息跳了出来，是郑钧临叫她去开门。<br>
林之染一愣，她和别人合租的house，这个点大家估计都睡了，郑钧临显然是顾忌这个才没直接按门铃，她掀开窗帘往外一看，黄梓叙那辆贴了浑身贴纸极有辨识度的车就横在外面。林之染咬咬唇，觉得有些对不起她哥，大半夜的，她一个电话打过去还啥都不说，听起来就不太厚道。<br>
跑去给他开门，郑钧临就站在门外，长长的羽绒服裹到脚，在昏暗的门前灯下等她，呼出白色的雾气，和她对望。<br>
林之染只穿了单薄的睡衣，门一开带着凉意的寒风就直往屋里窜，甚至有些刺骨，林之染此时却有些感受不到，她一时有些语塞，看她哥看了两秒，突然说了句：“哥，车不能这么停，要被邻居投诉的。”郑钧临闻言笑了，他有一双特别大的眼睛，笑起来眯成一条线，像一只心情好打算宠幸一下人类的猫，周身都是温和的气息：“好，那要怎么停？”<br>
林之染哒哒哒地跑下楼给他开了车库门，看着他哥熟练地一把入库，然后熄火，走到她身边。郑钧临比林之染高了一个头还要多，林之染站在小台阶上都要微微仰头看他，郑钧临走过来的时候，还带着一丝来自门外的寒气，他似乎也知道自己身上并不暖和，有意地离林之染有些距离。<br>
林之染看着他，突然垫着脚向前抱住他脖子，把头埋到他肩膀里，黏黏糊糊地叫：“哥哥。”郑钧临一把接住她，熟练地把她提溜起来，仿佛她还是小时候那个刚到他腰际的小宝宝，边从车库抱着她往里头走边问：“怎么了？”林之染在他耳边小小声道：“我错啦。”郑钧临脚下顿了一下，接着往上走：“是哥不好。”<br>
林之染拽拽他右边衣领：“右转右转。”郑钧临任劳任怨，把她放到房间的椅子上，环视了一下林之染这些年住的地方，看到满地乱七八糟的包和还没来得及整理的快递箱，郑钧临忍不住啧了一下。林之染看他眼神看懂了一切，理直气壮叉腰：“他们只是乱而已，乱中有序！”郑钧临心情复杂，着实没从这堆东西中看出什么序来，挥挥手不跟她计较：“怎么这么晚还不睡啊？”<br>
林之染这才反应过来，自己还是有论文要写的人，瞬间蔫了下来，叹着气把电脑从角落搬回来：“写论文儿呢。”郑钧临非常自然地往自己买的懒人沙发上一靠：“写完的发给我吧，我给你改改。”林之染眼睛亮了，她本来是想今天通宵写完明天给学长学姐看看，最后改改再交，但有她哥就不一样了，今天全写完就能交上去了，也不会有个事情一直拖着。<br>
林之染整篇写完的时候，淡淡的光已经从掩起的窗帘里透出来，两个人都松了口气。林之染在交作业这个事情上有点强迫症，来来回回检查了三遍才交上去，交完还有些不太真实的感觉，正在刷新页面重新检查。郑钧临从旁边拿过她电脑，随手帮她关了机：“睡吧。”林之染忧心忡忡：“我是真的交掉了吧。”郑钧临弯腰捞起她：“交了，都没错，对过三遍了，睡吧。”林之染缩在他怀里打了个小小的哈欠，感叹：“人生真是太难了。”郑钧临笑了，把她往床上一丢：“睡完觉就不难了。”<br>
林之染从小就觉得，郑钧临或许有什么言灵的能力或者是什么会魔法的牛逼巫师，但碍于世人的目光不能暴露，她哥说的每一句话，最后都以七七八八的方式灵验了，就像现在。林之染一觉醒来，歪头一看时间，已经下午两点多快三点了，她懵了两秒，望着天花板脑子像走马灯一样过了下昨晚发生的情节，竟然真的觉得，人生不那么难了，之前许多的纠结和过不去，仿佛一瞬间都不那么重要了。<br>
林之染坐起身，突然想到她哥。昨天她几乎头一挨枕头就睡着了，这实在难得，她这两年只要在波士顿，就没睡过几个好觉，不管几点躺在床上，七七八八的想法在脑袋中开会，总要挨个三四十分钟才能培养出睡意，严重的时候看着天亮起来也不是没有过，几点的波士顿她都见过。像昨天这样睡得又快又沉的情况着实不多，除非她第二天没事摸了颗安眠药吃。<br>
林之染努力把自己从被窝里刨出来，决定寻找一下她哥。打开门就听到两个人的说话声，一个男声，是她哥，一个女声，是她今天不用上课的学姐室友王奕萌。林之染混沌的脑子瞬间清醒，她哥不用说，在陌生人面前几乎不说话，典型的自闭青年，她学姐跟她一个档次，两个人出门吃饭需要五盘三胜的剪刀石头布才能决定谁去点餐，这两个人凑到一起怕不是灾难现场。<br>
令林之染意外的是，不知道是社恐的气场互相影响还是什么，两个人相处得还算轻松愉快。郑钧临是在中午被王奕萌的下楼声给弄醒的，林之染家的沙发比黄梓叙家的对得起人多了，是个能放平下来变成床的沙发，之前林之染有朋友在她家暂住时自己给自己添的家当，这么大个沙发也带不走，就被留下来了。郑钧临难得伸展开来睡了个觉，以至于被王奕萌吵醒时也没啥脾气。当然，王奕萌看着家里突然出现的大高个陌生男子还是吓了一跳的。她没看小糊综，不认识郑钧临，也没听林之染说过自己家有个人高马大的哥哥，以为家里进了个顺便睡了一觉的贼，下意识就要掏手机给朋友打电话，场面一度还是非常尴尬的。郑钧临做完自我介绍，王奕萌才突然唤醒了一丝记忆：她身边的大家仿佛经常念叨着这个名字。<br>
然后林之染就变成了两个人的话题，林之染从不主动提自己家里的事情，王奕萌也只见过她和叔叔打视频和电话，某次偶然提到的时候倒是有说过自己父母双亡，是叔叔养大的，但从没跟大家科普过自己的家庭成员，如今见到她这么大一个哥哥，心情有些复杂，她也没去想家庭矛盾啥的，只觉得是因为郑钧临身份特殊，啧啧感叹了几句自己的学妹隐藏得怪深的，追自己哥哥追得那么起劲还没让任何人知道，真是很值得颁布一个最佳间谍奖。<br>
几乎所有人都知道林之染在追星，她的朋友圈除了段子就是cp，除了cp就是满满的郑钧临，看起来就非常敬业，王奕萌想起在自己面前嗑cp嗑得上头的林之染，充满同情看了眼郑钧临，兄弟你也不容易啊，你妹不会对你提出过什么发糖的要求吧。王奕萌回忆了一下林之染天天想把民政局搬到他们面前的神情和语气，觉得自己接触到了事情的真相。<br>
然而突然被扣上帽子的林之染还缩在被窝里安安静静地沉睡，殊不知自己突然就变成了cp粉们的衣食父母。<br>
毕竟中午了，就算是刚醒，人还是要吃个饭的。王奕萌在吃饭这点跟林之染很像，有饭就吃，没有就算，凑合凑合，怎样都能活。郑钧临看着她打开满满的泡面和速食柜子，大概想象出了她们平时过的生活，叹了口气在柜子和冰箱里翻翻找找，硬是凑出了能煮一餐的食物，边从旮旯角里找出刀边叹气：小朋友这日子过的，能不瘦吗。<br>
于是林之染从房间里跑出来的时候，就看到王奕萌一脸感动地吃着咖喱饭，两眼泪汪汪看向林之染，眼里写满：你哥，好用。<br>
郑钧临招手让她过来，看她小口小口扒着饭吃随意开口问：“你们附近有啥超市吗？这样吃饭怎么行？”林之染瞥了他一眼，突然心虚：毕竟走路五分钟的地方就有个挺大的超市，实在有点说不过去。王奕萌被一顿饭感动到热泪盈眶，忙不迭点头：“有的有的，出门右转走路五分钟。”林之染被呛到，连着咳嗽了两下，咳出了眼泪，给王奕萌吓了一跳，给她拍背：“没事吧，没事吧，吃个咖喱你咋也能呛到。”郑钧临似笑非笑看了她一眼，倒了杯牛奶放她面前：“来，喝奶，顺顺气。”<br>
林之染一口闷了半瓶奶，觉得自己就是个大写的惨字。</p>
<h3 id="五">【五】</h3>
<p>从那天开始郑钧临蜗居的地方就变成了林之染家的沙发，王奕萌欣然接受了一张大写的饭票出现在自家的客厅，何况这张饭票长得也不差，偶尔不想开车了还有个人接送，林之染当然也不可能把她哥往外赶，她发现她哥简直就是移动的安眠药，只要他在这个房子里，林之染失眠就没犯过，甚至又变成了有起床气需要人连着叫几次才能把自己挖出被窝的小宝宝。<br>
期中考后马上就是感人的感恩节假期，王奕萌一天没耽误买了放假当天晚上的飞机，飞去和异地的男朋友卿卿我我，偌大一个房子就剩了郑钧临和林之染两个人。<br>
考试结束了，郑钧临就看不下去林之染房间那么乱了，趁着某天林之染早上还睡着轻手轻脚给她整理，林之染是忙起来喜欢把所有东西都摊在桌子上的人，这样随手一拉就能找到，于是各种各样的文书和资料散了一桌子，郑钧临叹着气把传说中乱中有序的纸张们堆成一堆，桌面整洁了之后，几盒被压在纸下的药片和药罐子出现了。<br>
郑钧临手顿了一下，把手上的东西放下拿起来看，第一片几乎快吃完了，皱皱巴巴的铁锡纸里剩了两块半白色的药片，转过来看名字，是安眠药。郑钧临叹了口气，他听黄梓叙说林之染睡眠不好甚至有点神经衰弱的时候都有点懵，毕竟小朋友在家里的时候是能睡到下午搞得家里阿姨给他打电话问他这样会不会出事的人，可能突然间失去了所有人的依靠，也没人再能叫她起床帮她考虑七七八八的事情了，一下子心里事情多了，也就不容易睡着了。郑钧临倒不怪她吃药，要真的睁眼看天明对身体伤害不一定比吃药小，看起来林之染也是知道分寸的，半颗半颗吃，问题不算太大。<br>
剩下两罐才是真让郑钧临心里一凛，有一罐是止痛药，林之染痛经痛得厉害，一般来说每个月总有一天生不如死，郑钧临捏了捏药瓶，不确定自家小朋友有没有安眠药和止痛药不能一起吃的常识，决定等她醒了跟她科普一下，然后下面那罐给了他一种想把林之染现在就拎起来揍一顿的冲动——这瓶是减肥药。<br>
郑钧临认识这玩意儿，还得益于他的同行们——非常需要减肥的女演员们，为了瘦，挺多人乐此不疲地尝试了不少款减肥药，然后互相交换心得，排练有时候无聊，郑钧临就当听故事一般听几句，他手上这款，正是她们交流完之后，一致认为副作用大于功效的一款。<br>
郑钧临松松地叹了口气，拉开书桌旁边的柜子，各种保健品酵素七七八八的药丸摆了一柜子。郑钧临一时觉得心情过于复杂了，反而平静了下来，把那几个药片往柜子里一放，继续任劳任怨给她整理桌子。<br>
林之染依旧睡到了大中午，闻着饭香愉快地醒来，睁开眼就看到焕然一新的桌子和房间，混沌的脑子转了转，在心里表扬了她哥越来越贤惠后，看着光光滑滑的桌面，突然意识到了什么。于是她光着脚就下了床，拉开书桌旁边的柜子，看着被摆放得整整齐齐的她的一柜子药。<br>
林之染被噎了一下，或许她哥不是很生气，居然还给她摆整齐了，她在心中如此幻想。<br>
当然啦，这不太可能。于是林之染决定坦白，毕竟有句话是坦白从宽。<br>
林之染犹犹豫豫地走到餐桌边坐下的时候，郑钧临在摆盘。他一向喜欢把饭菜做得漂漂亮亮，这样不管是吃的人还是做的人都会开心一些，林之染探着头欲言又止地看他的时候，他正用没用完的生菜梗子削了朵有些歪的花儿，往炒好的虾仁儿盘子里一摆，然后满意地把盘子端到餐桌上：“好了，吃吧。”<br>
林之染咬着筷子看他，觉得他看起来心情真的不错，也拿不准啥时候是开口的好时机，欲言又止，止而又欲。<br>
郑钧临看一眼她眼神就知道她知道了，嘴角笑容都没收，带了点无奈在她额头轻轻弹了一下，然后又给她摸摸：“先吃饭吧，好不好？”<br>
林之染咽了咽口水，说好。<br>
一顿饭吃不了多长时间，林之染想了一顿饭，也没想出自己说什么才能不火上浇油，于是决定，除了我错了什么都不说。<br>
郑钧临其实没想象中生气，甚至有一部分气他自己，自家小孩儿把日子过成这样这么久，他甚至不知道她在哪儿，他尝过冲动下动手的苦头，即使遇到这事儿第一反应也是心疼而不是生气，甚至还在饭后给林之染用椰汁搞了个西米露。<br>
林之染战战兢兢喝完西米露，觉得这一定是最后的晚餐，吃得过于豪华，放下碗的时候说话都有些颤颤巍巍：“哥我错了。”<br>
觉得自己已经非常和蔼了的郑钧临：？<br>
郑钧临看了眼林之染仰着头看自己的表情，放下了手中要拿去洗的碗，走过去把林之染捞了起来，在她头顶亲了一下，叹气道：“别害怕。”<br>
林之染僵了一下，抬头看她哥。<br>
她一直以为紧张的只有她一个，原来她哥也一直都很紧张，也在不安吗？<br>
郑钧临当然会紧张，当然会不安，谁能想到他妹能给他干出一离家出走就消失整整三年的事情来，现在好不容易找到了，总不能再给打跑了。<br>
于是林之染伸手环住她哥脖子，撇撇嘴：“我，我才没有害怕呢。”<br>
郑钧临低低地笑了几声，抱着她在沙发上坐下：“干嘛吃那么多药啊？你当糖在吃啊。”<br>
林之染心虚：“有，有一些的确挺像糖的。”维生素软糖，非常之健康。<br>
郑钧临没忍住捏了一下她耳朵：“那减肥药呢，你还嫌自己不够瘦是不是？”<br>
林之染不敢吱声，自然是，哪有女生嫌自己够瘦了呢。<br>
郑钧临叹了口气，把“你这不是胡闹嘛”咽了回去：“染染，你可不能再瘦了。”又不吃饭又吃减肥药，这是要成仙吗？<br>
林之染听着他语气中浓浓的倦意，连忙说：“我知道了我知道了嘛。”然后有些难过地扯她哥衣角：“哥你别生气了嘛，你打我。”郑钧临没想到她自己提出来，看她不安地看着自己，觉得今天这顿打要不挨她指不定能想到什么地方去。拍拍自己膝盖示意她趴好。<br>
林之染甚至有些如释重负，乖乖巧巧往他身上一趴。<br>
郑钧临拍拍她腰际：“染染，你要知道，打你不是目的，而是手段。是希望你能知道和记住，除了你以外还有别人在乎你的身体，就算不为自己，也为了别人把它保重好。”林之染沉默了两秒，低低地“嗯”了一声。<br>
郑钧临知道她懂，也不想在她耳边念叨，言简意赅地直奔主题，也没去找其他工具，扬了手直接落在她身后，林之染把头埋进沙发，郑钧临打的不算重，在她能承受的范围内，却也确确实实让她感受到了疼，郑钧临不轻不重打了二十来下，看着林之染鸵鸟一般缩在他膝上，突然有了一种前几天都不曾有的真实感。<br>
忍不住伸手把头发帮她顺到耳根后，问她：“疼吗？”<br>
林之染轻轻“唔”了一声，犹豫着开口：“.…..就还行。”<br>
郑钧临轻笑了一声，下一秒就加重了力气狠狠给了她两下，林之染猝不及防被这不遗余力的两下打得嘶了一声，委委屈屈开口：“现在疼了。”<br>
郑钧临点头：“嗯，要不然打你做什么？”然后压了她腰际，一巴掌一句话。<br>
“离家出走！”<br>
“玩消失！”<br>
“换手机号！”<br>
“换微信！”<br>
“你连微博都给我换！”<br>
林之染抽泣：“没了没了，就换了这三个。”<br>
郑钧临被她气笑了，连着三下拍在臀峰上，成功让林之染咬着嘴唇呜呜出声：“没了是因为你就这三个社交软件有号，不许咬嘴唇。”<br>
林之染颤颤巍巍把袖口放进嘴里，不咬就不咬呗，这么凶做什么。<br>
郑钧临不管她反应，继续给她列举错误：<br>
“吃饭都不好好吃”<br>
“减肥药？你还好意思吃减肥药？”<br>
林之染听着他念，说实话，疼是疼的，但没疼到能把人打哭，但不知道怎么的，她就是突然很想哭，瞪着眼睛忍了两分钟，眨了下眼睛，还是带出了眼泪。哭这种事情，一旦有了一个开头，就一发不可收拾，林之染越哭越伤心，越哭越委屈，开始还只是用袖子抹眼泪，到后面袖子已经不能满足她的需求了，林之染也不管她哥打没打完，侧过身体去抱她哥的腰，把自己缩进他怀里，哭得上气不接下气。<br>
郑钧临被抱得愣了一下，下意识给她顺背：“疼得厉害吗？”<br>
林之染摇摇头，又点点头，像个不讲道理的小朋友，含含糊糊念叨：“怪你……都是你不好……呜…….”<br>
郑钧临叹口气，把她从怀里刨出来，抱正坐在膝上，抽了旁边的纸巾给她擦眼泪：“是，是哥不好，不哭。”<br>
林之染其实从小就不爱哭，因为家里的原因，她挺早就学会逗自己和身边的大人们开心，她也不知道这两天怎么就这么能哭，郑钧临出现之前，无论是每天只睡两三小时准备考试，东西多到怎么做也做不完，还是发着39度的高烧自己一个人给自己熬了碗粥不像粥饭不像饭的东西凑活吃了，她都不至于哭成现在这个样子，想停都停不下来，就是感觉自己有说不出的委屈，一股脑想要倾诉出来。<br>
郑钧临也不催她，就只是静静给她擦眼泪，纸张一张一张地擦，也不见她有停下来的迹象，干脆直接用袖子给她擦，等下连她那件一起洗了，郑钧临心情复杂地想。<br>
林之染专心致志哭了一阵之后突然道：“方便面一点都不好吃。”<br>
郑钧临愣了一下，回她：“嗯。”<br>
“周围就那几家店，我一年就吃腻了，难吃死了。”<br>
“嗯。”<br>
“用英语上课好累，跟同学们说话也好累。”<br>
“嗯。”<br>
“论文好多，作业好多，队友还不靠谱，烦死了。”<br>
“嗯。”<br>
“装床装桌子好麻烦，热水器坏掉了还要修，贵死了，麻烦死了。”<br>
“嗯。”<br>
“邻居还要吵架，讨厌死了。”<br>
“嗯。”<br>
“我……我想死你了。”<br>
“.…..嗯。”<br>
林之染哭得喉咙哑哑，伸手打她哥：“你设置自动回复了吗！”被郑钧临一下子抓住小手，轻轻亲了一下。<br>
然后林之染听到她哥轻声在她耳边说：“宝宝，你可不能再让哥找不到了。”<br>
林之染搂住她哥的脖子，闷闷地应了：“.…..嗯。”<br>
郑钧临凝神看了她一眼，捏住她鼻子，不管她伸手来打他的手，笑骂道：“没良心的小混蛋，你要再赶这样乱跑又不留个信儿，腿给你打断。”<br>
胡闹也好，乱来也罢，哥哥能包容你的小脾气，但至少让我知道你在哪儿，是吧。</p>
<center>【TBC??】</center>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[论兄控的自我修养]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/lun-xiong-kong-de-zi-wo-xiu-yang/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/lun-xiong-kong-de-zi-wo-xiu-yang/">
        </link>
        <updated>2020-05-02T13:11:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<ul>
<li>拍有丢丢少，其实是为了发糖。</li>
<li>请大家抛开逻辑，让我们一起愉快吃糖。</li>
<li>大家五一快乐！</li>
<li>p.s. 最后有个声明，请大家要读完！谢谢！</li>
</ul>
</blockquote>
<p>蔺子庚熟练地输了密码开了门，电视剧的声音就从隔音良好的门后炸了开来，蔺子庚被这嚣张的气焰给镇住了一下，这小子倒是一点不心虚，现在还有心思看电视剧。<br>
屋里的人像是听到了门的动静，电视的声音戛然而止，然后一个唇红齿白的小少年就光着脚从沙发那头翻过来落到他面前，前不着村后不着店来了一句：“你可知这路遍地荆棘，万劫不复？”眼神中是化不开的凝重，却带着三分的坚定和释然，蔺子庚呼吸一滞，飞快地反应过来，一挥袖子将手背在了背后，歪头轻笑：“粉身碎骨，在所不惜。”举手投足彷佛瞬间穿上了飘逸的古装，背靠丛山峻岭站在了分别的路口，小少年凝神思索了一下，突然就大笑开来，比了一个将剑插回剑鞘中的动作，伸出一个拳头：“我与你同往，万丈深渊又如何。”顿了一下，补上了称呼，“哥。”蔺子庚一手拍掉了他的拳头，不打算陪他疯下去了：“往什么往，臭小子。”<br>
元誓瞬间收了浑身气势，嬉皮笑脸伸手往他身上扑：“哥你回来啦。”蔺子庚任元誓勾着脖子往他身上挂，一巴掌拍在他身后：“怎么突然想起来看这部剧了。”小朋友眼珠咕噜咕噜转，从他身上跳下来：“也没啥，就看到了。”蔺子庚弹他脑门：“不说这个了，你怎么回事，知道什么是直播吗？”元誓表情都没变，低头看看自己光溜溜的脚丫：“知道啦知道啦，怎么能不知道呢。”蔺子庚抱臂：“那你做好准备啦？”元誓嘴巴撅得老高，不大情愿地从沙发上的一堆枕头中翻翻找找，好不容易才掏出一把木头尺子，往蔺子庚手里塞：“好嘛，你打嘛。”<br>
这递工具倒是递得很是乖巧嘛，蔺子庚用尺子尖点点沙发背，看着元誓没皮没脸地一下子褪了裤子，行善如流地往沙发背上趴，两只小脚丫恰恰好垂在地上，蔺子庚垂眸看了一眼，弯腰去摸了一下，冰凉，扬起手随手给了他一下拍在脚心：“袜子呢？鞋子呢？”小脚丫委委屈屈地蜷起来：“不爱穿。”蔺子庚把戒尺往他腰间一放：“趴好了，不许掉，掉了加数量啊。”元誓身子一僵，微微调整了一下，撇了撇嘴：“好嘛，不动不动。”<br>
蔺子庚把小孩儿晾在沙发上，回他房间给他找袜子，元誓看着有些不着调，房间却并不乱，各种东西放得井井有条，毫不费劲就能找到东西。蔺子庚挑挑拣拣了一番，从抽屉最里头找出加厚的棉袜，心满意足地走回客厅弯下腰给他穿。袜子上了脚的一刻元誓就不高兴地蹬了蹬腿：“哥！这么厚的袜子你从哪儿翻出来的！”这一蹬腿，腰间本来就放得不稳的尺子哐当一声掉到地上，两个人都被声音震了一下，元誓张大了嘴巴愣了两秒，破罐子破摔站起身，忽闪着大眼睛看他哥：“哥哥……”蔺子庚默了一下，看了眼他可怜巴巴的眼神，忍住没笑出声，将戒尺捡回来：“趴回去。”元誓垂头丧气趴回去，刚趴好身后就挨了连续的五下，从上到下留下了五条浅浅的红痕，元誓嗷的一声扬起头：“怎么也没个准备开始的提示呢！”这五下力道说不上太重，但倒也不轻，主要来得过于突然又打得太快，一下子把元誓生理性的眼泪都逼了出来，蔺子庚看他眼眶都逼红了，上手安抚地拍拍他的背：“得嘞少爷，您做好准备了，我们要开始了。”刚刚那五下明摆着是罚他把戒尺弄掉，正式的惩罚从这里开始。<br>
蔺子庚把戒尺贴在他身后，戒尺冰凉的触感让元誓轻轻抖了下身子，做再多的心理准备也突然怂了，开口颤巍巍道：“哥……哥，我可是你亲弟弟啊！”可不能打死了，亲的！蔺子庚愣了一下，终于笑出声来，腾出一只手揉揉他乱糟糟的头发，放柔了声音：“知道了，祖宗。”<br>
经过了这一茬，蔺子庚也扳不下脸来了，有些无奈地念他：“你现在这个时期，一举一动都被人看着，你上这节目之前，我跟你说过多少遍了，收敛性子做事过脑子！你倒好，直接给我来个王炸是吧。”元誓找了个枕头抱着，把头埋在里头闷闷地说：“我不管，这个我不认错的。”蔺子庚听他坚决不改的语气，倒也不气，心平气和挥下了一尺子：“你知道你身后的团队要花多少钱处理你搞出来的乱子吗？”元誓不说话了，手指在抱枕上捏来捏去，蔺子庚也不管他反应，继续一板一眼地落尺子：“你知道把这个综艺制作团队得罪了之后你后续要怎么走吗？”顿了顿，又说：“你知道那个吴羡北是谁儿子吗？”听到这句话，元誓一下抬起头回头来看他，眼睛红红的：“我管他是谁儿子呢，他凭什么一边看不起流量，一边又抄袭你的歌！”<br>
蔺子庚看看他身后，就这几句训话间他已经落了十几板子，在本来雪白的皮肤上留下了深深浅浅的红印，最严重的臀峰已经微微肿起。元誓是个还蛮抗打的小孩，打成这样也一声不吭，这时候却因为这句话呛了声。蔺子庚伸手跟他擦眼泪：“哥不是这个意思，这个圈内事情乱得很，你随随便便四处树敌是件很危险的事情。”顿了顿补充，“当然，你为哥出头哥很开心的。”炸毛的小朋友被适时地摸了毛，一下子蔫下来：“哥，我给你和团队添了很多麻烦是不是？”说完话又马上小小声加了一句，“但…但我不后悔的！”再来一次，他也铁定会这么做的。<br>
元誓从小被母亲独自带着长大，母亲不是冷眼相对就是拳打脚踢，到了懂事的年纪，他才知道自己是个私生子，父亲看不上他和他妈，除了给抚养费以外从不出现，他妈从心怀希冀的少女把自己熬成了神经质的妇女，觉得这个孩子毁了自己的一切也没将那个男人带到自己身边，熬着熬着，终于把自己熬死了，元誓从那之后就被丢进了孤儿院，好在有个抚养费撑着，倒也不至于过得太差。<br>
元誓从小就知道他有个哥，他妈每天都会戳着大屏幕上蔺子庚的脸骂，给他灌输你本该跟他一样的观念，元誓被她骂疲了，她说话从来都是左耳朵进右耳朵出，但念的太多了，把他哥的模样刻进了心里。孤儿院离横店很近，元誓十岁起就开始在各种剧场当龙套和替身，上过高山下过冰水当过尸体，什么样的折腾都经受过。但到底是小孩子，身子折腾得久了，生病在所难免。十二三岁左右的某次，他去串古装戏，他演落水受惊的被迫害皇子，有个出镜两三分钟的镜头。元誓长得精致漂亮，跟他妈一个模子倒出来，眉宇间又添了一丝蔺家人的英气，导演从一众群演小孩子们中间一眼看上了他。跟他搭戏的女三是个刚刚蹿红的流量小花，都谈不上有演技，脾气却是一等一的大，他被往水里推了五六次，这条戏还没过去，导演是个知名导演，最讨厌毛还没长齐就脾气老大的小明星，又抵不过资本的压力，对女三可以说是一百个看不上，当场就大发了脾气摔了台本走人，留下一众人等战战兢兢在那里等着。元誓落了五六次水，浑身湿漉漉的，被场记拿了条大毛巾裹着，三月的天，虽不是寒冬腊月，但风还是凉的，一来一去，元誓当场就发起了烧。<br>
导演不在，敬业的男一号就出现了。当时的蔺子庚刚从流量转型，又是科班出身，接的剧本都是些正剧和大制作。他出道早，家境殷实，一条路走得很顺，在圈内出了名的脾气好没架子，看到一个小朋友浑身发抖裹着大毛巾，也不管是不是群演，走过来蹲下身摸他额头，声音温柔得要滴出水：“宝贝儿没事吧。”<br>
元誓烧得迷迷糊糊，抬头看他眼睛，就一眼，便再也出不来了。<br>
从小到大，从没人用这种语气跟他说过话，虽然只有他心中知道，这个人与他血脉相连。<br>
也是因为这两三分钟的出镜，元誓被星探寻上，正式进入了演艺圈的大染缸。他什么剧都接，什么节目都上，比谁都拼。终于在三年前，十五岁的元誓演了个甜甜腻腻的恋爱剧，一下子火遍了大江南北，从此雪片般的剧本飞了过来，元誓却谢绝了所有片酬惊人的偶像剧，执拗地接了部几乎不挣钱的古装权谋剧——《侠客行》。大制作，大男主剧，但偏向于群像，戏骨遍地，著名编剧，笔下的所有人物，都有自己的故事。<br>
所有人都觉得，小朋友是想转个型，像实力派进军。他年龄太小，所有人都惊叹小孩子能沉下心，只有元誓知道，他接那部剧的唯一原因，是因为男主叫蔺子庚。最讽刺的是，他的角色是男主家不受待见的庶子，唯一在乎他的家人就是这同父异母的哥哥。<br>
元誓进组的时候小小一只，刚刚蹿红，还没过过什么好日子，十五六岁的小孩子看起来顶多十三四，又对谁都极有礼貌，全剧组恨不得把他捧在手心，更别提蔺子庚，他本来就喜欢孩子，又在网友们的显微镜底下知道了元誓就是当年那个小孩子，是真的把他当亲弟弟，什么好吃的都紧着他先吃，元誓小心翼翼享受着他的温情，一点都不敢透露两人的真实关系。蔺子庚大抵是不知道的，他想，谁知道他能不能接受自己还有个弟弟这件事情。<br>
事情败露得莫名其妙，蔺家老爹是这部剧的投资方，和导演又是好友，某天闲来没事来剧组看朋友和儿子，偶然撞上了元誓的脸，神色就是一凝，他当然知道自己有这么一个儿子，对他来说像个污点，遭人算计的一夜情，那个女的还不知好歹地把孩子生了下来。他当然不会认这个孩子，抚养费给到位就算仁至义尽了。他向来以最大的恶意来揣测这对母子，第一反应是这个小子想借着他儿子摸回蔺家，又看到他儿子对元誓的好，心里更是警铃大作。休息时间找了个蔺子庚跟导演讲戏的时间，堵了元誓。元誓从知道他是蔺父之后就一直揣揣不安，虽然这是他血缘上的父亲，但他也清楚这个人有多讨厌他，担心蔺父从中作梗，让蔺子庚从此不再跟他来往。他花了三四年爬到了这个地方，正当地和蔺子庚有了认识的机会，几个月相处下来，他像中了毒一般，虽然已经努力抑制，但还是忍不住想要更多。<br>
蔺子庚聊完戏，就看到他爸像是骂了元誓几句，小朋友眼眶红红地站在旁边，有点不明所以，走过去把小朋友拉到身后，问他爸：“怎么啦这是？”元誓忙拉他衣服：“没有没有，伯伯帮我对戏呢。”他接下来的确有场哭戏，蔺子庚一听就乐了，打趣地跟他爸道：“哟，您老还会帮人对戏呢。”蔺父不苟言笑冷哼了一声，警告般地又看了一眼躲在蔺子庚身后的元誓，又去跟导演谈天了。<br>
蔺子庚又不是傻子，哪里会相信这种蹩脚的谎言，倒也两边都没挑明，他在圈内还算有些人脉，从那部剧查到孤儿院，又从孤儿院查到元誓母亲，然后一切就明了了。他知道的时候，手下这部剧正好拍到尾巴，他看着不动声色变得有些黏人的元誓，有些闷闷的心疼。<br>
他不是他爸，没有被人算计的憋屈和恨意，他母亲几年前就病逝了，没有什么会让他为难的伦理关系，更何况小半年相处下来，元誓是个什么样的孩子他再清楚不过，他除了心疼以外，没有其他任何感情。他猜元誓从一开始就知道，有次拍兄弟之间的冲突戏，元誓发挥得极好，一条就过了，拍完之后小孩子崩溃一般地哭了半小时才慢慢出戏，蔺子庚当时就纳闷，只当小孩子太年轻，入戏太深出不来，现在想来，元誓应该是把自己代入了进去。<br>
两个人杀青是同一天，最后一条拍完，刚刚还意气风发要跟哥哥一同前往万丈深渊的小少年瞬间蔫了下去，在大家的恭喜声中勉强笑了笑，跑回休息室，提出了大大包的礼物，分给剧组的所有人，然后悄悄地把蔺子庚拽到一边，把包装精致的小盒子塞到他手里：“哥哥给你。”蔺子庚看了看上面的logo，被惊了一下，打开来看了看，拉了拉他耳垂：“小朋友挺有钱啊。”元誓结结巴巴，也觉得自己这样可能有些吓人：“你…你上次说这款表你喜欢，还没舍得买。”蔺子庚没想到自己跟别人逗趣时说的一句话他都记下了，一时百感交集，这表价格真挺吓人，小朋友要跑多久通告才能跑来一块啊，伸手揉乱他头发：“那哥哥也送你个杀青礼物吧。”蔺子庚先郑重地把元誓送的那块表带上，从身边的包掏出一张纸和一支笔，把纸垫在手心里写了两行字，递给他：“搬来和哥哥一起住吗？”元誓愣愣地接过那张纸，上面写着一行地址和一行数字，一时没能理解他是什么意思。蔺子庚上前把他抱进怀里，在他耳边跟他解释：“对不起，哥哥之前不知道。”要是知道哪怕一点，也绝对不会让你的童年过得那么辛苦的。元誓脑子一片浆糊，像是语言中枢突然失效，足足过了一分钟才把刚刚那句话解码，眼泪不知不觉糊了满脸，含含糊糊跟他说：“对不起……对不起。”蔺子庚蹲下身用袖子给他擦眼泪：“为什么道歉，不是你的错，不是你的错。”但他没说，不要哭。元誓忍了太久，想哭，就哭到够吧。<br>
从那之后，元誓就搬到了蔺子庚的私人公寓，蔺子庚成年之后就鲜少回蔺家祖宅了，元誓刚开始怎么都不愿意搬，担心蔺父有意见让蔺子庚为难，但蔺子庚想做的事情，即使是蔺父也不能阻止，元誓被蔺子庚堵了几次通告之后终于下定决心住了进来。<br>
前段时间元誓跟之前的公司合约到期，顺理成章签到他哥的私人工作室，跟他签的第一个通告是个直播综艺，创作选秀节目，节目导师都是音乐界舞蹈界的大咖，他一个演员，不会唱不会跳，作用，做个花瓶，美名其曰为：星动使者。负责给选手吹吹彩虹屁顺便卖卖色相，每一期拥有一票直接晋升权和一票直接淘汰权。<br>
原则上是个并不难的工作，每个晋级选手几乎都被大剧本安排得明明白白， 除非出现大的现场失误或者某个人发挥特别好才有一定的变化。第一期元誓就乖乖巧巧很好地扮演了一个活泼可爱的小天使，三句话两个梗，逗得导师嘉宾和观众嘻嘻哈哈笑了全程，连淘汰制都显得不是那么残酷了。节目直播的形式还是很新颖的，播完元誓就上了热搜，勤奋的课代表网友们把元誓一个晚上的段子整理成册，做成表情包到处流传，硬是凭大家的哈哈哈哈哈出了圈。节目组简直捡到宝，恨不得塞一本段子全集在他手上。蔺子庚也没想到他上直播综艺能这么讨喜，第二期亲自送他到了录制地，在开播之前亲手切了一个大大的水蜜桃一块一块喂给他，笑得非常慈祥：“宝贝儿等下好好说啊。”元誓满嘴塞了甜的像蜜一般的水蜜桃，连着点了几下头，好嘞，我知道了，保证像水蜜桃一样甜。<br>
有了第一期的经验，所有人都对他一百个放心，谁知道就在这个关头，就出了岔子。有个叫吴羡北的学员刚上来，导师中的一个就小小地惊讶了一下，喊他：“呀，小北。”所有人都回头看他，等他介绍。那位导师微微一笑：“我老师家的小儿子，好久不见，都长得一表人才啦。”所有人都吸了口气，圈内人都知道，这位导师的老师是位圈内泰斗，有个老来子，捧在手心长大的。<br>
元誓知道这些都是安排好的，实际上开始之前导演已经告知了大家这一期有哪些学员需要特别关注，着重点了这个吴羡北。吴羡北礼貌地和所有人打了招呼。一般来说开始唱之前，大家都要寒暄几句，吴羡北就粗略讲了几句自己的创作思路，无非是社会太浮躁，艺术需要沉淀，作为艺术世家的孩子就要承担起这样的责任云云，最后又意有所指地说了句：“最近有太多的明星有了流量就试图在每个板块分一杯羹，不论是演艺圈还是我们音乐圈，所以我希望我的音乐能让大家看到专注于音乐的精神。”这句话射程有些广，中伤了太多人，连元誓也在心里默默不舒服了一下，他哥也是流量转型，虽然演技也是没话说，但代入他这话一想，总感觉他在说他哥在流量圈赚了一笔之后急冲冲地就往演艺圈里头投进去捞金呢。<br>
但想想归想想，艺术家之子多少有点清高，倒也能让人理解，元誓刚在心中让自己释怀，在听到他的作品之后，脸色一下子就变得非常难看。吴羡北表演完了，正在台上等待导师们的评判。之前那位导师恰当地做出一个惊喜的表情，拉过麦正要开始一段花式吹捧，就听到舞台穿来一声呜啦呜啦的警报，吴羡北头上的大屏幕出现了一个巨大的叉，所有人都是一愣，转头看到大家的小天使，元誓小朋友阴沉着脸，按下了一票淘汰键。吴羡北一下子脸色难看极了，阴沉着脸开口：“元…元誓是吧？据我所知，你应该是个演员，我不认为你有能读懂我音乐的能力和潜质。”元誓一点也不怕他，插着腰站起身：“是，我不懂音乐，我也不懂你的情怀，但我知道，一个好的音乐人是不可能抄袭的。”吴羡北被他一句话吼得涨红了脸：“你再说一遍？谁抄袭了？谁抄袭了？！”元誓气得忘记了这是直播，当然，从他按下那个键的时候就没去想什么直播不直播的了，他刚想再说点什么，发现自己的麦被后台关了，当下把自己的麦一扔，三步两步冲到台上，抢了学员唱歌的麦语速飞快：“他抄袭的是蔺子庚出道两周年的纪念专辑中的第一首，《那年》……”话才说到这里，导演组眼疾手快地把舞台上的麦也给关了，但已经来不及了，全程哗然，直播事故，惨不忍睹。<br>
蔺子庚在后台看着，生无可恋地叹了口气。<br>
这该怎么办，小孩子不想要了想卖掉，在线等，挺急的。<br>
或者有没有人卖个什么可以同时消除所有人片段记忆的药，我买，多少钱都买。<br>
既然发生了也没啥办法，节目组紧急掐停了直播，急哄哄地招公关组开会，安抚现场观众，还要把快要打起来的元誓和吴羡北给拉开，蔺子庚没时间跟元誓啰嗦，把小孩子裹得严严实实确保连自己都看不出来这是谁之后把它丢给了助理让助理送他回家，嘱咐他绝对绝对别再往外踏一步，然后就回了工作室处理一系列后续事件，直到刚刚才回来。<br>
蔺子庚听他说不后悔，轻轻叹出一口气：“其实有很多方式能处理这件事，是，他抄袭是真的，但这个一定要在直播舞台上说出来吗？弄得大家都撕破脸皮，不是也挺不好看的。”元誓不看他眼睛：“他也太嚣张了啊。”蔺子庚笑出声：“我看你也挺嚣张的。”这话蔺子庚说完，突然有点沾沾自喜，觉得这两三年自己拼了命的宠还是有点作用的，都把小孩儿宠得能在公共场合和别人掐架了。想到这里，反省了一下自己，这是在想些什么呢，过于没有原则了。好在元誓自己还是有些原则的，蔫蔫地耷拉下脑袋：“对不起嘛，我没忍住。”蔺子庚看不得他失落，摸摸他头：“别担心，哥给你搞定了。”要不然哪有时间在这里揍他。<br>
元誓听他这么说，倒也没开心起来，知道他肯定花了极大代价给他收拾烂摊子：“那导演那边我要去道歉吗？”导演和制作组无妄之灾，两边都得罪不起，元誓这边舆论导向，本就是在理的一方，顶多黑黑他做事不过脑子过于冲动，但吴羡北那边才麻烦，抄袭算是实锤了，蔺子庚的粉丝从流量粉到演技粉，战斗力在圈内一等一的强，不到半天就做出了两首歌的对照视频音频，分析各种小细节，杀到了吴羡北的微博下文明理智地问候了他。但吴羡北的背景太硬，实在不好处理。<br>
“发个微博跟制作组道个歉吧，别提这件事了。”元誓点头，要爬起里拿手机，被蔺子庚按住：“诶，没打完呢。”元誓这才反应过来这打还打一半呢，又乖乖趴了回去。蔺子庚看他这么听话，本来就不生气，现在更下不去手，随手把尺子一扔，附身拦腰把他扛起来把他搂到怀里，噼里啪啦在身后落了敷敷衍衍的十几巴掌，然后把他往地上一放，帮他把裤子穿好，在他发顶亲了一下：“是不是有点害怕？”元誓一顿，咬着唇抬头看他。蔺子庚笑道：“要不然干嘛把侠客行翻出来看？”元誓把头埋进他怀里，有些支支吾吾：“我没…我就是有些担心…”蔺子庚捏捏他脸：“有什么可担心的，哥哥可不就是给弟弟折腾得嘛。”<br>
永远不用担心，想做什么就去做吧，哥哥给你兜着底呢。</p>
<center>【END】</center>
<blockquote>
<p>p.s. 元誓这个小朋友从小到大跟别人的成长环境不太一样，遇到事情他会先想象最差的结果，所以他打开侠客行，想要试探下他哥的生气程度，甚至，还愿不愿意与他“同往”。<br>
p.s.的p.s. 这个事情其实是最后蔺父出了面才摆平的，吴家摊子太大蔺子庚一个人搞不下来，但双方和和气气地解决了这个事情，中间资本的互换交流就不太重要了（其实是我不想仔细想了，害让我们就把这当成一个无脑小甜饼）<br>
最最后，有个小剧场，当时那场兄弟吵架之后，因为元誓发挥得过于好了，大家都没反应过来，有台机器一直没关，就拍到了后续蔺子庚把哭得手脚发麻的小朋友从地上捞起来举高高的花絮，后面两个人一起参加综艺的时候才被无良的剧组高价卖给了综艺制作团队。<br>
可能还有继续，我还蛮喜欢这对兄弟的背景和人设的（想写他们一起出去玩的综艺，感觉可爱炸了）。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><strong>声明</strong><br>
做了一天车太无聊的产物。融了几篇文里我的萌点，不太清楚这样算不算抄袭，在这里写一下。<br>
整个梗来源于一本甜甜的言情（强推！神仙爱情！追星必备！）叫 <strong>老婆粉了解一下</strong>。<br>
送礼物这个有点像漫漫的<strong>影帝</strong>里头江小池送的杀青礼物（但我实在想不到跟手表一样一个能买一套房的小东西了！只好继续手表了！）<br>
发烧这个有一丢丢像<strong>我的经纪人会读心</strong>里头两个人的初遇。<br>
差不多就是这样！如果这样不太合适请大家私信我！</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
</feed>