<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://aaaliaaa.github.io</id>
    <title>阿离的杂货堆</title>
    <updated>2022-01-24T07:12:46.076Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://aaaliaaa.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://aaaliaaa.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>阿离的杂货堆</subtitle>
    <logo>https://aaaliaaa.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://aaaliaaa.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 阿离的杂货堆</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个总结]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/yi-ge-zong-jie/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/yi-ge-zong-jie/">
        </link>
        <updated>2022-01-13T22:43:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li><a href="#%E9%95%BF%E7%AF%87"><strong>长篇</strong></a></li>
<li><a href="#%E4%B8%AD%E7%9F%AD%E7%AF%87"><strong>中短篇</strong></a>
<ul>
<li><a href="#%E6%9D%82">杂：</a></li>
<li><a href="#%E5%A8%B1%E4%B9%90%E5%9C%88%E7%9B%B8%E5%85%B3">娱乐圈相关：</a></li>
<li><a href="#%E5%90%8C%E4%BA%BA%E6%96%87">同人文：</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%9C%88%E5%A4%96%E6%96%87">一些圈外文：</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#%E4%B9%B1%E4%B8%83%E5%85%AB%E7%B3%9F%E8%84%91%E6%B4%9E%E5%8A%A0%E9%9A%8F%E7%AC%94"><strong>乱七八糟脑洞加随笔</strong></a></li>
</ul>
</p>
<h1 id="长篇"><strong>长篇</strong></h1>
<ol>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">【MF+MM】盼盼</a></li>
<li>【MM】警察是份随便能捡到孩子的职业吗</li>
<li>【MM】客栈·无颜卷</li>
</ol>
<h1 id="中短篇"><strong>中短篇</strong></h1>
<h2 id="杂">杂：</h2>
<ol>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/cuo-wu-de-chi-cu-fang-shi/">【MF+MM】错误的吃醋方式</a></li>
<li>【MM】至今没有名字的菜菜生贺</li>
<li>【MM】李鸣鸣觉得他想静静</li>
<li>【MM】阎王殿五险一金考虑一下？</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/na-xie-nian-keng-die-de-gao-kao-zuo-wen-ti/">【MM】那些年坑爹的高考作文题</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/beloved/">【MM】Beloved</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/xun-xiong-ji/">【MM】寻兄记</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nian-sheng/">【MM】念生</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/ni-jiu-shi-qi-fu-wo-xi-huan-ni/">【MM】你就是欺负我喜欢你</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/chu-ren-yi-liao/">【MM】出人意料</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/feng-ge-long-lou-lian-yun-xiao/">【MM】凤阁龙楼连霄汉</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/xi-huan-ni-de-zhe-jian-shi/">【FM】喜欢你的这件事</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/qi-xie-zhen-zhen/">【FM】其叶蓁蓁</a></li>
<li>【FF】明天之后</li>
</ol>
<h2 id="娱乐圈相关">娱乐圈相关：</h2>
<ol start="15">
<li>【MM】<a href="https://aaaliaaa.github.io/post/lun-xiong-kong-de-zi-wo-xiu-yang/">论兄控的自我修养</a> + 世界那么大（坑了）</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/hai-bu-neng-tan-ge-lian-ai-le-ma/">【MM】还不能谈个恋爱了吗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/guan-yu-zhui-xing-de-na-xie-shi-1-5/">【MF】关于追星的那些事儿（1-5）</a></li>
<li>【MM】惹金主生气了怎么办？在线等，挺急的。</li>
</ol>
<h2 id="同人文">同人文：</h2>
<ol start="19">
<li>【网王同人】网球不是用来制造仇恨的工具</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/xu-lesslessman-wu-zhi-jing-de-ba-yue-greatergreater-fan-wai-san/">续《漫无止境的八月》番外三：（一只小雨莉）老师的番外续写</a></li>
</ol>
<h2 id="一些圈外文">一些圈外文：</h2>
<ol start="21">
<li>【童话】得过且过的勇者和英勇善战的公主</li>
<li>【严肃文学】谁杀死了知更鸟</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/yun-ci-fang-qing-ren-jie-kuai-le/">【云次方】情人节快乐！</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/yun-ci-fang-qi-zi-de-lang-man-lu-xing-au-lun-tan-ti-ni-men-zhi-dao-yun-ci-fang-de-na-liang-wei-can-jia-na-ge-zhang-fu-de-lu-xing-qu-liao-ma-yi-keng-liao/">【云次方】妻子AU论坛体</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/yi-jia-ren-zhi-ming-wei-ling-qiu-ku-bao/">【以家人之名】【凌秋】哭包</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/yi-jia-ren-zhi-ming-ling-qiu-qi-xi-liao-ni-men-dian-dian-chang-chu-shou-ma/">【以家人之名】【凌秋】七夕了，你们店店长出售吗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/he-zi-qiu-ge-ren-qin-qing-xiang-ni-bu-shi-mei-ren-yao-de-xiao-hai/">【以家人之名】【贺子秋个人向】你不是没人要的小孩</a></li>
</ol>
<h1 id="乱七八糟脑洞加随笔"><strong>乱七八糟脑洞加随笔</strong></h1>
<ol>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-wen-xue-jiao-shou-min-gan-xiao-shao-nian/">【MM】文学教授+敏感小少年</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-you-xi-xiao-zhu-bo-geng/">【MM】游戏小主播梗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-qing-leng-xiao-peng-you-chi-cu-geng-suan-shi-ren-ou-shi-jie-guan-de/">【MM】清冷小朋友吃醋梗（算是人偶世界观的）</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-gu-zao-zhi-xi-xue-chang-geng/">【MM】古早直系学长梗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-yi-ge-ff-de-geng/">【FF】一个FF的梗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/chi-jia-chu-zou-geng/">【都可】离家出走梗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/que-ai-xiao-pian-duan/">【都可】缺爱小片段</a></li>
<li>【随笔】	一个实践repo</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/sp-zuo-zhe-wen-juan/">【随笔】圈内作者问卷</a></li>
<li>【随笔】文手二十问</li>
<li><a href="http://localhost:4000/post/er-shi-wu-jian-shi-er-hu-nao-ban/">【随笔】二十五件事儿胡闹版（文书后遗症）</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/sui-bi-2192019/">【随笔】随笔 2.19.2019</a></li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[警察是份随便能捡到孩子的职业吗（50-51）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-50-51/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-50-51/">
        </link>
        <updated>2022-01-02T18:11:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%BA%94%E5%8D%81">【五十】</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%94%E5%8D%81%E4%B8%80">【五十一】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="五十">【五十】</h3>
<p>“……你看这个板栗炖鸡妈呀我要馋死了呜呜……”柳万里路过两个上班摸鱼脑袋凑在一起研究美食视频的小警花，脚步一顿，探头在她俩身后轻轻咳嗽了两声。<br>
这段时间十分太平，最大的案子大概就是协助片警抓一群沿街打架的小混混，事实上和平现代大都市，能遇到大案要案的概率着实也不那么大。柳万里笑眯眯地看两个小姑娘给这一声咳嗽吓了一个机灵，心里有些莫名的岁月静好。<br>
看看，连刑警队小警察们都开始摸鱼了，真是富强民主文明和谐。<br>
两个小姑娘讪讪转过头，迎上自家柳队笑盈盈的脸：“柳、柳队……”<br>
“生活很美好啊？”柳万里语焉不详，从语气中着实听不出情绪来，两个小姑娘表情复杂：“没有没有，啊不是，美，美好？<br>
柳万里噗嗤一声笑出声，指指她们手机上的小视频：“转发给我一下，谢谢。”<br>
小姑娘们：“……啊？”<br>
柳万里吓唬完她们，自顾自地往自己办公室走，心里盘算今天的时间安排：按今天这个工作量，看起来是能准时准点下班，他正巧错过个高峰期，去隔壁商店买点冰石花，回家做个饭，再出门去接上完晚自习的奚流。<br>
嗯……就做刚刚那个板栗炖鸡，不错。</p>
<p>离中考还剩三十二天，大大的三十二悬在教室后面的黑板报上，晚自习下课铃打响的时候教室里并没有太大的喧哗，半数的人还是埋头在桌子上，大概是想把手上那道题做完，当然也有些早早收拾好了包，兴致勃勃就等下课铃响了。<br>
奚流显然不属于这一波，铃响的时候他连眸子都没抬，只下意识地转了下笔，笔尖在纸上点了两下，两三秒后接着刚刚的地方继续往下写，没两分钟，等于号后有了答案。<br>
他把自动笔的笔芯按回去，顺手放进面前的布笔盒，三两下就把桌上乱七八糟的东西一股脑地整理到一起在桌上垫了两下，抽出几张今天的作业塞进抽屉里，其他的塞回包里，站起身一手拉过书包背到背后，转过头看到今天的值日生把那个二撕掉了一页，露出了下面的一，奚流本来因为刷题而挺平静的内心一下子泛起了些波澜，他抿了抿嘴，往外面走。<br>
五月底，挺热的，但九点多却有点风，将白日的暑气驱散了大半，奚流爬下了百阶楼梯晃出了铁校门，掏出书包里的手机，看到柳万里给他的留言：哥在大伞等你啊。<br>
奚流本来因为又少了一天的时间表有些波动的心情一下子因为这条信息高兴了起来，连脚步都活络了几分，大伞指的是学校旁边有个临时停车场，虽然是个自助停车场，但在引入自动系统之前是有管理人员的，当时用来遮阳的大遮阳伞还放在车场出口。<br>
奚流刚踏进车场，几步外的车便闪了两下大灯，他看过去，果然是熟悉的车牌，撒了步子跑过去，开了门喊：“哥！”<br>
柳万里笑着应了一声，探身把放在后排地板的石化够过来塞到奚流手上：“吃个点心垫一垫，回家吃板栗炖鸡。”<br>
奚流眼睛一下子亮了，胡乱把书包塞到地上，当下打开盖子挖着吃，只觉得刚刚跑过来的燥热一下子被赶走了，人都清醒了几分，几口吃完了一大碗，舒舒服服地窝到副驾驶。<br>
柳万里有些好笑地看他懒洋洋的样子：“要累了就睡会儿。”“我不睡……”奚流嘟嘟囔囔，“哥哥抽背吧，我们来背书。”<br>
柳万里拿他没辙，像一台被训练得非常得当的点歌机，也不劝他，开口就来：“八月秋高风怒号。”奚流条件反射就往下接：“卷我屋上三重茅。”“嗯……桃花源记？”奚流不满：“这个昨天抽过了。”<br>
太难伺候了，柳万里边打右转灯边在脑袋里头搜刮那些个文言文古诗词：“小石潭记？”<br>
这个前天抽过了，奚流叹了口气，还是老实开口：“从小丘西行百二十步……”<br>
整整二十分钟车程，全程充斥着诗词歌赋的熏陶，把车好好停在车库上，柳万里好容易舒出一口气，熄了火：“行了宝宝，咱先吃个饭吧，行不？”奚流执着地背完了最后一句“庐陵欧阳修也”，才拉开了车门，从背书模式切换回来，勉为其难地点了头。</p>
<p>柳万里看着小朋友边把板栗压扁拌在饭里边嘴里念念有词的样子，在心里叹气：这个破考试可得快点结束，再这样下去孩子得学疯。<br>
他收拾完碗筷自己也洗漱完，看时针指上了十一，上手敲响了奚流的门，打开门问一脸懵懂从书本里抬起头的奚流：“水儿，陪哥哥看个综艺不？之前那个综艺更新了，看完就睡觉了。”<br>
奚流犯了个白眼，果断拒绝：“我不。”然后飞快转过去继续看书。柳万里叹了口气，走进去坐到他身边：“水儿，别那么紧张，你看之前一模二模，不是成绩都挺好的。”<br>
自从进了这个学期，奚流神经几乎一直是紧绷的，当然，他的成绩也是直线在上升着的，一模市排一千五，二模市排一千，相对来说二模的难度比一模还大一些，他的进步肉眼可见，基本上是只要正常发挥，市一中正录取问题并不是太大，就算有些发挥失常，择校应该也够得上。<br>
然后奚流却并没有因此而感到放松，他更紧张了，若是从头到尾都看不到希望，人们反而不会挣扎，越是这种看似触手可及的希望，越会让人焦躁不安。<br>
奚流知道自己前面的十几年耽误了太多，即使发奋在追，也总觉得自己追得不够。他手上的笔顿了顿，歪头去看坐在他身边的柳万里，和他对视了两秒，突然开口：“我想要抱一下。”柳万里愣了一瞬，笑了，张开手：“过来。”<br>
奚流把笔放下了，走过去往他身上爬，柳万里伸手一揽把他一把捞起来，感叹：“宝宝，你长高了。”<br>
十四五岁正是男孩子窜个子的时间段，柳万里这两年给他养得精细，奚流本来不及同龄孩子的身子被他养得抽了条一般竹笋一般在长高，比起刚到家时一把就能扛起来的小小只，现在捞他已经不是那么容易的一件事儿了，俨然是个有健康肌肉线条的小少年了。<br>
奚流“哼”一声：“你嫌我重吗？”柳万里笑了：“怎么会，还是太瘦了。”奚流搂着他脖子，脑袋有点放空，大大叹了口气：“不想学了。”“那不学了，”柳万里怂恿他，“干脆早点睡，明天再起来学一样的。”奚流心里有大大的负罪感：“可是才十一点……”柳万里纠正他：“都十一点了，明天还早起呢。”柳万里给他订的死线是十二点，但说到底每天六点多就要醒了，十二点睡还是只有六个多小时，对长身体的小朋友来说还是有点少了。<br>
奚流还在纠结，柳万里使了点劲儿把他竖着抱起来：“好了，成交，去洗澡，睡觉了。”<br>
奚流：……并没有成交啊！<br>
但不想学的念头是长期的重压积累起来的，如今爆发出来了，长期被他压制的惰性一下子就冒了出来，他突然觉得挺累的，耳边还有一个柳万里恶魔低语地怂恿他，奚流脑袋搭在他哥肩膀上，绝望地想：算了，也就偷一个晚上的懒，明天，明天就继续努力。<br>
显然这种思想被他的身体所不齿，于是他睡了一半，被涂答题卡涂茬行的噩梦给吓出了一身冷汗，瞬间就清醒了，一个人皱着眉头在床上蚯蚓一般蠕动了好半天也没能培养出什么睡意，认命地下床跑去他哥房间，熟门熟路地往他哥被子里钻。<br>
柳万里本能地搂过他，意识有点模糊：“……宝宝？”<br>
奚流小小声地“嗯”了一声，毛茸茸的脑袋往他怀里拱。柳万里低头亲了一下他脑袋，迷迷糊糊给他盖好被子，轻拍他哄：“睡吧，不怕。”<br>
神奇的很，柳万里这儿像是有什么魔力，奚流迅速地萌生了睡意，小小打了个哈欠，没两分钟就沉沉睡过去。<br>
这次倒是睡得相当安稳，再醒来天已经亮全了。</p>
<hr>
<h3 id="五十一">【五十一】</h3>
<p>一个月的时间说快也快，说慢也慢，奚流站在考场门口看着老师们穿着喜气洋洋的红色衣服抓着同学们絮絮叨叨些诸如一定要先写名字做前先整体看一遍题目这类的小细节时，精神都有点恍惚。柳万里没陪他走过来，今天学校旁边的车挤成了一锅粥，十分钟没能往前挪一点儿，柳万里放弃了，赶他下车：“去吧宝宝，自己走过去，快一点。”奚流“哦”了一声，整个人都已经紧张到了一种有点身处异空间的感觉，柳万里无奈地一把拉住他书包带：“水儿，看哥哥。”<br>
奚流转过头，一脸迷茫。<br>
柳万里跟他碰了碰额头：“随便考，考开心了就好，考完咱吃烤肉去。”既没说“别紧张”也没说“你可以的”，奚流现在这个状态，越叫他别紧张，可能反而会起反作用，柳万里捏捏他脸蛋：“点最贵的。”<br>
奚流一下子被逗笑了，重重点头：“点最贵的。”<br>
说着蹦着下了车，往校门口踱步过去。”柳万里看着他一步一步往校门口走看出了神，好半天才反应过来前面空出了一个车位的位置，后面的车也没按喇叭催他，估计也是考生家长，将心比心感同身受了起来。</p>
<p>这一天柳万里都有些心不在焉，梁乐康喊了他三次他才回了句“嗯？”，梁乐康叹了口气：“得，这事儿我自己搞定吧。”柳万里有些不好意思：“对不起，我想事儿呢，来，给我。”梁乐康把卷宗递他手上：“你比考生本人还紧张怎么行，快掩饰好了，记住了，他出来你啥都别问，除了吃喝玩乐什么都别提。”<br>
“我知道，我知道，”柳万里笑了，“奇了怪了，我明明也不会在乎他考什么样，怎么还莫名其妙地紧张呢。”梁乐康好笑：“老家长心态呗，”拍了拍那卷宗，“你搞定啊，我就不管了，你可以啊？”柳万里把他椅子推回去：“可以可以，别瞎操心了，干你自己的活去。”</p>
<p>考完数学出来的奚流脸色并不好，刚上了车就一脸面如死灰：”完蛋了完蛋了呜呜我是不是得去蓝翔了qaq”<br>
柳万里被他逗笑了，倾过身给他拉安全带，收回手的时候顺手在他脑袋上顺了一把：“也不错，但不如考虑一下新东方，哥哥喜欢吃大餐。”<br>
奚流“哼”地轻轻锤了他一拳：“哥哥！”<br>
柳万里生生挨了他一拳：“好啦，好啦，我们兜风去。”<br>
“我才不，我要回去复习明天的科目。”奚流气鼓鼓，柳万里没理他，开口：“元素周期表，背。”奚流上了发条一样条件反射开口：“氢氦锂铍硼……”<br>
听他念经一样背完了，柳万里勾嘴角笑：“这不背得挺清楚的，还复习啥，宝宝，你要相信自己这过去的这些天的努力，你不需要临时抱佛脚。”这么说着，已经拐了个弯，踏上了兜风的道路。<br>
方向盘在他哥手上，反抗无能的奚流只能往后靠到副驾驶座上，撇过头往外看窗外星星点点的掠过的店铺的光，在脑袋里开始复盘刚刚结束的数学中考。<br>
虽然所有老师都说，考过就过了，别想，但奚流是那种习惯性自己给自己复一遍盘的性格。今年的数学卷子很难，这是他们预料到的，中考数学总是一年难一年易，今年出卷老师是出了名的刁钻，谭老师之前整理了不少这个老师之前出过的题，奚流每一题都好好地研究过去了，今天看到卷子的时候还是有点懵，不是做不出来，只是做出来后，有种相当不确定的感觉。<br>
他不喜欢在自己擅长的科目上有这种感觉，让他觉得脱出了掌控。<br>
奚流是非常典型的悲观主义者，凡事第一个考虑的都是最差的结果，于是当遇到他不确定的题目，他会全部算成自己这题错了，大概地估算了一下，叹了口气。<br>
“妈妈发信息了，”柳万里瞥了他一眼，打断他的胡思乱想，“给哥哥看一眼。”<br>
奚流果然被打了岔，探身去拿放在车前架子上的柳万里的手机，划开来看于景发来的信息，只看了一眼就眼睛亮亮地抬头去看柳万里：“嗯……妈妈说她打算做炸鸡翅！问我们要不要回去吃。”<br>
柳万里被他充满了“炸鸡翅！”的眼神逗笑了：“好，跟妈妈说我们十五分钟到，让妈妈送下来。”<br>
“啊？我们不上去吃吗？”奚流边回边疑惑。“嗯，我们不是兜风去呢吗？”柳万里在前面的路口一转方向，奚流一脸无语抬头去看他哥，没想到他哥对兜风这件事情这么执着。</p>
<p>于景手笔向来很大，一炸就是二十来个，满满当当给他们装了一大袋，热气腾腾地递到副驾驶座上的奚流怀里，顺手在他脸上摸了一把：“宝宝喜欢就多吃点，不用给你哥留。”柳万里无情地把手放上控制窗户的按钮：“妈，再见。”于景挥挥手：“行行行，去吧去吧，别太晚啊，早点回家睡觉。”<br>
于景很细心，还给他们准备了手套，奚流没等，当下就带了手套开始从袋子里掏鸡翅出来嚼，火候把握得很好，一口咬下去香味儿和热油一齐在嘴里炸开，奚流满足地呼出一口气，两口啃完了一个，吐出两根干干净净的骨头，感叹：“太好吃了。”<br>
柳万里的鼻子里盈满了鸡翅的香，微侧了头好笑道：“不许全吃完啊，万一明天上火了。”奚流很克制，吃了两个速度就慢下来，小仓鼠一样慢慢抱着第三个啃，转头看窗外时“咦”了一声：“南坪山？”<br>
柳万里把他窗户降下来一半：“嗯，来过啊？”<br>
奚流感受着扑面而来的草香味儿和夜晚徐徐的风，一点没觉得窗外比开了空调的车内热，用手肘把窗户开到了最大，点了点头：“嗯，小学的时候来春游的。”<br>
柳万里看他把窗户调下来，犹豫了一下，决定还是不当啰嗦的老妈子念叨些等下着凉了这类的话了，任由他把脑袋歪到窗边倚着看窗外飞快往后掠过的大树。<br>
进了山后，两旁的行道树便在头顶上交织着盘在了一起，将天空遮了个彻底，只有交叠着的叶子形状的阴影婆娑地落在车窗上。<br>
车子慢悠悠地顺着盘山公路爬上去，夏天天暗得晚，六点多的时间天边还有些蒙蒙亮，待车子绕着圈子走到了山顶，天色才几乎要暗透了，天边只剩了个露了小半年头的火红太阳，没几分钟就慢慢隐在了山那头。<br>
柳万里把车停在路边走到护栏旁，挥手招呼着奚流过来看，奚流捧了炸鸡袋子走到他身边，把袋子和手套递给他，一副极大方的表情：“哥哥吃。”<br>
柳万里接了过来，捏捏他脖子：“借花献佛。”然后拎出一个尝了一口，“嗯，于景同志最近厨艺长进不少，值得颁个先进同志奖。”奚流跟着点头：“可好吃了。”<br>
两人站在山顶边往下望，将半个宣城尽收眼底，时间尚早，只有零星的人家亮着灯，兄弟俩就边嚼着炸鸡翅边沉默地看着灯光越来越多，突然有一瞬，所有的路灯和城市照明系统一起亮了，眼前本零零散散的小光球骤然连成了一片，勾勒出了一副金光闪烁的画面来，奚流没忍住惊叹了出声：“哇……”<br>
“好不好看？”柳万里又嚼完了一个炸鸡翅，转过头看他侧脸，脸上带着温和到极致的笑。奚流乖乖点了头：“嗯。”柳万里看着他侧脸，突然也有点感慨，谁能想到面前这个乖乖顺顺的他的心头肉，两年前还是个满眼都是戾气的小刺头呢。<br>
日子不知不觉地过，小朋友一天天地长大了。<br>
真好，他把他从那个沼泽里拉出来了，往后的每一天都有新的期待。<br>
又呆了十来分钟，他们俩干干净净把一整袋鸡翅解决了，柳万里拍拍手上的残渣，接过奚流撕下来的手套塞进袋子里简单收拾了一下：“走吧，回家。”<br>
这个晚上奚流难得睡得无比安稳，竟是一点没想考试相关的事情，走进考场时都觉得心静如水，在英语卷子上落下最后一个符号之后，突然有种说不出的如释重负。<br>
他努力过了，尽了全力，无论结果如何，他觉得现在的他都能平静面对了。</p>
<p>柳万里没有食言，和梁乐康梁乐绪两兄弟一起等在了他考场外面，当天晚上就带他去吃了高级烤肉，点了最贵的，四个人热热闹闹吃得一周不想再看到肉。<br>
正好是个周五，中考之后的这天本该是疯狂玩耍的一天，梁家兄弟干脆跟着他们一起回了家，今天柳万里也不拘着他睡觉时间了，任由他和梁乐绪一起打游戏打到了一两点。<br>
查分数的那天，奚流甚至睡过了头，柳万里没叫他，自己先悄悄登上系统去看了结果，他反而是那个昨天翻来覆去睡不着的人，倒不是介意奚流考去了哪里。<br>
他其实挺担心奚流没考好的，他的小朋友花了那么多时间精力在这场考试上，倾尽了全力，如果没考好，他很担心奚流自己心里过不去。<br>
如果可以，他不希望奚流经历任何大起大落的失望。<br>
看到分数的那一刻，他第一反应是松了口气，然后才后知后觉地欣喜起来，油然而生了一种不可言说的自豪感。<br>
然后他就开始四处打电话，给柳晏，给于景，给梁乐康，给柳鸢，给谭老师，甚至给陈局。<br>
没办法，傻瓜家长心态嘛，恨不得给全世界的人炫耀自家争气的小崽子。<br>
奚流醒的时候已经快吃午饭了，他睁开眼睛对着天花板发呆了两秒，猛然意识到今天是出分日，嗖一下从床上蹦起来，鞋都没顾上穿，吧嗒吧嗒就往客厅跑去找他哥：“哥哥！”<br>
柳万里正在厨房做咖喱，听到他的声音没回头回了一句：“这儿呢。”没几秒肩上就攀了两只爪子上来，奚流熟门熟路小猴子一样爬到他身上，柳万里伸手扶了他一下，奚流到底是长大了一些，他扛他多少吃力了一点儿，余光瞥见他盘在自己身上的两只小光脚回手拍了下他脑袋：“又不穿鞋子。”<br>
奚流不理他，紧张兮兮直奔主题：“出分了出分了出分了！！哥哥给我查！我我我紧张！”<br>
柳万里手上动作停了，转头去和他对视，奚流惴惴不安的眼神对上他盈着笑意的眼睛，一愣：“你已经查啦？”柳万里“嗯”了一声，反手轻轻拍拍他身后：“自己去看，别害怕。”<br>
奚流嗷了一嗓子，心里有了底，知道柳万里这个反应应该市一中是稳了，从他身上跳下来跑回房间去开电脑，搓着小手紧张兮兮地看着卡成傻子的查分网站一点点加载，分数跳出来那一刻没忍住“呀”地跳起来，又跑回客厅，满脸的不可置信：“是，是不是改错了！还是录错人了！怎么可能！”<br>
柳万里正在装盘，哐地把一整碗饭盖在盘子上，然后再往上面浇咖喱，闻言笑了：“怎么可能，小呆子，我们家水儿就是这么了不起。”<br>
市排名可吉利了，666。<br>
市一中板上钉钉，说不定还能进个实验班。<br>
奚流又跑进去仔细看了一眼小分，很快又震惊地跑回来，像只小燕子飞来飞去：“数学140！怎么可能！我觉得我考得可砸了！怎么能有140！”柳万里忍了他这么好半天，终于还是没忍住上前把他从地上抱起来放到餐桌旁的椅子上：“你光脚还跑上瘾了是吧？”<br>
奚流脑袋里在放烟花，拍了柳万里两下：“哎呀！这是重点吗！这不是！666！重点是666！”<br>
柳万里自己的兴奋劲儿过去了，现在看他只觉得可爱得不行，忍不住就笑，往他手上塞饭勺：“是是是，重点是666！超级6的奚流小同志，吃饭。”<br>
奚流边吃边恍惚：“天啊，我是不是在做梦。”柳万里瞥了他一眼：“需不需要哥哥来帮你确定一下？”奚流两只光着的小脚一僵，脖子一缩：“不用不用。”低下头乖乖吃饭，吃到一半又忍不住傻笑：“666诶。”柳万里被他的傻笑逗得不行，伸手揉乱他头发：“知道了，知道了，我们小宝最了不起。”<br>
又过了一个月，市一中镶着金边的录取通知书寄来了，奚流兴奋地往梁乐绪肩上扑：“绪绪哥！说好了的！我罩着你！”梁乐绪也兴奋，随他说，和他滚作一团：“没问题！全靠奚流大哥了！哎呀，我们水儿，牛逼！”<br>
同年九月，奚流小同志穿上了市一中的校服，踏着早落的几片黄叶，走进了这所全市最好的高中。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（45-48）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-45-48/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-45-48/">
        </link>
        <updated>2021-12-30T06:44:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%BA%94">【四十五】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AD">【四十六】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%83">【四十七】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AB">【四十八】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="四十五">【四十五】</h3>
<p>大年三十的早上，徐尘醒得尤其早，睡的时间不算长，但他却很清明，有一种奇妙的睡饱了的感觉，他在床上放空了一会儿，回了几条信息，下楼给大家准备了个早饭。<br>
然后醒来的就是邹和宇，他生物钟向来准，七八点对他来说已经算是起晚了，徐尘好笑地看着他打着哈欠下来了：“要带什么收拾好了？”邹和宇跟他不一样，大概要回去个不少天。他就回去见见他老爹这个象征性的过年仪式就结束了，徐家从徐延开始就是独子，徐尘爷爷奶奶去世得早，没什么杂七杂八的亲戚要见，父子俩的新年往往结束于大年初一，初二就开始个忙个的。<br>
今年其实连这两天，都不能算纯粹的过年，江城封得突然，作为一个交通枢纽，徐氏在江城的企业遍布各大产业，一个晚上没几个高管能睡着，整个集团谈不上乱成一锅粥，但遇到这种事情，确实人人自危。有许多外地的员工被迫滞留在江城回不去过年，集团下几个大酒店处理了几天的退单，疫情扩散的速度比任何人想象中的都要快，一瞬间所有新闻榜都被疫情填满了，即使是远在暂时还没什么病例的燕城，望出去路上也没什么人了。<br>
“收好啦，我就回去两三天，初二差不多就回来了。”邹和宇张大嘴接受了他家大哥的投喂，嚼着小烧麦含糊道。“这么急着回来干什么，多陪陪你爸。”徐尘把火关了，从热气腾腾的蒸锅里夹烧麦出来。“哎呀平时又不是没有在见面，也不差过年这两天，再加上今年我们也不回老家了，不是说尽量不要聚会嘛。”说的倒也没错，邹和宇确实时不时回回家，徐尘点头：“你自己把握就好，我应该正常情况明后天就回来。”<br>
邹和宇的父亲邹茂特地开车来接的他，徐尘带着小树袋熊蒋盼一起送他到了楼下，和邹茂简单地寒暄了两句，邹和宇隔着口罩狠狠亲了一口蒋盼：“哎哥哥的宝宝，要几天看不到了。”蒋盼被弄痒了，咯咯笑着往后缩脖子。邹和宇依依不舍把人递到徐尘怀里，得寸进尺指指自己的脸：“宝宝亲亲四哥。”蒋盼往前探了身子搂住他脖子，大大亲了他一口，乖乖对他挥挥手：“四哥路上小心。”徐尘把人抱抱正，一指头点在又要探过来的邹和宇额头上：“差不多得了啊，叔叔等你很久了。”邹和宇这才唉声叹气上了车。<br>
邹茂看着有趣，他儿子一直对熊孩子这种生物敬谢不敏，平日里朋友家的小崽子来家里做客也从未得到他的青睐，他不绕着路走就已经是给了他这爹天大的面子，他从后视镜看他儿子：“这么喜欢啊？”邹和宇往前扒到他椅背上：“不可爱吗！”邹茂回忆了一下小朋友被口罩遮得严严实实只露了两只眼睛的小脸蛋，语气有些飘忽：“挺……可爱的？”邹和宇“哼”一声：“是非常可爱！”邹茂笑道：“行行行，你喜欢就好。”然后感叹，“到底不一样啊，也不见你对小堂妹们这么喜欢。”<br>
邹茂在这件事情上，一直没有什么态度。邹和宇到底才十八，对他来说，突然冒出的兄弟姐妹更多的是新奇，邹和宇的生活一直很简单，他从很小就开始专心练花滑，十岁左右开全了除A跳外的所有三周，从那一刻起所有人都希望他走专业，他也确实走了，这让他的世界更简单了，邹茂将他保护得相当好，没让他担心过任何物质相关的问题。所以邹和宇考虑蒋盼这件事情的时候也相当简单，就觉得自己多了个妹妹，就该花时间来照顾。邹茂并不反对，这是邹和宇自己的人生，他有权利做这个决定。<br>
说实话，邹茂还挺高兴，邹和宇能觉得这是自己的责任，并且似乎也当了个不错的哥哥，多少也让他觉得自家小孩儿长大了。<br>
“那确实是不一样！”邹和宇小麻雀一样叽叽喳喳跟他爹絮叨起蒋盼的可爱日常。</p>
<p>徐尘特地等芒昱和裴永宁都醒了，嘱咐了几句要好好吃饭之流的唠叨话才启程回他爸那里，门一开，先见到的不是徐延，而是穿了件松垮垮毛衣杵在吧台前打着哈欠等胡婶给他泡咖啡的陆建白，听到声音回头看他：“哟少爷，回来了？”胡婶也笑：“尘少爷要喝吗？”<br>
徐尘走过来坐到吧台椅上，笑着回：“不用了胡婶，我吃过早餐回来的。”然后回头看他哥，“哥，你啥时候到的啊？”<br>
陆建白没好气：“我已经在这儿呆两三天了，你天天呆在温柔乡里，留你哥一个人面对两个老头子。”<br>
徐尘“啧”了一声：“哥，你出去两年这个中文水平也退步太多了。”温柔乡还能这么用的吗？“我爸和陆叔呢？”<br>
陆建白抿了一口咖啡：“一个去散步了，一个楼上开会呢。”回头对胡婶吹彩虹屁，“胡婶的手艺一顶一的好。”<br>
胡婶给他夸得心花怒放，给他摆了个小点心让他配：“白少爷这个嘴呀。”然后擦擦手往房间走，“你们兄弟俩聊吧，胡婶回房间了。”陆建白从小就嘴甜，和小时候有些寡言认生的徐尘相比，简直是从小社交牛逼症傍身。<br>
说到开会，徐尘叹了口气：“江城那里？”<br>
说到正事儿，陆建白收了花哨的笑：“嗯，情况应该是比我们想象的都要严重，要不然也不可能这么果断封城。我昨天看了一下，徐氏大部分医疗相关产业都多少有些存货，我让他们统计了一下，这两天送去支援。”徐尘点点头，忍不住又叹了口气：“希望一切都好。”<br>
陆建白瞪他一眼：“吸回去。”徐尘一噎，被他逗笑了：“什么玩意儿。”陆建白煞有其事：“你没听说吗，叹气会让幸运溜走的。”徐尘被他这句话雷到了：“什么言情小说台词。”陆建白讲完，也被酸出了一身的鸡皮疙瘩，搓着自己胳膊：“啧，这话可真是要看人说。”戚屿讲出来就正常极了，甚至还有些许可爱。<br>
徐延遛弯回来，进门看到他儿子，对他点了点头：“回来了？”徐尘下意识从吧台椅上站起来：“爸。”<br>
徐延踱着步子走到茶室：“两个人都过来，泡茶。”<br>
徐尘自觉地坐到泡茶位，从右手边第二个抽屉找出他爸最常喝的茶，一套动作行云流水。徐延端起来喝了一口：“不错，没退步。”徐尘心想那是，从小到大徐延对他各种方面都要求不严，毕竟没他做总有别人做，但唯独泡茶一件事儿，徐延讲究得狠，毕竟喝茶的是自己。<br>
“最近怎么样？”徐延喝完了一杯随口问，徐尘和陆建白对视了一眼，两个人仿佛商业汇报一般将最近经手的项目都说了一遍。<br>
徐延随口一“嗯”，看陆建白：“我和你爸最近可能重心都会放在江城，如果必要，我会去一趟。”<br>
“爸！”徐尘一惊，“你怎么能亲自跑。”<br>
徐延瞥他一眼，一脸“怎么？有什么问题吗？”的表情。徐尘硬着头皮：“我可以去的。”徐延深深看了他儿子一眼，到底念着大过年的没说出什么打击他的话：“到时候看。”</p>
<p>裴永宁侧倒在沙发上，旁边电视开着，播着各种春晚先导采访，热热闹闹的，他却没怎么进脑子，今年年初的时候许颂还逗他今年的目标就是登上春晚，那时候他还不知道蒋盼的存在，笑着和许颂说他会努力的，到现在，他却没那么想上春晚了，就这样瘫在家里的沙发上过年，感觉也是件相当愉快的事情。<br>
芒昱看他眼睛眯眯地一副快要睡着的样子，好笑地坐到他身边：“困了就上楼睡去，离晚饭还有段时间呢，左右今天我们吃火锅，没啥要准备的。”裴永宁挪了挪身子，把头枕到芒昱腿上，拖长音：“我不——”<br>
芒昱捏住他鼻子：“撒娇鬼，等下给你妹妹看到了，丢不丢人。”裴永宁被逗得有些脸红，往后缩着蜷起来，被芒昱圈住：“逗你的，现在是盼盼的看动画时间，她哪有心思来管你。”裴永宁停了动作，静静歪在他身上出了一段神，喊他：“二哥。”“嗯？”芒昱低头看他，语气柔得像是哄孩子。裴永宁抱住他手臂：“谢谢你。”芒昱愣住了：“为啥？”他单纯以为裴永宁就是跟他撒个娇，这道谢来得莫名其妙的。<br>
“你今天留下来真的好吗？”裴永宁抿着嘴看他，芒昱正对上他黑乌乌的眼睛，有些啼笑皆非，上手搓乱他头发：“当然好。”<br>
裴永宁相当清楚，这个家里能称为“孤家寡人”的，实际上只有他和蒋盼，他一度也确实认为，这个大年三十会是他和蒋盼单独过。他觉得也很好，可能有点冷清，但好过一个人。许颂有自己的家，经纪人对他来说到底只是份工作，跟着艺人跑通告也就算了，如果没有工作，过年自然是要回家的，裴永宁从小就习惯了一个人过年，虽然平时也都是一个人，但到底在一个被赋予了“团圆”意味的节日里，还是显得格外孤独。<br>
“干什么，不盼你二哥点好啊？”芒昱一下弹在他额头上：“我真过去才遭罪呢，在家里多自在啊。”<br>
裴永宁没说话，闷闷地看着他，芒昱无奈笑笑：“那个家不需要我，我也不需要那个家，这没什么，大家都好。”拍拍他脸蛋，“怎么？宁儿不想二哥留下来啊？”<br>
裴永宁忙不迭摇头：“我没有！我就是……怕你为难。”芒昱笑道：“我不会，我高兴还来不及呢。”推推他，“好了，把这些个胡思乱想都给我收起来，你妹妹动画时间到了，去做这个恶人。”<br>
裴永宁转身搂住他腰，赖皮道：“我才不去，谁给她开的谁去。”芒昱被气笑了，借着这个姿势挠他痒痒：“你倒是聪明啊，逻辑挺顺溜。”裴永宁浑身的痒痒肉，几乎把自己圈成一个球，快要笑出眼泪：“二哥二哥——”芒昱伸了一只手把他头托回来，怕他脑袋撞了茶几角：“好了好了不闹了，快去，我差不多也开始准备准备食材了。”裴永宁就着他拉自己的力气站起来：“行，我去我去。”<br>
和小朋友们总是会有些“再看五分钟”的拉锯战，裴永宁又心软，一来二去陪着她多看了十来分钟，觉得实在不能这样下去了，终于狠下心把电视关了：“宝宝我们下去看小章鱼香肠啦。”<br>
蒋盼到底还小，再懂事在这种事情上还是有些念念不舍，嘟着小嘴眨巴着眼睛盯着裴永宁看，裴永宁只觉得内心中了一箭，好半天才忍住，上前抱她：“走喽！我们去帮二哥忙啦。”<br>
这个任务听起来倒是吸引人许多，蒋盼踮着小步子跑进厨房拉芒昱的衣角：“二哥二哥，盼盼要帮忙。“<br>
芒昱甩了一把手上的水，低下头亲亲她脑门儿：“盼盼这么厉害啊，那我们给菜菜洗澡好不好。”把她捞到垫高凳上，给了她满满一盆的娃娃菜，蒋盼只觉得被委以重任，洗得相当严肃仔细，给自己洗了一身的水，裴永宁耐心等她给娃娃菜洗完了澡，一把把小朋友捞起来，给她自己也洗了个澡。<br>
真正安顿下来开始吃饭的时候春晚也开始了，蒋盼盯着鸳鸯锅两边红白相间咕嘟咕嘟的汤底，小眼神颇为认真。芒昱把肥牛和丸子夹出来一些放到她碗里：“很烫啊，宝宝吹吹再吃。”蒋盼自己拿着小勺子，呼哧呼哧地给小章鱼香肠吹了气，一口咬掉小章鱼的一只脚，边嚼边担忧：“小章鱼会痛痛吗？”芒昱轻笑：“小章鱼为了盼盼能长高高已经变成食物啦，盼盼要好好地把它们吃完才不会让它们伤心呀。”<br>
另一旁的裴永宁安安静静地涮着肉往芒昱碗里堆，芒昱哄完小朋友回过神，碗里已经被肉堆满了，顿时有些哭笑不得：“宁儿。”裴永宁眨巴眼：“是羊肉。”芒昱心被熨贴了一下，往他碗里夹了几筷子：“这是什么肉的问题吗，你哥有这么能吃？”裴永宁对他吐吐舌头，把他夹到自己碗里的肉重新下辣锅过了一遍，吃得嘶嘶哈哈。<br>
蒋盼到底没能熬到十二点跨年，却又不愿意一个人在楼上睡觉，缩在裴永宁怀里睡得踏踏实实，裴永宁怕吵醒她，一直轻晃着抱在怀里，两个人就这么安安静静地看着电视里欢腾一片的景象，听着微弱的背景音倒数着。</p>
<p>“五，四，三，二，一。”</p>
<p>焦虑混乱交杂着团聚安康，新的一年，就这么开始了。</p>
<hr>
<h3 id="四十六">【四十六】</h3>
<p>裴永宁第二天醒来已经快到晌午了，许是昨天多多少少算熬了点夜，蒋盼到这个点还没来闹他——小家伙机灵得很，知道他们二哥睡觉是绝对不能打扰的，家里只剩他们三个的话，小朋友醒了一定是找他。<br>
裴永宁把自己重新埋在被子里最后贪恋了一下被窝的暖和，决定为了生活从被窝里爬起来，毕竟，大中午了，他们三个还是要吃饭的。<br>
然而，他打着哈欠往下走的时候，听到了楼下熟悉的带着笑意的声音：“.…..宝宝，这杯牛奶要喝完啊。”<br>
裴永宁打了一半的哈欠卡住了，身子比脑子动得还快，蹬蹬蹬地下了楼，果然看到徐尘正把菜往餐桌上端的身影，徐尘听到动静，抬头来看他，弯眉笑道：“宁儿醒啦？来吃饭了。”<br>
裴永宁莫名的，就觉得眼眶有些发热，顿在台阶上愣愣地看着徐尘。<br>
徐尘有些疑惑：“怎么？不饿啊？“<br>
裴永宁摇了摇头，赶了几步蹦下台阶，也不管蒋盼在旁边看着了，从背后搂住徐尘腰，用脑袋在徐尘肩膀上打了个滚：“大哥怎么回来了？”<br>
徐尘下意识上手去揉揉他脑袋：“怎么啦？没睡醒啊？左右我那儿也没事儿，就回来了，快洗手吃饭，你二哥还没醒呢？”<br>
裴永宁用下巴在他肩膀上点了点，徐尘笑着轻拍了两下他脑袋：“还困就再上去睡会儿，你们俩昨天是熬到几点啊？”<br>
裴永宁摇摇头放开他：“也还好啊，一两点就睡了。”徐尘“啧”了一声，点点已经坐到餐桌旁的裴永宁的脑袋：“偶尔几次也就算了，也没什么特别重要的事儿，干嘛熬夜。”“熬的是个仪式感。”裴永宁边把电饭煲转到自己面前边小小声辩解，被徐尘笑着捏了捏后脖颈：“别教你妹妹乱七八糟的东西。”徐尘教训完他，微弯下身给喝了一嘴奶糊的蒋盼擦嘴巴，温温柔柔道：“盼盼不要学哥哥们，要早早地上床睡觉。”蒋盼抓着自己的猫爪小叉子，郑重其事地点头。<br>
芒昱慢腾腾走下来的时候他们都快吃完了，他看到徐尘倒没太意外，边拉开椅子边跟徐尘打招呼：“大哥回来了？”徐尘把最后的米饭给他盛了，帮他热了一下已经有点凉掉的菜放到他面前，仔细打量了他一下，觉得他心里藏了事儿，犹豫了一下问：“怎么了？心情不好？”芒昱一愣，抬头去和他对视，勾了勾嘴角：“没有，怎么这么问？”徐尘摇摇头：“没有就好。”然后转身从冰箱里拿了个小盒子出来：“要不要吃年糕，我们家阿姨自己打的，不很甜。”芒昱往前探探身子：“可以，来一块儿。”<br>
晚饭没到的时候，邹和宇居然也回来了。他开门的时候正赶上徐尘掀开蒸螃蟹的锅盖儿，整个厨房一下子盈满了螃蟹的香味儿，刚打开门的邹和宇眼睛就亮了，在门口叽哇乱叫：“螃蟹吗？是螃蟹吧！”徐尘笑骂：“狗鼻子，去洗澡，换衣服前不许抱你妹妹。”邹和宇伸向蒋盼的手一下顿住，像只被拽了尾巴的小金毛，蔫头耷脑上楼去洗澡。<br>
疫情的情况严峻，邹家最后还是决定今年不大聚，邹和宇和他爹吃了个年夜饭，邹茂就把他丢了回来，给徐尘发了信息，嘱咐他把邹和宇看住了，和只要没事儿就能不出门的裴永宁不一样，邹和宇小朋友是在一个地方呆了超过两小时就会开始觉得浑身不舒服的多动症小孩儿，邹茂没把握能把他关在家里，索性把他丢到人多点儿的地方，更何况，上次受伤那件事儿之后，邹茂莫名地觉得，自家这个儿子，在几个哥哥面前，仿佛比在他这儿安分不少。<br>
晚饭吃完大家围着餐桌吃了小年糕和水果，裴永宁翻着冰箱有些担心：“也不知道要居家隔离到什么时候，这些东西够吃吗？”“没事，”徐尘戳了块苹果起来吃，“物业在业主群发信息了，他们跟附近的市场联系好了，应该这两天就可以在群里下单。”裴永宁把冰箱整整齐齐码好了，开心了：“那就好。”<br>
芒昱今天一天都显得有些沉默，他盯着当背景音开着的电视晃神了一会儿，叹了口气把手中的银质小叉子放了下来：“我有件事想跟大家商量。”<br>
他说完这句话，所有人都停下手中的动作转过头来看他。芒昱说完这句话，又犹豫了起来，事实上他纠结了这么久，就是还没想好一个合适的措辞来平和地开启这段对话。<br>
徐尘凝神看了他一会儿，松松叹出一口气：“如果我说我不同意呢？”邹和宇愣愣的：“什么什么？不同意什么？”裴永宁听到徐尘这句话，一下子反应过来，一直笑着的脸慢慢地放平了嘴角，表情严肃地盯着芒昱看。<br>
芒昱顿了一下，对着徐尘弯了眼睛：“你不会的，哥。”徐尘被他这话堵了一下，无奈地往椅背上一靠，确实，他不会的。<br>
“不是，”邹和宇憨憨道，“你们俩打什么哑谜呢？不打算解释一下吗？”徐尘拍了一下他们家小傻子的脑袋：“你二哥是想说，他想去江城支援。”<br>
这话说完，房间里又安静了一瞬，只有电视里还嘻嘻哈哈放着昨天春晚的小品回放。芒昱有些担心地看向裴永宁和邹和宇。<br>
徐尘的态度他能猜到，这种事儿，徐尘肯定是持中立态度的，他担心，但他会尊重芒昱自己的选择，蒋盼还太小，不明白这代表着什么，重要的其实是两个小的的态度。<br>
“哇！那不是酷毙……”<br>
“我不同意！”<br>
几乎是同时，两个人做出了完全不同的决定，邹和宇是肉眼可见的兴奋了起来，而裴永宁……裴永宁的脸色差得吓人。<br>
芒昱叹了口气，果然。<br>
他几乎能够想见，裴永宁绝对是反应最大的那个，但没想到，他会这么激烈地反应出来。<br>
邹和宇说了一半的话被打断，有些懵，小心翼翼去拽裴永宁袖子：“三哥……这不是好事呢吗，超厉害的啊！二哥这不是去当英雄了嘛……”<br>
裴永宁整个眼眶都红了，他狠狠把邹和宇手甩开了：“谁爱当这个英雄谁当去好了！为什么我哥哥要去冒这个风险啊！英雄有什么用，谁要这个好听的名声，我要的只是我哥哥好好地、安安全全地在家里。”<br>
“有那么多医生，为什么一定要是我哥哥啊？”<br>
这话说得重了，语气又冲，徐尘本来挺理解裴永宁的，这会儿也忍不住皱眉低声打断他：“宁儿！”<br>
一旁缩在儿童椅上的蒋盼已经快吓哭了，颤颤巍巍开口：“不吵架……哥哥们不吵架……”芒昱连忙把她从小椅子上抱起来，搂在怀里亲了亲发顶：“没事没事二哥在。”<br>
邹和宇脾气是好，但裴永宁这话着实是过了分，他一瞬间也有点炸：“我不是这个意思！我要这个好听有什么用！”裴永宁这会儿显然听不进去这话，他狠狠咬了咬下唇，眼睛通红地瞪着芒昱：“我不要，不可以，不许去！”说完也不给其他人反应时间，转了身就往楼上跑，紧跟着的就是门被“嘭”地摔上的巨响。<br>
蒋盼终于忍不住搂住芒昱脖子小小声地哭出声来，邹和宇的眼眶也憋红了，把自己整个人团上椅子：“我真的不是这个意思……我怎么会不担心二哥呢，我就是觉得……这是个很了不起的事情……”<br>
徐尘心疼了，上手去揉他脑袋：“大哥知道大哥知道，是你三哥乱说话，我们小宇特别好。”安抚完这个，伸手把芒昱怀里的蒋盼抱过来，边拍着背哄边用眼神示意了一下芒昱：你自己惹的，自己去哄。<br>
从刚刚到现在没能插上一句话的芒昱几乎是无奈至极地笑了笑，顺手也给邹和宇顺了两把毛：“行，我上去看看。”</p>
<p>芒昱开裴永宁房间的门的时候，是做好了打不开的准备的，摔都摔了，难道还能不锁个门？他已经提前找好了钥匙揣在兜里，谁能想到手一压上门把，就顺利地打开了。<br>
芒昱一顿，心莫名一软，这小孩儿，发脾气都不敢锁门。<br>
进了门却没找到人，芒昱绕了一圈，被子掀了厕所找了，几乎要怀疑他没进这房间的时候，听到了细细碎碎的、从衣柜里传出来的抽泣声。<br>
芒昱抿了下嘴，轻轻拉开了衣柜的门。<br>
裴永宁把自己塞在昏暗的衣柜的角落，头埋在膝盖里，听到柜门打开的动静，也不抬头，就那么静静地缩着。<br>
芒昱突然间，觉得特别难过。<br>
裴永宁以前，是也经常一个人这样缩在衣柜里吗？在那些没有人会打开柜门找他的时间里，他一个人这样呆着，都想了些什么？委屈吗？难过吗？还是害怕呢？<br>
芒昱轻轻叹了口气，蹲下身来伸手去抱他，使了点劲儿，把他从衣柜里提溜出来。裴永宁没反抗，甚至相当配合地搂住他脖子，将两条腿盘到了他腰间，把头埋进他肩膀。<br>
芒昱手在他背后顺顺，语气不受控制地温柔至极：“干嘛呢，当小仓鼠啊？好好的床不待，往柜子里缩干什么？捉迷藏？嗯？”<br>
裴永宁没搭他的腔，他被抱着安抚了一会儿，终于带着哭腔开了口。<br>
他问：“我是不是好自私？”<br>
芒昱一愣，还没来得及回他，裴永宁就自顾自地接下去了：“我知道……我知道疫情很严重，很危急，很需要各地支援，我也知道二哥很想去，想用自己的能力尽一份力，可能确实能救很多其他人，但是……但是……”<br>
芒昱叹了口气，抱着他坐到他床上，抽了纸巾给他擦脸：“傻瓜。”<br>
“你没错，这事儿谈不上谁对谁错。”<br>
“对大多数人来说，命哪分高低，只分亲疏。”<br>
“但是我想去，我只是觉得，作为一个医生，这时候不去的话，我可能会后悔一辈子。”<br>
“让我去吧，好不好？“<br>
裴永宁看着他又忍不住鼻子酸了：“你保证你会好好地回来吗？”<br>
芒昱笑了：“当然，这不是废话吗？我保证。”<br>
裴永宁扁着嘴：“你骗人，你要怎么保证。”<br>
芒昱捏住他鼻子：“怎么？你还要跟盼盼一样，拉钩上吊一百年吗？”<br>
裴永宁晃着头把他手甩开，轻声“哼”了一声，哼完又忍不住去抱他的手：“什么时候要走啊？”<br>
“初四，我跟燕城的医疗队一起走。”芒昱任由他抱着，“今天燕城出现无接触史病例了，你们几个在家要好好呆着不许乱跑，听到没，照顾好自己，照顾好弟弟妹妹，嗯？”<br>
裴永宁嘟嘟囔囔道：“我本来就不爱出门，念我做什么？”<br>
说到这个那就想起了那个要出门的，芒昱把他翻过来恶狠狠拍了几下身后：“去和你弟弟道歉，说的什么混蛋话，你自己想。”这几下没大收劲儿，一下子把裴永宁拍安静了，他僵在原地等了几秒，没等来下一下，才委委屈屈地往芒昱怀里缩。芒昱最吃不消他委屈巴巴的样子，又心软，搂住他给他揉了两下：“也不是什么大事儿，还吵起来了，你看给盼盼吓的。”<br>
裴永宁其实上了楼就后悔了，但这个年纪的男孩子嘛，别别扭扭的，他含含糊糊地应了两声，抓住芒昱袖子：“二哥，今天跟我睡好不好……”芒昱无奈点了一下他额头，看出他带着逃避心理在转移话题呢，到底没舍得逼他去道歉：“行行行，祖宗，去洗澡吧。”</p>
<hr>
<h3 id="四十七">【四十七】</h3>
<p>夜幕正深的时候，裴永宁惊醒了一次。<br>
他朦朦胧胧记得一些噩梦的内容，但又不真切，只感觉心里装了慢慢的不安和惶恐，起了一身的冷汗。但芒昱在他身边沉沉地睡着，他不敢有太大的动作，怕把对方吵醒了。他只能小心翼翼地往后缩了缩身子，把自己贴到墙角，在黑暗中睁着眼睛专心致志去看芒昱的睡颜。<br>
这两天所有的新闻所有的热搜都围绕着疫情，全国停摆，所有活动取消，所有人窝在家里，其实大家都是有些许焦虑的，人类多多少少对未知有些不可控制的恐惧，而芒昱即将走向的，是最无法想象的前线。<br>
裴永宁想到这点就近乎无法呼吸，他努力深吸了两口气方才忍住了眼泪，但心里装了这么多的事情，再想睡着就不是那么容易了，尤其在身边还有个人的情况。他辗转反侧了好半天，终于在认命打算睁眼看天明的时候，把芒昱吵醒了。<br>
芒昱睡眠一向浅，身边躺了一个翻来覆去的小朋友自然睡不好。他皱着眉眯着眼睛睁开眼，声音有点沙哑：“大晚上不睡觉干嘛呢？”裴永宁呼吸一滞，像只被踩了尾巴的猫咪瞪大眼睛，心虚而无辜地看芒昱。两个人就这么对视了几秒，芒昱叹了口气往前挪了挪，把他搂进怀里：“没事的，没事儿的，很快就会好起来的，别怕，宝宝。”<br>
裴永宁缩在他怀里，许久才应了句“嗯”。<br>
睡不着的不止裴永宁一个，徐尘和邹和宇也睡得并不安稳。这或许是邹和宇这辈子无比难得的体验，他是出了名的大心脏，比起运动员，他其实更适合做一个表演者，他享受站在人们视野中的每个瞬间，所以正常的比赛，实际上他都不会紧张，在队友们辗转反侧纠结会不会失误的时候，他睡得比谁都香，表演中也一样，即使出现了失误，那失误都失误了，除了滑好后面的部分没有任何补救的方式。生活中就更别说了，上一次他焦虑到睡不着，可能得追溯到小学的时候摔伤了脚不知道还能不能站上冰场的时候。<br>
或许运动员就像军人警察这样的特殊职业，是<em>最后</em>集体荣誉感和爱国情结的一群人，在邹和宇第一秒听到芒昱的决定的时候，他是认认真真地觉得热血且兴奋的。<br>
然而，裴永宁过于剧烈的反应像是一盆冷水浇到他头上，他有些委屈生气的同时，突然意识到这确实是件相当有风险的事情。<br>
他退回家人的角度，突然间就惶恐了起来。<br>
而徐尘，他虽然看起来相当冷静和理性，但事实上，他在把情绪不高的邹和宇安抚回房间、哄睡了有点害怕的蒋盼后，回到房间第一件事情，就是叹了口气。<br>
他相当清楚，这一个晚上怕是个不眠之夜了。<br>
左右也睡不着，做点事情好了，总好比躺在床上胡思乱想的好，这几天江城上上下下的管理们几乎彻夜未眠，且不说停摆了的各行各业，徐氏在江城的产业链覆盖了大几千名员工，相关工作人员也甚多，难免有员工或家属不幸确诊，出市的各个渠道被切断了之后，偌大的一个江城，笼罩出了一股孤岛的气息。<br>
是外人从只言片语都能看出的人心惶惶和万念俱灰。<br>
徐尘在黑暗中凝望着闪烁的电脑屏幕发了一阵时间呆，打开了文档，抿着嘴开始拟公司计划的捐赠名单。<br>
总得做点什么，他想。<br>
所有奔赴前线的医生们，都会和芒昱一样，会是谁的孩子，谁的兄弟姐妹，抑或是谁的爸爸妈妈。<br>
那不是新闻上飘过的轻描淡写几行数字，是一个个活生生的、带着最单纯的信念的人。<br>
徐尘不知道有多少物资最后实实在在地能被芒昱用上，但只要物资多一点，再多一点，他的弟弟暴露在危险下的概率，是不是多少会降低一些。<br>
他当然自私，若是让他做决定，他自然不希望芒昱是这个走上前线的人，谁又希望呢？但他很明白，这是芒昱自己做的决定，他无权干涉。那么哪怕只是一点点，他也想用自己的方式，稍微为他徇一点私。<br>
他要他平平安安地回来。</p>
<p>于是第二天早上，芒昱就哭笑不得地看到了一家子挂着黑眼圈的人，他欲言又止了几次，终究还是没说出什么，他不会改变主意，那这件事情就无法从根本解决，左右还有两三天呢，慢慢来吧，于是他心平气和地给盼盼剪了一个爱心蛋，极有耐心地给她捏了几个花样饭团，哄着她乖乖吃完了今日份的蔬菜。<br>
小孩子的脸六月的天，烦恼和忧虑都是短暂而好哄的，即使昨天看着哥哥们在她面前吵了一架，被芒昱温温柔柔哄了一早上的蒋盼很快地摆脱了刚刚睡醒时残存的一丝不安，爬到徐尘腿上缩在他怀里专心致志看她今日份的小猪佩奇。<br>
而她的两个哥哥，显然就没那么容易把这事儿翻篇了。<br>
半大的男孩子，最是别扭的时候，饶是裴永宁和邹和宇平日里已经算脾气够好的小孩儿了，真正发生争执时，还是很难坦然地和好。<br>
难得的失眠本就搅得邹和宇有些心神不宁，他本是简单的人，简单的人钻进了牛角尖反而更拗，他难得地寡言了许多，芒昱试着逗了他两次都没得到回应，而他的心情在裴永宁下楼来的时候变得更差了。他们两人的目光一对上，两个人都飞快地转开了头，没人主动说话来给对方一个台阶。<br>
裴永宁其实下楼前本来都做好了面对邹和宇的心理准备，以他的性格本是最经常妥协的那个人，说到底，这件事情，他不占理的部分着实更大一些，即使事情的本质不论对错，但承受了他乱发脾气时的气话的邹和宇着实也是无妄之灾。<br>
但不知怎么的，他看到邹和宇的那一刻，想到芒昱马上就要去江城、就有一股说不出的难过，道歉的话瞬间就说不出口了。<br>
说到底，他就是不愿意，再问他一百次，他的回答依然会是“我不同意”。<br>
芒昱和沙发上的徐尘无声地对视了一眼，交换了彼此眼里有默契的无奈。<br>
他们家还极少见这种冷战场面呢，他们曾经约定过，有什么事情，当天事当天毕，该吵架吵架，该沟通沟通，该罚就罚完了，冷战对他们这种关系来说，几乎是致命伤。<br>
于是芒昱给裴永宁盛了一碗汤，企图打破这个奇怪的气场：“宁儿尝尝，好喝吗？”<br>
裴永宁闷闷地喝了一阵，难得地呛他：“好喝有什么用，你又不留下来给我做。”<br>
芒昱被噎了一下，倒没想到裴永宁呛起人来也能如此欠，他几乎被逗笑了，还没笑出声本来安安静静坐在旁边的邹和宇倒像个小炮仗一样接：“也不是这么说吧……”<br>
“诶诶诶，”坐在沙发上的徐尘及时打断他，有些漫不经心地往蒋盼嘴里塞了一个小提子，“吵架上书房吵去，阿昱，你们自己去解决一下。”<br>
芒昱几乎躺枪的无辜，对面前两个别扭小孩怂了耸肩：“走吧少爷们？”<br>
“书房”两字倒是让两个人很有默契地同时一震，他们当时知道徐尘打断他们是不想让蒋盼再看他们在面前吵架，但这不代表他们想去书房“解决”。<br>
“怎么？”芒昱随手撕了厨房纸随意擦了几下桌子上的污渍，捻起几颗掉在桌上的小葱花扔了，笑眯眯抬头看他们俩，“怕啦？”<br>
激将法对情绪上头的小孩永远有用，两个人的表情都微微有些变化，邹和宇小小声嘀咕了句“谁怕谁反正我也没错。”裴永宁抿了抿嘴，什么都没说，却自觉地低着头往楼上走。<br>
芒昱无奈地看着他们一前一后上楼了，仔仔细细把桌子收干净了，给汤开了保温，认命地往上走，准备加出征前的最后一次班。</p>
<hr>
<h3 id="四十八">【四十八】</h3>
<p>书房里两个人站了个对角线，把推门进来的芒昱逗得差点没忍住笑出声，两个人平时都是那么软趴趴乖得不得了的性格，谁能想到能吵成这样。<br>
两人本来都面对着墙壁沉默生着闷气，听到开门的声音，一齐绷紧了身子。芒昱漫不经心甚至捧了杯冒着热气的热可可，跺着步子走到老板椅旁边坐了，边对热可可吹着气边喊他们：“都过来。”<br>
看着他们在自己的面前站好，目不斜视地看着自己，恨不得和身旁的那位离得八尺远，芒昱歪头笑道：“剪刀石头布。”<br>
裴永宁和邹和宇：？<br>
什么玩意儿。<br>
“听不懂？让你们剪刀石头布。”芒昱重复了一遍，裴永宁和邹和宇满脑子都是莫名其妙，只能照做，邹和宇成功用石头锤掉了裴永宁的剪刀，举着一个小拳头疑惑地转头看芒昱。<br>
“嗯，行，那么一号辩手小邹同学，一分钟自我陈述时间，开始。”芒昱边说边调出手机的闹钟，计时一分钟，开始。<br>
邹和宇结巴着开口：“什，什么东西，诶，诶？”<br>
“不是要吵吗？开始吧，就在这里吵，一人一分钟，在这一分钟里对方不能反驳。”<br>
即兴辩论了属于是。<br>
邹和宇脑袋飞快转了转，咬了咬牙开口：“我觉得应该尊重二哥自己的选择，更何况这本来就是件很了不起的事情，我也不是不担心二哥啊，作为家人他做了选择不就该好好支持吗，再说三哥乱发脾气本来就不对吧，那说的是什么话呀，还在盼盼的面前呢，昨天三哥还摔门了！吵完就跑走了，那……”<br>
“停，”芒昱把手机上的计时器按掉，对一直低着头的裴永宁比了一个请的手势：“好，二号辩手小裴同学，你的一分钟，开始。”<br>
计时器继续欢快地跑动了起来，裴永宁却久久没有开口，就低垂着头握着拳头站在桌前，芒昱看着屏幕上的数字跑了五秒钟，叹了口气，轻声喊他：“宁儿？”<br>
邹和宇本以为会得到一段激烈的反驳，精神紧绷地时刻准备好了自己的脑袋，见他垂着脑袋沉默地站着，突然也有点不安，悄咪咪去看他的神情。<br>
裴永宁沉默到了第十秒，开了口，只有一句话：“对不起。”<br>
声音带着点拼命压抑着的颤抖。<br>
邹和宇愣住了：“嗯？”<br>
芒昱没出声，就静静看着他们俩的互动，裴永宁深吸了一口气，转向邹和宇，又说了一遍：“小宇，对不起。”<br>
邹和宇彻底懵了：“……没，没关系？”<br>
裴永宁又转向芒昱，甚至对他鞠了一个躬，给正在喝着热可可看戏的芒昱唬得呛了一口水：“二哥，对不起，我错了。”<br>
这次都带上了哭腔。<br>
芒昱重重叹了口气，拿了身边的戒尺，点了点桌子：“伸手。”<br>
裴永宁乖顺地双手摊平伸了过去，芒昱用尺子头把他右手撇开，挥臂在他左手心落尺子。<br>
力道不算轻，每下都打出了白印，芒昱打得快，还没等那白印彻底泛红就落了下一下，只十下，就把裴永宁努力抬平的手打得几乎与桌面平齐，就差磕到桌面上了。<br>
裴永宁没叫没喊，只咬着唇里的嫩肉，没忍住，一滴眼泪从眼眶里滚着掉了出来，吧嗒一声掉在桌上。<br>
邹和宇马上急了：“二哥！”<br>
芒昱没理他，直直看着裴永宁：“口无遮拦，发完脾气就跑，摔门，嗯？”裴永宁咽了口口水，吸了吸鼻子，没说话，芒昱却笑了：“下次可以试试锁门，发脾气都要人教。”裴永宁听他这么一句话，眼泪瞬间就填满了眼眶，泪眼婆娑看他。芒昱对他招招手：“来。”裴永宁顺从地把脑袋凑到他面前，芒昱伸手把他眼泪抹了，凑上去亲了口他额头：“好了，原谅你了。”<br>
芒昱哄完他，用还拿在手上的戒尺继续点点桌子，对站在一旁有些呆呆懵懵邹和宇扬了个下巴：“到你了小少爷，伸手。”<br>
“啊？！”邹和宇大惊失色，怎么还有他的事儿呢？但看着旁边还在哽咽的裴永宁，没说出这句话，闷闷地伸出左手到芒昱面前。芒昱干脆利落打了五下，直打得他几哇乱叫，抱着自己左手跳脚：“二哥！！”<br>
芒昱轻翻了一下眼皮：“下次不许当着你妹妹吵架，你们两个都是，听到没？盼盼对吵架特别不行，下次再吓到她……”在这里留了一个危险的留白，邹和宇忙不迭接：“我知道了知道了！下次一定不了。”非常有眼力见。裴永宁也马上点点头，心里也愧疚，他昨天实在压不住那个情绪，回头想想盼盼惊恐的小眼神，别提多难过。<br>
“那……”芒昱往后靠到老板椅上，眯眼对他们笑，“少爷们，你们吵完了吗？吵完了能下去好好把饭给吃了吗？”<br>
邹和宇被这大起大落的剧情搞得相当迷茫，用右手挠了挠脑袋：“行？”裴永宁也跟着沉默地点了点头。<br>
邹和宇先往楼梯下蹦去了，一件事儿说开了，他这种心里藏不了事儿的小朋友心情舒爽，顿时觉得胃口大开，可以再肝三两碗饭，裴永宁却还是一副心事重重的样子，耷拉着脑袋慢慢往楼下挪。芒昱走过去搂住他肩膀：“干嘛呀，哑巴了？只会点头了，嗯？”<br>
“没……”裴永宁摇了摇头，右手无意识地轻搓着仍有些发热的左手手心，被芒昱从一旁拿起来看：“还疼啊？”芒昱仔细看了几眼，用自己微凉的手轻轻给他揉揉，“不疼不疼，痛痛飞飞。”裴永宁被他逗得破涕为笑：“二哥，我又不是盼盼。”“嗯，也大不了几岁，”芒昱在他腰上轻挠了一下，“小混蛋，别扭死了，不许担心了，脑袋放空一点，面前有什么事儿就做什么，好好隔离，这段时间左右没什么事儿干，你给我学着怎么混日子，听到没？”裴永宁从十四岁签约开始到现在，几乎每一刻神经都是紧绷的，练习生时废寝忘时练习，出道了也从未让自己停下来过，他不敢停，逼着自己每天往前面走。<br>
裴永宁笑得不行：“二哥，你这混蛋话可不能给盼盼听去了，教坏她了。”“因材施教听过没？”芒昱捏捏他耳朵，“行了，快下去吃饭。”</p>
<p>不论家里人再怎么不愿意，时间该过还是会过的，初四来得很快，不顾芒昱反对，家里所有人都执着地挤进了车里，一定要跟着去送芒昱去飞机场。<br>
“干嘛一定要跟着来啊，”芒昱无奈到不行，“怎么、这车靠车上乘客数量来发电啊？”<br>
“哥，这是汽油车。”邹和宇一手搂着把小脑袋往他身上蹭的蒋盼，边小小声道。<br>
驾驶座上的徐尘噗嗤一声笑了，芒昱往后瞪了他一眼，又看到裴永宁扒着他座位后背湿漉漉的眼神，一下子泄了气：“行，行，跟就跟吧。”<br>
徐尘把车停到了停车楼，给芒昱把行李提了下来，恁重一个行李箱，被他们几个塞了好些个有的没的东西进来，想到一点就跑过去塞他箱子里，芒昱刚开始还试图挣扎，会把东西拿出来，被他们发现之后又会重新再塞回去，几个回合下来，芒昱宣布投降，任由他们将行李箱塞成了一个可以用来谋杀的三十一寸大炸弹，在心里绝望地想：“嗯，志愿者的话，应该行李不限额吧。”<br>
“注意安全，照顾好自己，随时打电话，大哥手机二十四小时开机，知道了？”把芒昱送到集合处，在他往队伍里走之前徐尘把他拉住了，低头边帮他理了理有点乱的衣领边在他耳边轻声说。芒昱心里暖成一片，佯装不耐地掩饰有些发热的眼眶：“知道啦，大哥，啰嗦死了。”徐尘笑了，把行李箱交到他手上：“嗯，就这几句，阿昱，你要记住，你随时能回家，大哥在呢，别害怕，啊。”芒昱微垫着脚尖轻抱了他一下：“我知道了。”松开他又转过身对几个小的张开双臂：“抱一下？”<br>
这话刚说完，三个人就往他这里扑过来，把他抱了个满怀，都努力忍着不在他面前哭出来。“二哥，你答应我要好好地回来的对不对？”裴永宁扁着嘴，芒昱笑，腾出一只手去揉他脑袋：“嗯，什么时候骗过你？”<br>
“二哥，要早一点回来啊。”邹和宇到了这个时候，也没了那些个“很酷”的想法，死死抱住他一只手臂。“好，疫情一定会很快好起来的。”芒昱捏住他鼻子轻声哄他。<br>
小姑娘把自己挂在了芒昱的脖子上，她其实不太懂芒昱到底要去做什么，但从这两天哥哥们的反应看出，二哥要去一个很危险的地方，可能还要很久，她懂事，但依然害怕，还是没忍住哭了出来，黏黏糊糊喊芒昱：“二哥……我想你了。”芒昱被逗笑了，把她往上颠了颠：“可是二哥还没走呢。”<br>
蒋盼搂紧他脖子，知道不能说“别走“这样的话，于是只能又含含糊糊说了一句：“二哥我想你……”芒昱叹了口气，伸手帮她擦眼泪：“宝宝，二哥会快快地打败怪兽回家的，我们一起加油好不好？”<br>
蒋盼又在他怀里赖了两分钟，直到那里在喊集合了，才被徐尘从芒昱怀里接过来，依依不舍地拽了芒昱围巾的一个角。徐尘哭笑不得去拿她小手：“宝宝，围巾还给二哥了，我们跟二哥说拜拜吧。”<br>
蒋盼泪眼婆娑对芒昱挥了挥小爪子，轻轻地说了句“二哥拜拜”。徐尘对芒昱扬了扬下巴：“去吧。”芒昱“嗯”了一声，一手拖了行李箱转身便往队伍里走去。<br>
一次也没有回头。<br>
剩下的四个人就这么静静地站在原地，看着一群穿着防护服的人们慢慢消失在了他们的视野里，徐尘呼出一口卡了许久的气，伸手去揽站在一旁的弟弟们：“走吧，我们回家了。”</p>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[捡孩子【小剧场】4+5]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/jian-hai-zi-xiao-ju-chang-45/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/jian-hai-zi-xiao-ju-chang-45/">
        </link>
        <updated>2021-10-12T18:09:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="四个小剧场">【四个小剧场】</h3>
<p>奚流不是一开始就能如此顺溜地和柳万里有如此多的肢体接触的。<br>
柳万里刚开始也不太经常抱他，小刺猬时期的奚流并没有表现出他有多依赖柳万里的肢体接触，甚至显得有些不喜欢。<br>
每次挨了打后柳万里抱着他哄两下，就会被小朋友挣扎着要下来，久而久之柳万里还以为他并不喜欢，毕竟没几个半大男孩子喜欢和家里人有这样的肢体接触，更何况还是奚流这种并没有从过去的家庭生活中得到多少温暖的孩子，也就尽可能避免和他太亲密的肢体接触。<br>
打了梁乐绪那次几乎是奚流第一次自己开口跟柳万里索要拥抱，那还是在小朋友烧得糊糊涂涂的时候。<br>
在那之后，打得不重的时候，柳万里有时就把人搂过来揉两下就拍拍他背让他回房间了，奚流脸皮太薄，实在说不出还想再被抱抱这种话。<br>
直到有一次，柳万里还有些工作没做完，教训完他胡乱揉了揉他脑袋就打算回房间，被小朋友从身后拉住了衣角。<br>
柳万里疑惑地回头：“怎么啦？疼得厉害吗？”<br>
不该啊，拢共就虚张声势的二十巴掌，本来就只是为了让他记忆稍微深刻一些，不至于疼到吃不消吧？<br>
回过头却撞上奚流红红的两只眼睛，小朋友抬着头看他，委屈得不得了的样子问他：“哥哥，你还生气吗？”<br>
柳万里心一揪，转过身半蹲到他面前：“我不生气了啊，是觉得哥哥语气凶了吗？对不起对不起，哥哥不生气了，不哭啊。”<br>
奚流眨了眨眼睛，吸了两下鼻子，像是在心里挣扎了好一会儿，小小声地开口问他：“那你为什么不抱抱我？”<br>
柳万里被他问得一懵，好半天才回过神来，当下伸手把他架起来抱到怀里，拍着背哄：“来，抱抱你，没事儿啊宝宝。”<br>
奚流把头埋到他怀里，总算有些安心起来。这次柳万里抱着他哄了挺久，拍着他背好笑地问他：“水儿，你到底喜不喜欢哥哥抱你啊？我以为你不喜欢呢。”<br>
这问题就太直球太让人难为情啦，奚流脸红到了脖子，缩在他怀里不吭声。<br>
柳万里这么些天多少摸清了点他的套路，这不说话又不反驳，基本上回答就会是肯定的了，柳万里是真没想到他还意外的是个撒娇精，带着笑捏捏他脸蛋：“说了多少遍，喜欢什么，不喜欢什么，你要说出来，要不然哥哥去哪里知道。”<br>
奚流被他说得不好意思，在他怀里拱了两下，小小声哼了一声。<br>
柳万里马上哄他：“好好好，不用说，哥哥会努力猜的，好吧？猜对了你给哥吱个声呗？”<br>
从那之后，柳万里就开启了奚流猜猜乐模式，刚开始，还需要柳万里主动对他张开手，小朋友才会带着些欲盖弥彰扭扭捏捏走到他身边伸手给他抱。<br>
再后来，养得熟了，小野狼被柳万里宠成了温顺的家犬，任何时候都能往柳万里身上爬，即使在挨打的时候，也敢哭闹着伸手去勾柳万里脖子。<br>
柳万里从不觉得男孩子不该天天搂搂抱抱，也并不担心这会宠得过头让奚流长不大。<br>
相反的，他异常希望奚流能多像小孩子一会儿，他永远都记得第一次见奚流时候，当年才十岁的小朋友带着点沧桑的、饱受生活折磨的眼神。<br>
他理解奚流的安全感缺失，既然他要，他就补给他，过去缺了多少，他就补多少，即使奚流将来成年了，工作了，甚至成家了，只要他想，他永远有一个可以投入的怀抱。</p>
<hr>
<h3 id="五个小剧场">【五个小剧场】</h3>
<p>奚流最粘人的时候，往往是刚挨完打伤将还未好的时候。具体体现为会有意无意地缩到柳万里身边，一言不发地变身小尾巴，在条件允许的情况下成为人型挂坠。他下意识地需要柳万里在他的视线里。<br>
尤其是有时候柳万里余怒未消的时候。<br>
好在柳万里对他向来没啥原则。<br>
比如有一次柳万里打完他，打得不算重，于是柳万里也没当下就哄他，事实上他确实还有些生气，但又确实觉得不舍得再打下去，于是只是冷冷淡淡地叫他去墙角罚站。奚流眼角挂着泪珠可怜巴巴地仰头看他，却没能得来他的心软，柳万里冷静地别过头，转身背对他坐到了书桌旁，自顾自办公起来了。<br>
奚流本就刚挨了打疼得眼眶红红，柳万里还不理他，这让他愈发不安起来，他盯着光溜溜的两只缠在一起的脚看了好一会儿，又抬头看看柳万里的背影，对方丝毫没有打算理他的意思。<br>
奚流终于还是没忍住爆棚而出的委屈，小心翼翼地往前挪了两步，大着胆子把脑袋往他背上搭。<br>
柳万里抿了抿嘴，好容易才忍住没让嘴角翘起来，稳着语气问他：<br>
“哥哥刚刚让你去干嘛呢？”<br>
奚流没回答他，两只手攀上他脖子从后面环抱住了，吸着鼻子呜咽着哭出声。<br>
断断续续的，像只没断奶的奶猫。<br>
柳万里一下子心就软化了。<br>
他叹了口气把手笔盖上帽，上手轻轻把奚流从他背后牵到面前：“哭什么呢？”<br>
奚流得了他的回应，看出他生气得有限，愈发肆无忌惮起来，抽泣着往他腿上爬要他抱，被柳万里拦住了：“不抱，自己站好了。“<br>
奚流难以置信眨着盛满了眼泪的眼睛望柳万里，柳万里无奈地与他对视：“刚刚不是说去墙角罚站吗？”<br>
奚流扁着嘴鼻子又酸了：“我要站的……先抱一下好不好，哥哥，我害怕……”<br>
柳万里实在拿他没办法，对他张开手：“好吧，好吧，过来。”<br>
奚流往前一扑，牢牢搂住柳万里脖子把脸埋到他肩膀里，细细碎碎地哼哼唧唧起来，柳万里顺手一捞把他横抱到自己腿上，手在他后背轻轻顺，被他哭得有些搅心，叹着气哄：“好了好了，不愿意站就不站了，别哭了宝宝。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[警察是份随便能捡到孩子的职业吗（41-49）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-41-49/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-41-49/">
        </link>
        <updated>2021-07-18T18:06:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%80">【四十一】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%BA%8C">【四十二】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%89">【四十三】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%9B%9B">【四十四】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%BA%94">【四十五】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AD">【四十六】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%83">【四十七】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AB">【四十八】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B9%9D">【四十九】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="四十一">【四十一】</h3>
<p>“那说好了？大年三十那天我们八点出发？”柳万里一手拿碗一手飞快打着蛋，从沙发后面探出头，问在沙发上蜷成个球看新闻的奚流。“嗯——”奚流也不抬眼看他，拖长音回答道。<br>
过年嘛，自然是要回老家和父母亲戚们一起过，去年柳晏和于景报了个旅行团去欧洲八国游，整一个月没在家，柳万里自然也就带着奚流在家里自己过年，加上梁家爹娘也正好没回来，他们两家凑在一起吃了几天的大杂烩炖锅，也过得热热闹闹。<br>
今年双方父母都在，那当然是要大家一起围炉的。<br>
这本来没什么，但之前柳万里姑姑柳鸢来家里吃饭的时候，给孩子刺激得离家出走了一番，之后这几个月，柳万里都一直小心翼翼避免着奚流和柳鸢再碰到一起，但过年嘛，总不可能把小朋友一个人丢在家里，更不可能干脆就躲着不回去，一年两年能躲，总不能躲一辈子，更何况，躲着不见不见得就能让奚流好好长大，可能反而会一直成为一个梗在心里的刺，该面对的总还是要面对，怎么说，大家也都是一家人。<br>
柳万里端详了几眼奚流的神情，没看出异样，也不好再说些什么，抱着打好的蛋去摊蛋饼给他吃。<br>
奚流看着平静，实际上心里波涛汹涌，事实上，他很害怕再见到柳鸢，每次想到柳鸢，都会提醒他自己是个小拖油瓶这件事实，就算改口喊柳晏于景爸妈也不能缓解这件事情带来的不安，柳鸢的神情，时时刻刻在提醒他，自己是个定时炸弹。<br>
但这话他说不出口，他知道柳万里希望他跟着一起回去，好好地融入这个家，他看着他哥带了点期待的眼神征求自己意见，他就没办法拒绝，答应了之后，又有些后悔。<br>
进退两难的，奚流偷偷叹了口气，脑瓜子一转，决定对自己下手。<br>
既然无法拒绝，又不想去，把自己弄生病去不了，可不就是个绝佳的办法。奚流耳朵往里头灌着叽里呱啦的国家大事，脑子却开始往奇怪的地方努力。<br>
感冒发烧听起来就不错，不过他身体被柳万里调得相当不错，要靠冻让自己感冒发烧有些风险，效率也不够高。<br>
对比下来，急性肠胃炎这种，听起来还更容易一些。<br>
奚流早先饥一顿饱一顿的，差点饿死的情况发生了不止一次，胃落下了病根，整个消化系统相当脆弱，吃坏肚子并不是什么太罕见的事情，几乎能当哪家外卖不干净的检测机器，但寻常拉肚子一个晚上就好全了，不发烧不磨人的，很难让人无法动弹。<br>
奚流在心里合计好了把自己整病的方法，暗暗决定在大年二十八的时候试试，万一没用，二十九还能再想想其他办法，但凡有用了，自己装可怜装一天也能拖住柳万里带自己回家的脚步。<br>
都计划妥当了，奚流心里舒坦了，甚至想要哼个小曲儿，高高兴兴蹦跶着到餐桌边吃饭。柳万里有些莫名：“什么事儿啊高兴成这样？”奚流正色道：“国家繁荣昌盛，人民安居乐业。”柳万里被逗笑了，伸手弹他额头：“政治觉悟这么高啊？来背段社会主义核心价值观给哥听听。”<br>
这拿他当点歌机呢，奚流“哼”了一声，把空碗往他哥面前推：“我才不背，我要喝汤。”柳万里把大骨头汤里的两块大骨头都捞到他碗里，又把汤给他盛满了：“喝吧喝吧。”<br>
奚流眼睛一转，把其中一块夹到他哥碗里：“太多啦！都喝不到汤啦！”柳万里笑意更盛，接受了小朋友别别扭扭的好意：“行，哥帮你吃。”</p>
<p>大年二十八的早上，奚流早早地设了闹钟爬起来，背了小书包冲他哥喊：“哥！我去市图和孔禾一起学习嗷！中饭晚饭都不回来吃啦！”柳万里从房间里走出来：“钱够不够？哥再给你转一点儿？”在这点上柳万里相当娇惯他，从来不会等到奚流自己提缺钱，时不时就会问问他钱够不够花。<br>
“够！”奚流边换鞋子边喊道，“哥哥拜拜。”柳万里走到了门口，顺手给他理了下领子：“别太晚回来啊，注意安全，有事电话。”“知道啦！”奚流对他做了个鬼脸，“哥哥啰嗦。”柳万里无奈，也不知道是为了谁：“行，不念你，去吧。”<br>
学习也是真的去学习，但核心思想奚流没忘，到市图书馆的路上已经啃了两根冰棒下去。中午孔禾问他想吃什么，奚流眼睛亮亮回他：“咱去吃串串吧！”<br>
孔禾不挑嘴，一般来说都是奚流说吃啥他就点头，他跟着奚流穿了几条小巷子，看着奚流豪爽地跟老板要了变态辣，眉头一皱：“你能吃这么辣啊？”<br>
奚流拍着胸脯：“我超级能吃辣的，他家的变态辣，贼香！”为了显得真诚，当着孔禾面唰了一整盘的小郡肝羊肉串和各种滴着辣油的蔬菜们，嘶嘶哈哈地问孔禾：“试试吗？”<br>
孔禾一脸一言难尽：“不了。”<br>
一整天冷和热混合，吃得乱七八糟，效果也相当显著，上半夜，奚流就开始上吐下泻，吃什么吐什么，吐到最后连喝水都吐，整个人吐得浑身一点力气都没有，缩在柳万里怀里像小猫一样小声呢喃：“哥哥我难受……”<br>
柳万里也不知道他是吃坏了什么，看着小朋友吐得眼睛通红在他怀里缩成团还忍不住有些抖，心疼得无以复加，用大棉袄把他裹起来抱在怀里：“没事没事哥哥在，我们去医院啊，不怕。”<br>
奚流一听去医院，头摇得像拨浪鼓，整个人无比抗拒：“不去医院，不去医院，呜……”去医院打个点滴第二天就要好全了！那还咋整，罪不是白受了，肯定还要再跟柳万里回家。<br>
柳万里哪知道他在想些什么，只觉得是小孩子本能地害怕医院，轻轻拍着他哄：“不怕啊，哥哥一直在你身边陪着你，没事儿，肯定就是肠胃炎，打个吊瓶一下子就不难受了，要不然你这样一直吐怎么办啊？”<br>
奚流本就病着浑身都不舒服，再加上心里着急，一下子竟憋出眼泪来，泪眼婆娑抬头看柳万里，柳万里没想到他这么抗拒，忙不迭拿纸张给他擦，坐到沙发上给他揉肚子：“怎么怕成这样啊？没事儿的，这有啥恐怖的呀，之前打疫苗啊，受伤去清创啊，我们水儿不都好勇敢的吗？都一样的，不疼。”<br>
奚流刚想说些什么，没说出来又冲进卫生间扒着马桶干呕了一阵，什么都没吐出来，柳万里跟在他身后给他拍背，用湿毛巾给他擦了手和脸，不由分说给人抱起来：“你看看，这样怎么行，必须去医院。”奚流反抗不能，只能认命地被他抱着放进副驾驶，柳万里怕他冷，用棉袄把人裹得严严实实的同时，又给他带了床小空调被，把人踏踏实实地安顿在副驾驶上，帮他把座位放平，放柔语气哄：“宝宝累了就睡一会儿，等下交给哥哥就好。”</p>
<hr>
<h3 id="四十二">【四十二】</h3>
<p>“最后一袋了啊。”护士小姐姐把空了的头孢袋子拿下来换了一袋满的挂上去，确保水有在正常往下滴，上手调了调滴速。<br>
“谢谢您。”柳万里将奚流搂在怀里轻拍着，弯眉抬头对护士小姐姐低声道谢。<br>
急性肠胃炎来得快上了药去的也快，刚到医院的时候，奚流又干呕了好几次，两袋水下去，症状立马好了很多，这会儿窝在柳万里怀里睡着了。<br>
柳万里心疼他病得难受，从打点滴到现在一直抱在怀里，给奚流上点滴的小姐姐也难得见这么宠这老大孩子的家长，还笑着逗了奚流两句，要往日里，脸皮薄的小朋友定然脸都要红透了，一刻都不愿意在柳万里身上多呆，但他折腾了一晚上，着实是又难受又累，连跟人较劲儿的力气都没了，蔫蔫地缩在柳万里身上一句话都不愿意说。<br>
柳万里知道他是难受得紧了才这样，叹了口气揉揉他眉心：“这是吃了啥啊？怎么搞得这么严重。”<br>
敏感问题来了，奚流心一颤，抿着嘴闭了眼睛把头歪在柳万里身上，眼睫毛微微颤着，一副累到极致的样子。柳万里瞬间就妥协了：“好了好了，不想它，宝宝累了就睡，哥给你看着水呢。”<br>
一来二去的，真的睡着了。<br>
再被叫醒时，点滴已经拔掉了，柳万里轻声唤他：“宝宝，结束了，起来我们回家睡。”<br>
奚流这觉时间虽不算长，但睡眠质量很不错，再加上点滴下去不难受了，整个人甚至称得上精神不错。柳万里看他伸了个懒腰打着哈欠站起来，眼睛多了点光，才放下心来，把东西收拾了一下，搂着他往停车场走：“小宝饿不饿了，有没有胃口吃点东西？”<br>
昨天吐成那样，胃里着实没剩什么东西。<br>
奚流仔细思考了一下：“想吃馄炖，荠菜的。”<br>
柳万里一下子笑起来，低下头在他脸颊上亲了一口：“没问题。”想吃就是好事儿啊，说明好得差不多了。<br>
昨天柳万里煮了鱼头豆腐汤，一个人在家没喝完，这会儿正好给小馄炖做了汤底。柳万里细心地把汤上面一层油都撇了干净，撕了点小白菜进去，用清极了的鱼汤给他下了一碗有滋有味儿的小馄炖，坐在他对面看着他吃。<br>
奚流着实饿了，一整碗连馄炖带汤吃得干干净净，柳万里看着，悬了一晚上的心终于放了下来，伸手揉揉他脑袋，拿过他吃完的空碗：“去洗个澡再去睡一会儿，也没睡多久。”<br>
奚流抬了头，这才注意到他哥满是倦色的脸和布满血丝的眼睛，一下子愧疚了起来，嗫嚅地伸手抓住他衣角：“哥哥……”柳万里脚步一顿，把碗放下，条件反射蹲下身探他额头：“怎么啦？还不舒服吗？”<br>
奚流摇摇头，耷拉着脑袋：“对不起……”<br>
柳万里好笑：“为什么对不起。”<br>
“我，我生病了，让哥哥都没办法睡觉，累了一晚上……”<br>
柳万里一脸“你知道你在说什么吗”的震惊：“也没发烧啊，这说什么胡话呢？”<br>
奚流知道他和自己脑回路不在一条线上，沉默了几秒，又摇了摇头。<br>
柳万里看他一副可怜巴巴的样子，上手捏捏他脸蛋：“哎哟好了好了，知道我们水儿心疼哥哥，生病怎么能怪你，快去洗澡，等下哥马上就去睡了，好不好？”<br>
奚流一下子从椅子上跳起来：“我去洗澡了！”<br>
柳万里被他突如其来的举动吓了一跳，站起身笑骂：“慢一点小祖宗，等下再摔了。”</p>
<p>柳万里确实是劳精费神了一晚上，把一切都安排妥当了看着奚流乖乖钻进了被窝，回到房间一挨枕头就睡着了，整整睡了一整个早上，再醒来已经艳阳高照。<br>
因为工作性质的原因，柳万里熬几个通宵都不在话下，这其实对他来说不算太过劳累，他的身体早就被自己训练得能通过短短几个小时恢复精神，中午不到就自然醒了，起来给生病初愈的小朋友做清淡的病号餐。<br>
这次的事情算是给了柳万里一个警醒，他本来觉得吃吃外卖什么的问题不大，主要是他确实没有足够的时间每天回来给奚流弄晚饭，但这样看起来外面的东西还是有风险的，指不定什么时候就会吃坏了肚子，奚流这半年也算是相当重要的半年，能不出岔子还是别出，于是柳万里寻思着是每天让奚流到局里食堂来吃饭，还是拜托一下于景他们亦或是请个至少一顿饭的钟点工阿姨。<br>
主要是市局的食堂过于寡淡了，不太适合脑力消耗极大的悲催中考生。<br>
柳万里边炖着稀饭边寻思着这件事情，想的入了神，连身后奚流的脚步声都没听到，被他搂上腰际的时候还惊得一抖，反应过来后拍拍抱着他腰的手：“醒啦宝宝？还难受吗？”<br>
埋在他身上的小脑袋左右晃了晃，柳万里勾了嘴角：“那就好，去洗个手洗把脸，今天中午委屈一下，我们吃稀饭巩固巩固。”</p>
<p>一整个下午，奚流都表现得无比乖巧，其实心里两个小人不断打着架，一个说算了吧生了病折腾的不只是自己还有哥哥呢，总不能再让他熬一晚上夜，另一个说可是都做了一半了，现在不继续不还是要去见姑姑吗，那多亏啊。<br>
姑姑。<br>
一想到这两个字，奚流就忍不住叹了口气。<br>
头孢之流的消炎药对急性肠胃炎效果极好，就现在这会儿，奚流已经好得像个没事儿人，甚至觉得自己能在寒风中跑个一千米，这个状态是不太可能装可怜不跟着回家过年的。<br>
但他真的没有勇气面对姑姑的质疑。<br>
奚流纠结了再三，还是犹犹豫豫地从衣柜里拿出了自己以防万一准备的秘密武器——过期了好几天的牛奶，是前两天柳万里发现过期让他扔掉，他不知道怎么鬼斧神差地就觉得这玩意儿能派上用场，偷偷摸摸地把它藏进了衣柜里。<br>
离开冰箱这么多天了，肯定变质得透透的。<br>
奚流捧着它，心里像是打鼓一般，正好鼓起勇气喝掉它的时候，门突然开了。<br>
奚流手一抖，脸倏地白了，慌忙把它往课桌底下藏，手都在抖。<br>
柳万里是进来给他拿药的，手上端着水又拿着药，没手敲门了于是直接用手肘开了门，一进门就看到奚流慌慌张张地藏些什么东西，回头看他的时候，吓得鼻尖都渗出来汗。<br>
柳万里把水和药往桌上一放，温和笑道：“藏什么呢？日记本啊？还是小情书？没事儿，哥又不偷看，拿上来，看你吃完药哥就出去了。”<br>
奚流紧张得只感觉整个耳道都是自己的心跳声，开了口，声音都抖得不行：“没，没有……”<br>
柳万里眉毛一挑，直觉这小子干了啥不可告人的大错，微探了头去看他桌子底下，看到了一个隐隐约约的牛奶瓶边，眉头一皱：“是什么？”<br>
奚流快哭出来了，身子又往课桌里缩了缩，求饶般地看着柳万里：“哥哥……”<br>
柳万里吸了一口气，缓和了下语气，微倾下身子和他对视：“是什么东西，拿出来哥看看。”<br>
虽然语气放轻了，却并不打算放过他。<br>
两人僵持了一分多钟，奚流终于还是僵着身子把牛奶瓶从桌子底下拿了出来，放到桌上，撇过头不敢看柳万里的眼睛。<br>
柳万里拿了那瓶子起来看了一眼，看到保质期，意识到这是之前自己让他扔的那瓶，又想起他的肠胃炎，沉默了许久，电光火石之间将这几天所有事情联系在了一起，心里隐隐约约拼凑出个事情的全貌。<br>
柳万里把瓶子往桌上一放，敲敲桌子：“把药吃了。”奚流不敢怠慢，忙不迭地几口把药给吞了下去，水喝得太急甚至呛得咳了两声。<br>
柳万里顿了一下，还是上手给他顺了两下背，看他缓过来了，语气淡淡：“站起来。”<br>
“你自己整理下思绪，从头开始说，想好了再说，奚流。”</p>
<hr>
<h3 id="四十三">【四十三】</h3>
<p>自从给他起了小名，柳万里几乎就没再连名带姓叫过他，除了不讲理打了梁乐绪那次，奚流几乎想不起他这么严肃叫自己全名是什么时候，光是听了这一声，奚流眼泪就没能忍住，唰一下淌下来。<br>
柳万里把他椅子拉过来坐了，仰头看他，没心软也没上手给他擦眼泪：“不许哭，说清楚了。”<br>
奚流慌忙抹了几把泪，结结巴巴从最开始自己怎么想开始说起，说到昨天都吃了些什么，刚刚自己又在想什么，越讲越心虚，越讲声音越小，到最后几乎就是在耳语，被柳万里狠狠两巴掌拍在身后：“大点声，讲给谁听呢。”<br>
奚流咬了牙忍住痛呼，两只手紧紧握在身侧强忍着不去揉。柳万里没用这种力度的巴掌打过他，他第一次觉得，原来柳万里单用巴掌，就能打得他痛不欲生。只能努力提高了音量，把整个过程讲完。<br>
“很好。”过了不知道多久，柳万里开了口，语气听不出多生气，甚至冷笑了一声，但奚流却从这语气中听出了盛怒，一句“我错了”只来得及脱口而出一个“我”字，就被柳万里伸手一下把睡裤连带着底裤两层一次性掠到膝弯，睡裤宽松，在膝弯处挂不住，一下子滑落到脚底。上半身被重重压到书桌上，丝毫动弹不得。<br>
柳万里就地取材，伸手扯了旁边的手机充电器，对折了一下，对着臀腿间就是狠狠的一下。<br>
奚流眼前一下子黑了一下。<br>
太疼了，感觉像是臀腿间挨了一刀，一下子把上下两部分劈成了两半，尖锐的痛直达大脑，好半天过去了依然叫嚣着剧痛着，奚流尖叫出声，身子不受控制地抖起来，大口吸着气，手足无措地挣扎着。<br>
柳万里抽完这一下就有些后悔，数据线到底是威力太大，他又使了大劲儿，光这一下就差点给奚流抽破皮，隆起两条将破未破的白印子。<br>
柳万里看着手底下小朋友惊慌失措的样子一下子冷静了下来，明天还要出门呢，又大过年的，把孩子打坏就不好了。<br>
在心里默默叹了口气，一言不发地把数据线放下了，算了吧，病了刚好呢，巴掌揍也是揍了，用这么吓人的工具再给他打出问题来。<br>
奚流上哪儿知道他哥这丰富的脑内活动，他被这凌厉的一下吓破了胆，滔天的恐惧一下子蔓延上来，上次离家出走挨那顿皮带时那种逃不掉的绝望又再次袭来，身体不受控制地寒战得停不下来。<br>
柳万里犹豫了一下，松开压他的手，往椅子上一坐把人捞到了膝盖上，上手揽了他上半身，耐心地等他反应不那么大了，才继续上手盖在他身后。<br>
巴掌是巴掌，但柳万里动了真格的巴掌威力并不比正经工具来得小，他是铁了心让奚流长点记性，打得又快又急，数量上绝不马虎，也不告诉他要打多少，没几分钟已经在他身后落了百来巴掌，生生用巴掌打出了紫。<br>
奚流已经哭得没了力气挣扎，瘫在他膝盖上时不时抽泣一声，不知道过了多久，身后的巴掌终于停了下来，他被放到了地板上。<br>
哭得疲软的腿差点没支撑住身子跌了个踉跄，柳万里这会儿不纵容他了，扶了他一把后就抽回了手，抱着臂眯眼看他，终于开始了今天的说教：“你知道语言发明了是为了什么吗？”<br>
奚流泪眼婆娑看他，抽着气说不出话。<br>
“是为了沟通，沟通！”柳万里说着又气了起来，“我是不是问过你愿不愿意！如果不愿意你就直直白白说不愿意！说了愿意又用这种方法逃避你这是在阳奉阴违些什么呢，啊？奚流？你能耐啊！”<br>
奚流拼命地摇着头，牙齿打战地往外冒字儿：“不是的……呜呜……不是的，我，哥哥，哥哥会失望……”<br>
“怕我失望，于是把自己搞生病，然后我们大年三十在医院过，是吗？一次不成功，你还二进宫啊？”柳万里服了他这逻辑，恨铁不成钢又搬过他身子拍了两巴掌，落在余痛未解的臀上疼痛更甚，奚流呜咽了一声，没敢放声哭，抽抽嗒嗒小声道：“我错了！我错了！哥哥别生气！我跟着回去……我不喝了……”<br>
柳万里不知道他是疼得脑子糊涂了还是真这么想，整个人都被他震惊到了，拉了他身子到自己面前，恨不得往他脸上甩一串“你清醒一点.gif”的表情包：“你觉得这顿打是打你不肯过年回老家吗？”<br>
奚流慌忙摇头：“不是的不是的，水儿说错话……是打水儿把自己搞生病，我错了，我错了……”<br>
柳万里深深看了他一眼，放开擒着他胳膊的手，在心里犹豫了一下，还是决定把重话说出口，至少吓到他再也不敢有这个想法。他一向知道奚流最怕什么，这种错，是绝对不允许出现第二次的错，小孩子没数，身体哪经得起他这样折腾，真等他把身体作得千疮百孔，自己怎么给他补都来不及。<br>
“奚流你听好，这错压我底线了，第一次我打你教你，再有第二次，你别叫我哥了，我不知道怎么教你了。”<br>
柳万里说完，在心里自嘲地笑笑，真再有下一次，他估计也没法下这狠心。<br>
说底线，奚流永远是他唯一的底线。</p>
<p>这话一出，奚流一瞬间连呼吸都忘了，怔怔地看着他，一脸的难以置信。<br>
柳万里抿着嘴和他对视，默默关注着他的反应。<br>
下一刻，奚流扑通一声跪在他面前，眼泪不受控制地涌出来：“我错了，我错了，哥哥，我再也不了，真的，真的，别不要我，再信我一次，求求你哥哥，呜呜……”<br>
柳万里眉心一跳，连忙上手驾着他胳肢窝把人往上拉：“干什么，谁教你的？”<br>
奚流死死抱住他来拉自己的手，翻来覆去都是“我错了”“不敢了”和“求求你”。<br>
柳万里想到他会是这个反应，但真正看着他在自己眼前这样崩溃地哭，还是心软了，把人一把捞起来抱到怀里，语气放软了：“好了，说的是下一次，不犯错不就好了，宝宝，别怕。”<br>
“绝对没有下一次、真的，真的，信我，信我，哥哥，哥哥……”奚流语速极快，像抓到救命稻草一样叠着声保证，死死搂住他脖子。<br>
“信你，信你。”柳万里无奈给他顺气，“我们水儿肯定不会再犯了。”<br>
奚流方才从刚刚窒息一般的绝望中挣扎出来，仍咬着唇不敢大声哭，眼泪却忍不住地一直往外冒，柳万里叹了口气，这是在记着之前自己说不让他哭的事儿呢，这样憋着不得憋坏了，顺着他背哄：“想哭就大声哭出来，不怕，不怕。”<br>
奚流把脸埋进他怀里，缓了许久，声音才逐渐大了起来，几乎是撕心裂肺地哭起来，柳万里只静静搂着他在他背上轻拍，慢慢等他把害怕的情绪全都发泄完。<br>
奚流哭了许久，将身上所有力气都榨干了，好不容易才平静了下来，柳万里趁着他哭得专心，早就够过床头柜里的云南白药给他身后上好了药，给他把一整杯吃药用的水都喂了下去：“哭完啦？那我们是不是差不多可以睡觉了？”<br>
奚流仍抱着他胳膊不放：“一起睡好不好？”柳万里哪舍得拒绝他这要求，爽快点头：“没问题，那是不是至少让哥去换件衣服？”这衣服光给奚流擦眼泪了，湿得都能挤出水来。</p>
<hr>
<h3 id="四十四">【四十四】</h3>
<p>柳万里用毛巾包了冰块，把人抱在怀里避开身后的伤给他敷眼睛。<br>
“最后问你一次啊宝宝，明天我们去不去？”柳万里说完，觉得这话听起来可能有点像逼迫，缓了缓语气补充道，“不想去我们就不去了，初一的时候去找爸爸妈妈就好，都听你的，好不好？”<br>
奚流被他温温柔柔搂在怀里，听他问这个关键问题，抿着嘴不说话。<br>
柳万里也不催他，把毛巾放下活动了一下冻得发冷的手指：“不着急，你再想想，想清楚告诉哥。”话音刚落，手就被两只温温热热的小手抱住了，前前后后搓着。<br>
小朋友这是给他暖手呢。<br>
柳万里意识到这个，心一下子软透了，低头亲亲他额头，原则碎成一地：“不去了，我们就在家里吃火锅，好不好？”<br>
奚流通红着眼睛摇摇头：“不好。”<br>
柳万里稀罕道：“不好啊？”<br>
奚流推推他的手，扁着嘴委屈道：“特别疼，揉揉好不好？”<br>
当然好。<br>
柳万里小心翼翼伸手去给他轻揉滚烫的身后：“特别疼啊？那我们再上一次药？”<br>
奚流抽噎着拼命摇头。这也不好啊？柳万里不知道怎么哄他了，只任劳任怨抱着他，在他耳边陈词滥调地哄。<br>
“明，明天还是去吧……”被柳万里轻轻柔柔揉了好一会儿，奚流才犹犹豫豫地开口。<br>
柳万里没说好也没说不好，轻声问他：“为什么啊？就说我们宝宝生病还没好呢，不用担心姑姑说什么，小宝，哥哥不是想要你委曲求全，是真的在问你想不想去。”<br>
“我想去。”奚流声音哑哑的，听起来着实没啥可信度，“爸爸妈妈肯定也希望我们去。”<br>
柳万里一愣，上手顺顺他汗津津的额边碎发：“你不用考虑爸爸妈妈希不希望，他们希望你高高兴兴地过年，你不想去也不是错，知道啦？”<br>
奚流点点头，声音很小但很坚定地重复道：“我想去。”<br>
柳万里无奈道：“知道了，那我们就去，别害怕，哥哥一起在你身边，姑姑欺负不到你，好不好？”<br>
奚流不回他这句话，伸手拍拍他指挥道：“敷眼睛敷眼睛。”<br>
哭成这样明天眼睛肯定肿得一塌糊涂，还要怎么见人。<br>
“好好好，”柳万里好笑极了，重新拿了毛巾给他敷，“我们敷眼睛。”</p>
<p>当天晚上，奚流被搂着趴在他哥身上睡着了，柳万里又担心他身后的伤又怕他半夜烧起来，折腾到大半夜才睡着，刚睡着没多久，就感觉身上有些湿热的不适感，皱着眉睁开眼，意外地看到趴在自己身上的奚流无声地淌着眼泪。<br>
柳万里一愣，这是做了噩梦吗？奚流很少这样不出声地哭，柳万里光是看着就觉得心疼得不行，伸手拍开了床头灯，调整了下姿势坐起来把他揽到腿上，轻轻拍拍他脸蛋，小声唤他：“宝宝，醒醒，不怕不怕，哥哥在这呢。”<br>
奚流一下子睁开眼睛，眼睛里满满的都是惊慌失措，看到他哥的脸，小脸一下子皱起来，委屈得不得了的样子：“哥哥不走……哥哥别不要我……”<br>
“没走没走。”柳万里忙低头亲亲他，“梦都是反的。”<br>
“骗人。”奚流虽然哭着，脑袋却非常清醒，粘粘乎乎地用小拳头打他哥，“你说了会不要我，呜……”<br>
柳万里被噎了一下，无奈极了，把他抱紧了在怀里，做好的决心一下子就被打破了，想着算了吧这样吓他干嘛，还是要对他有点信心：“哥吓唬你呢，怎么舍得不要你，不哭了，伤眼睛，快睡吧宝宝。”<br>
奚流睡得迷迷糊糊的，反而比平时好哄了，吸了两下鼻子没多久就被哄着睡着了，柳万里却一下子满心心绪，再难睡着了。<br>
他在黑暗中长长地叹出一口气，望着窗帘外透进来的点点灯光一点点转变成清晨的曙光，失眠了一整个晚上。<br>
六点多的时候，认命地从床上爬起来收拾行李，他们今天应该是要在老家住个晚上守岁的，昨天晚上本来就该收拾好的，给他这事儿闹的都没来得及，收拾好了再给柳晏他们发信息，本来的安排是他们从这里出发去接柳晏于景，再一道回老家去。现在到底奚流身后还有着伤，虽然只是巴掌，但他打得重，今天压了肯定还是要疼的，少疼一点是一点，让柳晏他们过来从这儿走也一样的。<br>
奚流后半夜睡得倒是很不错，以至于柳晏于景进门的时候，奚流还缩在被子里睡得极香。<br>
于景进了屋就一个眼刀瞪了她大儿子：“你又打他做什么，大过年的。”<br>
柳万里无奈：“这不是小朋友错得离谱嘛。”<br>
“那你说说，啥错值得你大年二十九打得人爬不起来？”<br>
“他不让我说，你们自己问吧。”柳万里耸耸肩，“我去拿年货，妈，你去叫他吗？”<br>
于景狠狠点点他脑袋，进房间去哄过年还挨了打的可怜小朋友。<br>
“不会是他不想去你逼他去吧？”柳晏眯着眼睛站在柳万里身边，“不是让你确定他到底想不想去吗？”<br>
“真没有，爸，”柳万里举手投降，“怎么可能。”<br>
柳晏想想也是，伸手提了要带的年货往下带。</p>
<p>“小宝～”于景没开灯，走到床边从被子里把毛茸茸的小脑袋刨出来，温温柔柔叫他，“起床啦。”<br>
奚流眉头皱了皱，一个“嗯”转了好几个弯，眼睛紧紧闭着。<br>
于景只觉得可爱，笑眯眯上手轻揉他发圈：“乖乖，起来刷个牙洗个脸，车上继续睡。”<br>
奚流往前爬爬钻到她怀里，委屈巴巴叫：“妈妈——”<br>
“诶。”于景环住他，低头在他脑袋边轻声哄，“你哥混蛋，咱不跟他好。”<br>
奚流睁开一只眼睛对上于景关切的眼神，眉头舒展开，笑得乖乖的：“嗯！妈妈骂他！”<br>
“骂他！怎么能这样对我们宝宝呢！”没有人能扛过奚流的乖崽笑，于景一下子沦陷了，原则什么都被丢到脑后，把他被子掀开，瞅着他表情小心问，“妈妈看看？”<br>
奚流一下子脸红了，不好意思地往后缩缩：“不用不用，不疼了。”<br>
于景连忙压住他：“好好好，不看，妈妈在外面等你，你慢慢来。”<br>
出了门就在柳万里脑袋上削了一刀。<br>
柳万里：“……妈。”<br>
能不能不要这么不讲理。<br>
于景才不管：“去看看你弟弟，给他抱下去。”<br>
“行行行。”柳万里无奈笑道，进了房间去管奚流，“宝宝醒啦？”<br>
奚流还趴在床上做起床的心理准备，柳万里上前一把把他提溜起来靠在自己身上：“怎么啦，疼得厉害啊？哥哥看看好不好？”<br>
奚流把脑袋搭到他肩膀上，小幅度地点点头。<br>
柳万里小心翼翼把他外面那层布褪了，歪头查看了一下身后的伤，其实总体来的还好，巴掌嘛，伤得有限。重点关照了一下臀腿间那两条最为严重的肿痕，肿得老高，表面破了一点油皮，柳万里上手轻轻碰了碰，激起奚流一阵哼哼唧唧。<br>
“哥哥……”奚流小猫一般叫他。柳万里低声应：“嗯？”<br>
“你，你还生气吗？”<br>
柳万里一愣，对上奚流惴惴不安的眼神，心一下子疼起来：“不生气了，宝宝，别怕。”<br>
奚流像是松了口气，这才有胆子上手搂他脖子：“以后能不能别用那个了…特别特别疼。”<br>
“好，再也不用了。”柳万里满口答应，凑过去亲亲他，心里也后悔，本来就是个尖锐的工具，他又那么使劲，小朋友当时得多疼。<br>
给他好好揉了揉，避开伤处给人抱了起来：“换衣服吧，我们出发了。”</p>
<hr>
<h3 id="四十五">【四十五】</h3>
<p>车是柳晏开的，柳万里被剥夺了当司机的权利，被二老使唤成了小少爷的专用坐骑。<br>
“最后一个啊，等下吃不下饭啦。”柳万里把夏威夷果给奚流剥开放到手心里。<br>
“大过年的！还不让人孩子吃点零食啦！”于景在前排骂骂咧咧，“水儿吃！不怕你哥，妈妈给你剥。”<br>
柳万里哭笑不得：“妈……”<br>
“不要不要！我饱了妈妈！”奚流忙不迭把最后一个吃了，含含糊糊回道。<br>
柳万里忍笑，低头亲亲他脸蛋：“真乖。”<br>
他们出发得不算早，到的时候，柳鸳他们的车已经在院子里停着了，于景回头和柳万里对视了一眼，两个人在瞬间用眼神达成了共识。<br>
“小宝，爸爸妈妈带你去村子里转转好不好？”于景上前搂住奚流肩膀，“去年对面那家种了颗冬枣，我们一起去看看它今年结果了没。”<br>
奚流不明所以地点点头，挽着于景手臂走出两步奇怪地回头看：“哥哥？”<br>
柳万里揣着手站在门口，笑眯眯挥手：“哥哥不去啦，在家准备准备食材。”奚流乖乖点了点头，被于景牵着手拉着往外走。<br>
柳万里看着他们走出了视线，转身换了鞋，上楼打开了茶室的门，果不其然看到柳鸳一个人坐在里头，轻轻一笑，唤她：“姑姑。”<br>
柳鸳也不抬头，把刚喝空的杯子往前一推，扬扬下巴示意他给自己续杯，柳万里低眉颔首，上前双手执了茶壶，给她续了一杯。<br>
“几个人啊？”柳鸳看似不经意地问道。“当然是四个。”柳万里挑眉回。<br>
柳鸳听着他嚣张的语气，也不气，喝完了一杯茶，没头没尾地开口道：“你知道吗？自从你爹当了警察，家里所有的来电，只要我在，都是我接。”<br>
“因为你爷爷奶奶特别怕电话一接起来，听到的是不好的消息，他们受不了。”<br>
“所以当时，那个过年我们去拜菩萨，我第一个愿望永远都是，希望我哥哥嫂嫂能快点换个工作，第二个愿望，是即使不换，也保佑他们永远平安。”<br>
柳万里一愣，不知道她为何提起这往事，无从发表言论，只能低声嗯了一声。<br>
“所以啊，你当时填那志愿，姑姑大骂了你一顿，你不还不高兴来着？”<br>
柳万里笑着回她：“哎呀姑姑，十年多年的事儿了，咋还恁记仇？”<br>
柳鸳虚点了一下他额头：“油嘴滑舌。”而后叹了口气，“你说我们家是不是有啥诅咒，咋所有人都跟警察这职业过不去呢？”柳万里装傻道：“哪有，我哥和嫂子不就跟警察没啥关系。”然后扯话题地问，“对了，他们没一起回来吗？”<br>
“带绵绵去看大黄牛了。”柳鸢淡淡回他，知道他是有意地扯开话题，也不再纠缠：“日子总是你自己过，你要觉得好，没人能干涉，但是万里，你要知道，世界上没有后悔药。”<br>
“姑姑，我从不后悔。”柳万里望着柳鸢眼睛，“不管是成为警察，还是水儿的事。”柳鸢与他对视两眼，避开了目光：“可是我有点后悔了。”<br>
柳万里一愣。<br>
柳鸢声音中带着叹息，握上他的手轻轻摩挲：“你说，如果当年姑姑再强硬一点，再坚决一点，你会不会对家庭就会多点期待？就会想要一个婚姻了？”<br>
柳万里呼出一口气，反手握住柳鸳的手：“不会的，姑姑，我不是因为这个才不想结婚。”<br>
在柳万里还很小的时候，因为父母工作问题被寄在老人家是常事，柳晏柳鸳的父母走得早，于景那头的老人家身体也一直不好，到了柳万里能够自理的时候，其实更多的时候是自己呆在家，自己做饭，自己上下学。<br>
柳鸳在父母刚刚走的那段时间，非常想将柳万里接到自己家，职业原因，柳晏生柳万里不算早，柳鸳的儿子程献比柳万里还要大上三岁，其实带两个孩子和一个孩子并没有太大的差别，但她的丈夫程潜坚决反对，不愿意再养一个孩子，当时程献也在读书，柳鸳担心影响到他，最终只能放弃，她和程潜本就感情谈了，这件事仿佛一个导火索，在两人心中埋下了一颗种子，程献一上大学，他们就火速地离了婚。<br>
但这件事，始终卡在柳鸳心里，她一直都觉得亏欠了柳万里。<br>
尤其是柳万里说自己不想结婚后。<br>
家长嘛，孩子做了什么在他们看来不符合常理的决定，总会第一步从自己身上找原因，柳鸳时常半夜睡不着觉就在想，如果自己当时给柳万里一个家，让他能多感受些家庭的温暖，是不是柳万里就不会排斥婚姻了。<br>
柳万里也不知道柳鸳居然一直这样想，他突然能理解了柳鸳对奚流的排斥，奚流本身带来的威胁是一方面，可能柳鸳是从奚流身上看到了曾经的自己的影子，这勾起了她并不愉快的记忆。<br>
柳万里勾起嘴角：“姑姑，我现在很好，真的。”柳鸳瞪了一眼他，终于今天第一次笑出声来，挥挥手：“去准备食材，倒茶倒得乱七八糟，一点眼力见都没有，喝完了也不再续上。”<br>
柳万里忍不住笑，连忙给她续上一杯：“您慢用，万里下去了。”<br>
于景和柳晏带着奚流在村子里晃了一圈，估摸着柳万里和柳鸳也该聊完了，也怕奚流走得多了再牵扯到身后伤，就带着人回了家。柳万里已经开始处理需要长时间料理的食物了，看他们回来，招了手喊奚流到厨房，偷偷往他嘴里塞了个吃食：“大肠米，没吃过吧？这是老家这边很出名的小吃，哥哥小时候最喜欢吃，那时候只有过年做。”<br>
糯米是乡下自己打的，黏黏糯糯的，咸咸香香，奚流边嚼边眼睛发亮：“好吃！”他喜欢一切糯米产物，不管是甜咸。柳万里眉眼一弯，把炸好的一盘都放到他面前：“喜欢吃就再吃一个，也别吃饱了，好多好吃的呢，节省肚子啊。”<br>
奚流又捻了一个，端着盘子跑去和柳晏于景分享，被于景搂在身边坐在沙发上看起电视来。</p>
<p>中午饭的时间，玄关的门铃传来叮铃铃的声音，伴随着人类幼崽铃铛般的笑声，编着精致发型的小豆丁迈着小短腿跑进家里，在屋子里环视了一圈，一把抱住离她最近的奚流的大腿，仰头笑得无比甜：“大哥哥！”<br>
奚流还没来得及反应过来，扒着他的小朋友就被一把捞起来，一个带着笑意的男声接道：“不对不对绵绵，这是小叔叔。”<br>
奚流顺着声音抬头看去，看到一张与柳鸳肖像的脸，瞬间有些不安起来，忙不迭站起身，有些支支吾吾不知道该叫什么。<br>
程献像是看出了他的不安，抱着程以绵微弯下腰，和奚流的视线平齐，笑得看不见眼睛：“是水儿吧？初次见面，我叫程献，是你大哥。”然后抓起窝在怀里的小姑娘的小手挥了挥，“这位是程以绵小朋友，今年二周八。”程以绵看爸爸很正经地介绍了自己，严肃像个小大人一样伸出手要跟奚流握手，奶声奶气叫他：“小叔叔！握手手！”<br>
奚流的人生中从未出现过这样的小生物，他一时有些措手不及不知如何应付，愣愣地伸出手握住了那只小小的手：“绵绵好。”侧过头一碰上程献的眼神就慌忙躲开了，小小声喊了句“大哥好”。<br>
小姑娘不知为何，相当喜欢奚流，使劲冲奚流张开双手，企图将自己从爸爸的怀里拔出来：“小叔叔！抱！”程献噗嗤一声笑出声，把程以绵往前递递：“小叔叔？抱走吧。”<br>
“我，我不会。”奚流慌忙地摆了几下手。程献却没有因此放过他：“很简单的，双手托她胳肢窝抱过去，拖住小屁股，诶，对！这不是抱得很好！”<br>
奚流僵硬地被程献摆弄了几下，怀里就抱上了一个软乎乎的热源体，一时间僵在原地无法动弹，求助般地抬头看程献。<br>
程献把闺女儿丢给了别人，仿佛松了一大口气，吹着口哨往外面走，去帮他老婆何凝雨拿东西，柳晏于景都乐于看热闹，坐在沙发上磕着瓜子评价：“我们水儿多有天分，这抱姿多标准啊。”<br>
奚流有苦说不出，快三岁的孩子刚抱上身不觉得，只要抱超过一分钟，没锻炼过的人都会开始觉得手臂酸得无法支撑，奚流只觉得自己的手臂已经酸得不断往下滑，刚要喊人，程以绵小朋友小脑袋往后一靠，软绵绵的头发蹭到奚流脸上，整个人极其依赖地缩到了奚流怀里。<br>
奚流心一下子软化了，小心翼翼地往沙发挪了几步，没舍得把人放下，抱着小朋友一起坐到了沙发上。</p>
<hr>
<h3 id="四十六">【四十六】</h3>
<p>柳万里做完饭出来，程以绵已经窝在奚流怀里昏昏欲睡，小朋友午觉生物钟比闹钟还准，一路过来奔波了也累，之前何凝雨给她喂过辅食了，这会儿自然困了。<br>
柳万里一打眼看奚流搂着程以绵，不自觉地笑了，上前张开手，压低声音道：“哥来抱吧，差不多吃饭了。”奚流有点犹豫：“等下把她吵醒了。”何凝雨笑着上前：“没事儿，我抱她到自己小床上去睡。”俯身小心翼翼地把小姑娘抱起来，打横抱在怀里轻轻拍着后背边哄她睡熟边往楼上走。<br>
柳万里伸手给奚流捏捏手臂，打趣他：“抱孩子辛苦吧？”奚流看了他一眼，听出他这是在影射自己，小小“哼”了一声：“才不累。”柳万里揉揉他脑袋：“行行行，不累，吃饭吧。”<br>
菜摆上了桌，柳鸳也从楼上下来了，奚流紧张兮兮地缩在柳万里身边，忍不住上手去拉了他衣角，被柳万里伸手握过，在他掌心轻挠了两下，转过头安抚地对他笑了笑，然后招呼柳鸳：“姑姑快来。”<br>
柳鸳大大方方地在他身边坐下了，环视了一圈，表扬道：“学了几个新菜嘛，看起来不错。”然后转头数落自己儿子：“你看看你那破厨艺，跟你弟弟学学。”程献上手给她倒了饮料，也不气，语气开开心心的：“知道嘞母亲大人，在学了在学了，别骂了别骂了。”何凝雨笑着接话：“妈，这东西也分有天分没天分的，万里这个水平，阿献这辈子估计都赶不上，咱对他的标准得调到’能吃就好‘这一档。”<br>
程献一看就是相当熟悉这组操作，显然平日里家庭地位堪忧，任劳任怨地给每个人盛了汤：“做饭不行盛个饭弥补一下行不？”<br>
柳鸳就着喝了一口，翻了个白眼：“光盛饭盛饭，真到了剥虾这种活儿又不愿意干了是吧？”<br>
柳家兄妹俩和于景都是宠起孩子来没啥原则的人，从程献和柳万里小时候，只要桌上有个大人，剥虾这种活儿就轮不到小孩子们干，这习惯一直延续到现在，即使现在兄弟俩都已经长得跟颗树一样高，柳鸳还是条件反射地把白灼虾的盘子往自己面前端，非常娴熟地把一整盘的虾都去了壳儿，分产到户，往每个人的碗里丢虾仁儿。<br>
没有绕过奚流。<br>
柳鸳自然地像是上次那次争吵从未发生过，探过身将四五个虾仁儿丢到奚流饭上，奚流像是触了电一般连说了好几声“谢谢姑姑”，局促地捏紧了筷子：“我自己来就好。”<br>
柳鸳看了他一眼，只淡淡地说了句：“小孩子要多吃点儿，长身体呢。”<br>
柳晏心放了下来，开开心心地接过话：“确实！我们水儿马上要中考了，可得好好补补身子。”说完给奚流碗里夹了一大块牛肉，“小宝别光扒饭，菜多呢。”奚流连忙点点头，低着头将一整碗饭吃得干干净净。<br>
做饭的人不洗碗，洗碗的工作自然而然地落到了厨艺不佳不被允许在年夜进入厨房以免研制出些令人不幸的菜肴的程献身上。柳万里趁着这个时间，把奚流抓到床上一起睡个午觉。<br>
屋里开了足足的暖气，奚流缩在软软的被子里，很快就有些迷迷糊糊，柳万里把他哄睡着了，轻轻褪下他裤子给他又上了一次药，上完药正晾干着，门被轻轻敲响了，柳万里轻手轻脚下床去开了门，是柳鸳。<br>
柳鸳往里头探探脑袋，本来要说的话一下子卡在嘴里，皱着眉头把他拉出房间颔上门，压低声音问：“你打他了？”<br>
柳万里无奈笑笑：“嗯，昨天小孩子不听话，不能不教训。”柳鸳狠狠点点他额头：“哪有什么非要在过年期间教训的事儿，你给人孩子打得只敢趴着睡。”柳万里一天内已经被几波人马抨击过许多回，虚心认错道：“是是是，是万里不好，这不努力弥补着嘛。”然后挑眉呛他姑，“左右姑姑也不喜欢我们水儿，这不解解气？”<br>
柳鸳眼神严肃了一些，认真回他：“是，我是不喜欢他，不喜欢他影响你，不代表你可以随便打人家孩子，这叫虐待懂不懂？”柳万里举手投降：“懂了懂了，姑姑说得对，您本来要说什么来着。”<br>
柳鸳这才想起自己本来来的目的，从口袋掏出一个红包，抿了抿嘴：“你给他吧，让他在家里自在些，我不管你们的事儿了。”<br>
柳万里笑了，把红包推回去：“您自己给，我才不当中间商呢，会忍不住把小孩的红包克扣到自己口袋里。”柳鸳瞪了他一眼：“出息，和人一个小孩子抢红包。”话虽这样说，也知道了柳万里的意思，他是希望用自己的手递出这根橄榄枝，柳鸳犹豫了一下，将红包塞回口袋里，拍了一下柳万里胳膊：“回去吧回去吧。”转身走开了。<br>
柳万里在门口站了一会儿，心一下子舒开了，垂着头低低笑了几声，他的姑姑还是他的姑姑，跟柳晏同志一脉相承的心软，嘴里说着不喜欢，看到小孩儿挨打，心里还是忍不住不舒服。<br>
过了两分钟，于景轻手轻脚地混进房间，一眼看到奚流露在外面的伤，心揪起来，捏了一把柳万里手臂上的肉，用气声谴责他：“怎么打这么重？”手指虚虚地掠过那条青痕，嘴里念念叨叨，“心狠成这样子，也不知道像谁。”柳万里哭笑不得：“我错了我错了妈，下次一定不在过年期间打他了。“<br>
于景轻轻给奚流揉着伤：“你姑姑心软了。”柳万里点点头：“您怎么知道的？”<br>
“你以为我怎么连个门都不敲就进来了，就是你姑姑过来找我让我来看看的，”于景瞪了他一眼，“怕你处理不好伤口。”柳万里笑笑，上手给奚流理了理团成一团的被子：“真好。”没头没尾的，于景却懂了，拍了拍柳万里肩膀，低头看着奚流睡得安定的睡颜，低头小心地吻在他额头。<br>
吃年夜饭之前，柳万里做了一大锅饺子馅儿，摊在桌上包全家人的饺子，奚流跟着包了两个，他第一次包，包得有些七零八落，柳万里笑着拿着他的手纠正了几个。程以绵看全家人都围着包饺子也闹腾着想要包，但她的小爪子不足以拿下大大的饺子皮，到了最后几乎就变成了撒面粉玩儿。<br>
程献一把抓住她小手及时止损：“宝贝，我们出去放烟花吧。”说是烟花，其实就是仙女棒，蹲在门口看个火花儿。程以绵的注意力一下子就被转移了过去，乖乖被程献抱着去洗了手。<br>
柳万里用手背蹭掉奚流脸上一点面粉：“宝宝跟着去吧，剩下的我们包就好。”奚流犹豫了一下，觉得自己确实是没创造啥效益，弯着眼睛笑着说好，迈着小碎步跟在程献身后去放烟花。<br>
三个人蹲在门口，程献小心翼翼地点了两根，一根交到奚流手中，一根拿着程以绵的手一起握着，程以绵看着黑夜中闪闪烁烁的火花，兴奋地笑个不停，奚流侧脸看着朦胧的火光中小姑娘恬静的小脸，不由自主地心化了。<br>
“可爱吧？”程献注意到他的神情，带了点笨蛋爸爸的语气问他。奚流认真地点点头：“特别。”程献轻笑出声，上手揉揉他头发：“我们水儿也特别可爱。”奚流被他闹了个大红脸，连忙摇头：“没有没有……”<br>
程献看他的眼神很柔，语气却认真起来：“水儿，谢谢你。”奚流被这前言不搭后语的道谢给震了一下，条件反射地拼命摇头：“为什么呀？”程献也不回答他，又给他点了一根仙女棒：“拿好了啊。”<br>
吃完了年夜饭，一家人围坐在客厅沙发上有一搭没一搭地边聊天边看春晚，程献和柳万里靠在阳台的石头栏杆旁，举着啤酒碰了杯。<br>
“哟，烟戒了？”柳万里单手提溜着易拉罐子随口喝了一口，看程献条件反射地从口袋里摸东西出来，却只摸出了根棒棒糖。“那当然。”程献慢条斯理地剥开糖纸，“从凝雨怀孕之后，我就没在家里抽过一根烟了，总不能让绵绵吸我二手烟是吧？”<br>
柳万里笑笑：“那可不是。”<br>
“你最近状态很不错。”程献侧头看他。柳万里不明所以：“这什么话，我状态一直很不错。”“不一样，”程献喝了一口啤酒，“你以前是活着，现在感觉是在生活。”<br>
柳万里愣住了。<br>
程献拿自己杯子去撞了下他的：“继续保持，再接再厉。”柳万里轻勾了嘴角，他和程献向来有种不必言说的默契，就像程献绝不会问他“你真的思考清楚了吗？”也不会劝他去想奚流对他未来的影响，他做了决定，程献就会理解和支持。<br>
“生活是需要支点的。”程献把喝完的啤酒瓶放到身边的平台上，说这话时，眼睛望着屋内像只小鸟一般扑来扑去的程以绵，眼神中浓浓的全是爱意，“你找到了你的，这多好。”柳万里听着他像是飘在空中的话，仰头一口喝完了最后一点啤酒。<br>
“是啊，多好。”</p>
<hr>
<h3 id="四十七">【四十七】</h3>
<p>两家就在老家呆了一个晚上，大年初一早上，都启程回市区的家，柳鸳走到身上挂了大包小包的奚流身边，没去在意小朋友随着她的靠近而逐渐僵硬的身子，往他棉袄口袋里塞了一个大红包。<br>
奚流一下子慌乱起来：“不不不可以，不能收不能收。”<br>
柳万里从后面走过来把他急忙去掏口袋的手压住：“为什么不可以，小朋友过年要有红包本来就是天经地义。”柳鸳白了他一眼，又摸出一个递给他。<br>
柳家的规矩是，没结婚都算小孩儿，都能收红包。<br>
柳万里自从工作了就不太收长辈们的红包了，这会儿却从善如流揣回自己口袋：“谢谢姑姑。”捏捏奚流后颈，示意他说谢谢。奚流看他哥都收了，抿了抿嘴，小声跟着说了句“谢谢姑姑”。<br>
柳鸳“嗯”了一声：“快上车吧。”看着奚流懵懵地上了车，又拉住柳万里轻声道：“孩子还是要慢慢教，也不是所有事儿都要靠打才能教的，都要中考了。”柳万里哭笑不得，这是把自己当成什么暴力家长了：“姑姑，我真没动不动打他。”柳鸳才不听他辩解，挥手赶他上车：“别杵这儿了，风大。”柳万里连声应：“是是是，姑姑，你们回去也小心些。”</p>
<p>年没过完，柳万里和奚流干脆就住在了柳晏于景这儿，四个人煮一桌饭也比较方便，奚流只放任自己玩到了大年初三，就又开始了从早到晚的学习。柳晏于景看得心疼，毕竟柳万里处于这个时期的时候，他们俩都忙得脚不沾地，正处于事业的鼎盛期，还没见过自家小孩子跟学习较劲儿成这副样子，这种事儿百闻不如一见，听别的家长说多少次都不如家里出现一个中考生来得感受真切，柳晏怕小朋友太紧张弦绷得太紧，每天都努力拉小朋友出门散步半小时到一小时。<br>
柳万里人在本地，不比那些放假跑老远回老家过年的同事们，主动担下了春节期间大部分的轮班时间，左右住在父母家，奚流也不用担心没人照顾。这天到了快九点才到家，正巧柳晏和奚流出门遛弯儿还没回来，柳万里好笑：“他们俩倒是享受。”于景给他热了热腾腾的红糖汤圆：“可不是，我看就是你爹想出去玩，人水儿每次被他拖出去都老大不乐意的。”柳万里轻轻吹了两口将腾起的雾气吹开：“也是要多出去转转，成天闷在家里也学不进去。”<br>
一碗汤圆没吃完，出去遛弯儿的爷俩就回来了。<br>
奚流被里里外外裹得严严实实，看到柳万里眼睛一亮，踢了两只鞋就往餐桌旁边跑：“哥哥！”柳万里帮他把厚厚的羽绒服脱了，打量了他两眼，笑着伸手一抹他嘴角：“这是偷吃啥好吃的了？小嘴都没擦干净。”奚流眼睛亮亮：“煎饼果子！里头放了芝士还涂了香香的辣椒油，可好吃了。”柳万里侧身看他爹：“大晚上的，带他吃这个啊。”柳晏理不直气也壮：“咱又不怕长胖，正好路过了想吃就吃呗，你不懂，那摊子排了老长队。”<br>
听起来是个网红路边摊，柳万里永远无法理解他爹这酷爱凑这排队热闹的心思，无奈道：“是是是，想吃就吃，快去洗澡吧宝宝，外面风多大。”<br>
奚流听话地乖乖跑去洗澡，洗完澡又做了张英语卷子，在十二点的时候准时地被柳万里塞上了床。<br>
然而这个晚上却没这么安宁下去。<br>
奚流迷迷糊糊睡了没多久，就感觉胃里翻江倒海了起来，是相当熟悉的，类似前两天的感觉，奚流心一沉，努力将自己在床上团成团，企图再次睡过去熬过这难受的感觉，挣扎了二十来分钟，出了一身的冷汗，想吐的感觉却愈演愈烈，实在忍不住了，他强撑着头晕慢慢从床上爬下来，连鞋都没敢穿，做贼一样小心翼翼地挪到了卫生间，将门关严实了，终于扒着马桶将胃里的东西一连串地吐了出来。<br>
就算是吐的时候，也尽可能努力忍着不发出声音。<br>
奚流吐得两只眼睛都红透了，才觉得难受的感觉缓解了一些，自己把污秽都收拾干净了，打开水龙头用冷水扑了扑自己的脸，撑着洗手台深呼吸了两次，透过镜子，和眼眶湿润的自己对视。<br>
到底是被柳万里那句狠话骂怕了，哪怕这次纯属是个意外，要么是那路边摊不干净，又或许是吃辣椒油刺激了胃，理智上清楚他哥不可能因为这个误会他，但奚流却没来由地感到害怕，哪怕想想都浑身发抖的那种害怕，他怕哪怕有万分之一的可能，柳万里会这样认为，然后真的如他所说，剥夺自己叫他哥哥的权利。<br>
如果是这样，奚流不知道自己该如何活下去。<br>
奚流默默地叹了口气，揉了揉眼睛正想回房间，还没走到卫生间门边，恶心的感觉就又泛了起来，奚流只能又跌跌撞撞回过头。<br>
如此吐了几回，连站起来的力气仿佛都被抽光了，整个人摊在地上，努力撑着地板想要站起来的时候，门被敲响了。<br>
柳万里的声音隔着门板传来，有些闷闷的听不出情绪：“水儿？怎么啦？哥哥进来啦？”<br>
柳万里十几分钟前出来盛过一次水，那时候看卫生间的灯就亮着，十几分钟后再出来，灯还亮着，他就凑近听了听里头的动静。<br>
听到了奚流压抑着的呕吐声。<br>
瞬间眉头一皱，上手敲了门。<br>
奚流一听他声音，心一下就坠入了谷底，急急地喊了声“别”，语气中满满的都是哭腔。柳万里压门把的动作一顿，听出他哭了，心里更急，但又觉得这样直接闯进去不太好，只能隔着门哄他：“是不舒服吗？别怕别怕。哥哥看看好不好？”<br>
柳晏于景听到门外的动静，从卧室里出来：“水儿怎么了？”柳万里压低声音在二老耳边说：“不让我进去，应该是吐过了。”柳晏一下子焦急起来：“是吃坏肚子吗？”然后上前敲门，“宝宝是爸爸，爸爸能进来吗？”三人在门口等了十几秒，没听到他拒绝，柳晏也不管了，上手推开门急急忙忙跑去抱缩在地板上的小崽子：“哪儿难受啊宝宝，都怪爸爸不该带你吃路边摊，走走走我们上医院。”<br>
奚流被柳晏从冰凉的瓷砖地面上抱起来，用温水浸过的湿毛巾擦干净了脸和小手，看到跟在后面同样一脸心急如焚的柳万里，眼泪一下子就掉下来，扁着嘴吸着鼻子哭道：“我，我不是故意生病的哥哥……”<br>
三个人都是一懵。<br>
柳万里往前走了两步把他接到怀里拍着背哄：“我知道啊，你怎么会是故意的呢，不哭了不哭了宝宝，难受怎么不跟哥哥和爸爸妈妈们说呢？”<br>
奚流没回答他，只搂进他脖子，将满脸的鼻涕眼泪都往他衣服上抹：“不可以不要我，呜呜，我，我不想难受的……我真的不是故意的呜呜……”柳万里这才反应过来他是想到上次那句重话了，心疼得不行，把他搂紧在怀里：“我知道我知道，别害怕宝宝，哥哥吓唬你呢，不会不要你的，就算是故意的也不会，好不好？”<br>
柳晏从二人的对话里听出了端倪，叹着气回房间去找肠胃药，等奚流好不容易平复下情绪，才喂到他嘴里：“宝宝不怕，你哥混蛋，说这话不能当真，他要再说这种话，你就来找爸爸妈妈，我们不要他了。”</p>
<hr>
<h3 id="四十八">【四十八】</h3>
<p>好不容易看奚流不再一直想吐，又把苹果切成一小小块喂给他以防他吐得脱水或者低血糖，看他舒服了不少，三个家长才终于松了口气。<br>
把他哄睡了放到床上，柳晏和于景对视了一眼。<br>
只这一眼，于景就读懂了柳晏的意思，微微沉吟了一下，还是点了点头。<br>
柳晏上手拍拍沉默着盯着奚流看的柳万里，小声道：“儿子，我们谈谈？”<br>
柳万里缓过神来，犹豫地看了一眼奚流，于景连忙接话道：“妈妈在这看着呢，别担心，去吧。”柳万里这才点点头，活动了下僵硬的身子站起身，跟在柳晏身后进了自己房间。<br>
柳晏没花时间跟他寒暄，叹了口气直奔主题道：“俯卧撑式，单手。”柳万里身子一顿，没有哪个警校出来的人不知道这句话的含义，但他没有犹豫太久，抿了抿嘴俯下身用右手撑着地支撑起身子。<br>
柳晏从他的衣柜里翻出了一条皮带，倒是没直接就动手，在他身边盘腿坐下了：“儿子，爸爸几乎没打过你，是不是？”柳万里侧头对上他眼睛，眉心舒展开来：“嗯。”<br>
柳晏是个没啥用的笨蛋爸爸，要不是职业的原因，他能把柳万里宠出花子来，但就是因为长时间不在家和柳万里相处的时间实在有限，他几乎从来不用体罚来跟柳万里讲道理，比起父子，他们的相处更像哥们儿，从小到大，柳万里只挨过柳晏一次打，是在填志愿的时候。<br>
柳万里当年考得相当不错，志愿上却填了一串的警校。<br>
自己在这个职业摸爬滚打，无数次命悬一线，无论是柳晏还是于景，没人同意他报这个专业。就像大部分医生都不希望自己的孩子也成为医生一样，自己亲身经历的苦，没人想让自家小孩再经历一次。<br>
当时的柳万里不吃软也不吃硬，铁了心地要当警察，连“你让我再复读一次我的决定也一样”这种混蛋话都说出来了，柳晏没压住脾气在他身后甩了几皮带。<br>
结果柳万里还没哭，柳晏已经拿不住皮带一把搂住儿子哭得比他还大声。柳万里本来剑拔弩张地想要再跟他爹吵三百个回合，事态转变得太快让他都有些反应不过来，讪讪地僵在原地一会儿，叹了口气承担起安慰痛哭老父亲的责任。<br>
就那么一次，柳晏还后悔了好几天，提到这事儿比柳万里还难过。<br>
“爸，是我不对。”柳万里看出了柳晏欲言又止间的言外之意，他爹是怕因为这事儿打他让自己觉得他们心眼是偏的，他的语气放松了下来，两人之间的气氛就舒展开来，“给我留点脸，打背吧。”<br>
柳晏瞪了他一眼，知道他脸比命大，犹豫了一下还是点了点头，伸手把他上衣往上撩了起来，斟酌着词儿开口：“儿子，所谓教育，不是在孩子的心上戳刀子。”<br>
柳万里转过头盯着木地板上的纹路，许久了才说出一个“嗯”。柳晏把皮带搭在他背上：“水儿他依赖你，在他心里他只有你，不管是什么错，你不该拿这个吓他。”柳万里轻叹出一口气：“是，万里知错了。”<br>
柳晏一直都不是一个喜欢教训人的爹，说教的话说了没两句就找不到词了，索性决定速战速决。他虽然不太打孩子，但作为一个深受警队文化影响的警队队长，他的动手经验倒是丰富，背上肉少，比起落在身后要疼得更加凌厉，这个姿势本就不舒服，柳万里闭着眼睛深吸了一口气，才忍住了差点脱口而出的痛呼，支撑着身子的右手不由自主地抖了几下。<br>
柳晏仔细地落了十下皮带，平行的五道红色宽痕微微隆起，布满整个后背，柳晏看着儿子额边的汗珠，下不去手了，把皮带收回衣柜：“起来吧。”<br>
柳万里这才左手落地撑了一把自己的身子，缓了两秒站起身来。<br>
柳晏有些担心地伸手去扶他：“需要上药吗？”柳万里笑出声：“爸，你自己下的手没概念吗？这点伤，明天就消肿了。”真刀实枪打过架的人民警察的标准：没伤筋动骨都叫小伤。<br>
柳晏弹了一下他脑门儿，顺手抓了一把他头发：“罚过了就是过去，别跟自己过不去了。”他了解柳万里，嘴上不说，今天看奚流那个样子，他怕是比谁都要难过，指不定自己独处时得内疚多久。柳万里长长呼出一口气：“知道了爸，你们快去睡吧，我今天晚上陪着他睡，别担心。”</p>
<p>这次奚流这肠胃炎倒是没上次来得那么严重，第二天醒来的时候就没有什么难受的感觉了，小朋友醒得特别早，难得地看到了睡在身边的柳万里的睡颜，本来有些不安的心情一下子被哥哥在自己身边这边事情给抚慰了，他眨巴着眼睛在旁边看了两眼他哥，没忍住凑到他哥脸边在他耳边吹了口气。<br>
柳万里睡眠一向浅，有了一点动静瞬间就清醒过来，闭着眼睛听到身边窸窸窣窣的动静，没忍住勾了嘴角，伸手把乱动的小身子搂过来亲了下头顶，声音带了些许刚起床的沙哑：“宝贝醒啦？还想不想吐了？”奚流拿下巴点点他胸口，乖乖摇了摇头。柳万里拍拍他脸蛋：“那是想再睡儿还是起来吃饭了？”奚流往旁边滚到被窝里，耍赖地哼哼唧唧：“我不起床。”柳万里微打了个哈欠，撑着身体坐起来，方才那个搂住奚流的动作将背上的伤压得结结实实，但这种程度的伤对柳万里来说几乎可以忽视，连动作都不曾停顿，下了床给奚流把被子理顺了隔着被子拍拍他：“好好好，你再躺会儿，哥哥去给你弄早餐。”<br>
柳晏于景醒得都早，看他走出房门两个人的眼神同时望过来。柳晏喝了一口茶：“水儿怎么样了？”柳万里边往厨房走去冰箱里翻食材边答：“醒了，说是不难受了，赖床呢，你可以进去看看。”柳晏看大儿子一副状态不错的样子，怕问了反而让他觉得尴尬，背着手提溜着步子进奚流房间去看小儿子。<br>
于景回头看了一眼柳万里，斟酌着开口：“……儿子。”<br>
“不疼，不用看，没关系。”柳万里等了她两秒，没等到她下文，转过头给了她一个安抚性极强的笑，把该说的全说了。<br>
于景被他噎了一下，没好气地拍了一下他脑袋：“你就贫吧。”柳万里拿了块瘦肉出来，边顺着纹路洗边回她：“害，妈，你老公你还不了解吗，他多没用啊。”于景笑出了声：“太对了，他多没用啊？”<br>
没用的柳晏推门进了房间，上前去挖在被子里把自己团成一颗球的奚流：“宝贝，醒啦？给爸爸看看。”奚流任由他把自己从被子里铲出来，把头歪到他怀里枕在他膝盖上，含含糊糊安慰他内疚的老父亲：“爸爸，不难受啦。”<br>
柳晏连忙接住他顺手探上他额头试了下温度，确定一切正常才安心地揉揉他眉脚：“那就好。”揉完脑袋，手往危险的地方伸去，“宝宝啊，你跟爸爸说，为什么身体不舒服不出来告诉我们，嗯？”奚流装傻地抬头看他一眼，一脸纯真样：“什么？”柳晏一把揽住拼命往后缩的小朋友，右手压了他腰际，左手没太使劲在他身后落下“啪啪啪”三下。<br>
不疼，但声势浩大的，很羞人。奚流一下子脸红到脖子，伸手胡乱去拦：“爸爸爸爸爸爸QAQ”<br>
也不是真心想打他，不过是吓唬吓唬他，柳晏顺势松开了擎着他的手，虚张声势唬他：“下次不舒服再不跟家里人说，爸爸会很生气的。”奚流一点都不怕他，没用的柳晏同志在这种时候都不拿挨打吓他，小朋友哼地从床上爬起来，噔噔噔地跑出房间去找他哥：“哥哥！爸爸他欺负我。”看到正在往桌上放拍黄瓜的柳万里就要往他背上爬。<br>
在厨房里的于景和从房间拿着奚流拖鞋跟在身后的柳晏一齐倒吸了口冷气，柳晏脱口而出就是：“宝宝下来。”</p>
<hr>
<h3 id="四十九">【四十九】</h3>
<p>奚流手已经勾到他哥脖子上了，闻言顿在了原地，疑惑地撇头看柳晏。奚流在二老面前挂在柳万里身上是件相当常见的事儿，往常没人会多说一句，还没反应过来就被柳万里背着手往上抱了抱背正了，柳万里神色自若甚至轻声笑了笑：“爸爸怎么欺负你啦？讲给哥听听，我们欺负回去。”<br>
奚流抿了抿嘴，看出身边二老欲言又止又带了些担忧的眼神，晃了晃腿：“下来下来。”柳万里无奈把他放下来，奚流太敏感，一句话听在他耳朵里能转好多个圈，只能把他放下来，扯开话题道：“又不穿鞋子跑出来啊？”<br>
奚流乖乖穿上拖鞋，表情严肃地抬头盯着他哥不说话，柳万里被他盯乐了，伸手掐住他脸蛋：“干什么呀，玩儿对眼呢？”奚流一爪子把他哥手抓下来：“哥哥受伤了吗？”<br>
柳万里在心里叹了口气，谁能想到小孩子敏感成这样，什么都没说还能猜个大概，全瞒他肯定瞒不住，不如大大方方承认下来：“一点点小伤而已，工作时候弄的。”弯眼笑着弹了一下他额头，“没关系，还能抗十个你这样的呢。”<br>
奚流想了想：“不对，昨天哥哥回来的时候背上还没伤呢，我看看。”昨天晚上柳万里洗完澡还没来得及穿上半身衣服的时候奚流橡皮用完了晃进他哥房间找橡皮呢。柳万里想不到他这么不好骗，伸手去抓现场就要掀他衣服的小手：“诶小宝。”却没及时抓住，被小朋友撩起了一个衣角看到了底下藏着的红肿边缘。<br>
奚流对这类伤口相当熟悉，一瞬间意识到了什么一般手像被烫了一下地松了那衣角，低着头在原地沉默了好一会儿，再抬起头时眼眶已经红了。<br>
柳万里看着他红红的眼睛一瞬间有些哑然，上手去抱他：“干嘛呀，别哭别哭，又没什么事儿，马上就看不到印子了。”奚流挣脱开他要抱自己的手，回头用极其谴责的表情看柳晏，语气都幽幽怨怨的：“为什么呀。”<br>
柳晏被这突如其来的状况搞得目瞪口呆，咋就一眼能看出来呢，喃喃道：“我们家水儿莫不是个天才吧……”<br>
这话一出，本来有些凝固住的气氛瞬间微妙起来，奚流被这么一句前不搭腔后不沾边儿的话给说懵了，震惊地看着柳晏。连柳万里都愣了一下，好一会儿才低头轻笑了两声，于景恨铁不成钢嫌弃地瞥了他一眼：“你这个逻辑和语言系统我看是没救了。”吐槽完还不忘肯定地点点头，“不过我们水儿肯定得是小天才。”<br>
奚流被两个笨蛋家长没原则地夸上了天，连培养起来的谴责心情都被打乱了，心情复杂地蹭到他哥身边把脑袋栽到他怀里，手却只敢虚虚地环在他腰际。<br>
柳万里心一软，这还记得自己那点伤呢，知道不跟他说开他得记好久，会一直念叨着问原因，伸手拍拍他后背示意他放开手，微弯下腰把他两只手拿起来，很认真地和他对视：“宝宝，哥哥要跟你道歉。”<br>
奚流不明所以地抬起头看他。柳万里深吸了一口气：“哥哥不该说那句话，那句话不作数，之前的承诺永久有效，不管我们宝宝做错什么，都会是哥哥和爸爸妈妈的宝贝。”奚流闷闷地扁了下嘴，想起那句话就有些难过，但又想到刚刚看到的柳万里身后的伤，扭扭捏捏地小声开口：“那……那也不能因为这个打哥哥的……”<br>
柳万里笑出声：“为什么不可以，你犯错了要挨打，哥哥犯错了不也一个规矩嘛，总不能不公平是吧？”奚流摇了摇头，小小声嘟囔：“那又不一样。”<br>
柳晏上前揉揉他脑袋：“怎么不一样！哥哥就是说错话了，怎么能这么吓我们宝宝，以后哥哥要再犯类似错误，水儿就来跟爸爸告状，爸爸给你主持公道。”<br>
奚流拼命摇摇头，抱住柳万里一只胳膊警惕地看着柳晏，像护食的小狼狗：“不可以！”<br>
柳晏看他这个样子心里欣慰，面上却戏贼多，往于景肩膀上一倒，一脸极受伤的表情：“啊老婆，我们水儿凶爸爸了，我们水儿不要爸爸了呜呜。”<br>
于景面无表情地推开靠在自己肩膀上的大脑袋，伸手一手一个揽了两个儿子：“来来来吃饭了，别理他。”奚流回头看看，心软地跺到他身边去拉他的手：“水儿没有……”<br>
柳晏不过是戏精一下，没想到奚流真的信，脸上一下恢复嬉皮笑脸来，伸手把他捞起来，大大亲了他一下：“小宝真乖，只有我们小宝爱爸爸。”柳万里翻了个白眼：“得了爸，收收啊，好好吃饭吧。”</p>
<p>吃完了饭，奚流坚持着要给柳万里上药，柳万里拗不过他，无可奈何脱了上衣给他看：“行行行你上吧。”反正在他自己看来并没有什么上药的必要，就随便小朋友折腾折腾。<br>
奚流看到他横贯了整个后背的完整五条肿痕后又忍不住红了眼眶，小手颤颤巍巍的都不敢往上面碰。柳万里背对着他等了老半天心想给人个痛快吧这干嘛呢，回头又撞上了一只红眼眶的小白兔，无奈地伸手去拉他：“不许哭啊，再哭哥哥不让你上药了。”<br>
奚流猛地吸了下鼻子，使劲揉揉眼睛：“没有哭！”柳万里笑道：“行，没哭，快一点，哥哥不穿衣服冷。”<br>
其实也不是冷的问题，这么一直让他看着柳万里也有点心情复杂。<br>
奚流被这句话上了发条，飞快往他身后喷了厚厚一层云南白药，冰冰凉凉的感受铺满整个后背。<br>
柳万里在心里叹口气，这下真的要感到冷了。<br>
奚流喷完了药就僵在了原地，一时间下不去手碰他哥伤口，柳万里催他：“没事儿，你摸上去，不疼。”奚流这才硬着头皮上手给他揉，小心翼翼地揉了好半天背后才有点干了。<br>
柳万里大大松了口气，连忙把衣服套上了，伸手把小孩儿揽过来：“满意了？”<br>
奚流闷闷不乐地搂上他脖子：“哥哥对不起。”<br>
柳万里好笑，额头对上他额头：“对不起什么呀，不要动不动就道歉，我们宝宝又没做错什么。”<br>
奚流嘟嘟囔囔：“我害哥哥挨打了。”柳万里捏住他鼻子：“照你这个逻辑，哥哥害你挨打多少次了？嗯？”甚至自己就是那个执行人。奚流摇摇头甩开他手：“我不管，反正我得负责帮哥哥上药上到好。”<br>
柳万里：……这就不必了吧。<br>
“今天晚上就好了！一点都不疼，真的。”柳万里补救道，为了显得更有真实性，循循善诱道：“你看你刚刚按上来，哥哥一点反应都没有不是吗？”<br>
奚流严肃地摇摇头：“哥哥你不是说过吗，不能因为怕疼不上药的，不上药好得慢，要疼更久，是亏本买卖！”<br>
柳万里被他噎住了，确实是自己当时为了哄挨了打死缠烂打不愿意上药的小孩跟他理的那套逻辑，所以你现在用到你哥身上来了是吗，那还……记性不错。<br>
奚流看他哥无言以对的样子，得意了起来：“那我明天再帮哥哥看！”说完就高高兴兴地蹦哒了出去，精神头儿好的不像昨天大半夜里还吐得死去活来的小朋友，柳万里心情复杂，心里觉得自己自造孽不可活，又拿他一点办法都没有，想着，还是好笑地摇了摇头。<br>
算了怎么办呢，自己养出来的小孩儿，该受就受着呗。</p>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong><br>
哦终于结束了这个梗，是不是真的贼长。好了我要休息一下，最近写他们写得太多了有点审美疲劳，我要去追追新的剧换换思路。下一章争取就让小朋友中考，高中gkd！另外这篇应该会在小朋友高考后完结，有多长就看大家能给到多少（我感兴趣的）梗！</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[警察是份随便能捡到孩子的职业吗（37-40）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-37-40/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-37-40/">
        </link>
        <updated>2021-07-12T18:03:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%83">【三十七】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%85%AB">【三十八】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B9%9D">【三十九】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81">【四十】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="三十七">【三十七】</h3>
<p>“老师。”奚流从班级后门探出头，眼睛亮晶晶，“我等下能留来帮忙吗？“谭老师斜眼看他，正对上他眼睛，看他假装无辜地眨了两下眼，拿作业轻拍了一下他脑袋，笑道：“行啊，留就留呗，怎么？想留下来听老师怎么表扬你啊？”<br>
“哪有！”奚流耳朵一下红了，结结巴巴炸毛道：“我，我就是想等我哥一起回家。”“行行行，你等吧。”谭老师把手上教材一整，伸手揽他肩膀，“既然是要留下来帮忙，过来帮我发成绩单。”走了两步，突然想起来，回头进班级：“孔禾，依楠，一起来，拿名单和材料。”<br>
正常情况下，开家长会就孔禾和温依楠两个人留下来帮忙，温依楠是班长，孔禾是学习委员，这会儿奚流自己想要留下来帮忙，要做的事儿被分成了三份，倒是大家都清闲了一些。<br>
温依楠是个活活泼泼的小女孩子，属于凭自己人格魅力民主选上班长、跟谁都是哥们的爽朗性格。她抱了厚厚一沓“致家长的一份信”在前面跳格子，有些好奇地回头去看：“奚流，你怎么也留下来了？”<br>
奚流正低头整理着乱成一沓的成绩单，初中生们也内卷得厉害，哪怕是他们这种并不算太好的初中也每科排名，初三上的期末考，几乎可以算中考前最重要的考试之一，全市统考，封闭改卷，形式和中考一模一样，所以成绩出来的时候市排名也是一并出来的。听她叫自己，抬头回：“我等我哥一起回家。”<br>
温依楠作为班长，即使是以前的奚流，也难免有所接触，她性格好，有种奇妙的吸引力，就连以前浑身是刺的小刺猬奚流，也不至于跟她闹什么矛盾。<br>
上个月他们最后一次运动会的时候，温依楠被体育委员千托万求，去找奚流报名项目。前两年没人敢找奚流报项目，最后一年了，大家都想着别给初中时代留下遗憾，再加上奚流近一年变化极大，奚流看着就是体育很好的好苗子，体育委员自然不愿意放弃，自己又不太敢说，只能跑去找温依楠，温依楠自己也想班级拿个好名次，纠结了两天还是去找了奚流，奚流被找到的时候还愣了一下，随即同意了，事实上，他并不排斥和同学的互动，甚至有些欢喜，回家莫名地高兴了一晚上，柳万里看着好笑，还逗了他一晚上。<br>
最后奚流包揽了三千米和一千米的冠军，他们班果然也拿了个团体第一。<br>
运动会这种事儿，是最能激起一个班级的集体荣誉感，也最容易拉近大家的距离，那之后，以前不敢跟奚流来往的同学们都多多少少对他有了改观，男孩子们打球时不时也问问他，偶尔奚流有不太会做的题身边知道怎么做的同学也会主动探过头来跟他说说。<br>
“你有个哥哥啊？”温依楠回头看他，歪头笑，“帅吗！”开了三年的家长会，温依楠也登记了三年的名单，别说哥哥，奚流的父母就没出现过，家长会的签到表上，奚流名字后面向来是空着的，这还是第一次见到奚流的家长。<br>
“帅。”一直安安静静跟在他们身边的孔禾严肃点了点头，“万里哥是警察。”“哇！”温依楠眼睛一亮，连步伐都轻快了几分，“期待！”谈到他哥，奚流向来不谦虚的，一点没反驳孔禾的话，在旁边疯狂点点头。<br>
柳万里到得很早，几乎是第一个到的家长，他特地和别人调了班，怕堵车早早地就从警局出发了，他到的时候，奚流正在黑板上写座位表，这本来是温依楠的工作，但她有点过敏性鼻炎，既然有第二个人能做，奚流的字儿也好看，果断地把这活儿丢给了奚流，自己坐在教室外面的桌子旁等家长来签到。<br>
柳万里弯着腰低了头找名单上奚流的名字，规规整整地在后面签了自己的名字，一抬头对上对面少女闪闪发光的眼神。<br>
温依楠兴致勃勃：“您就是奚流的哥哥呀？”柳万里愣了一下，笑弯了眼：“我是，怎么，奚流提过我啊？”温依楠疯狂点头的同时心里想，果真是很帅。<br>
柳万里很高，是高了初中小朋友一个半头的存在，五官相当周正，是告诉别人这人是警察后能换来一句“哦！难怪！”的那种很公检法的长相，他知道警服显眼，特地换了一身休闲服来，宣城冷得早，大家都早早地穿上了棉衣，柳万里不太怕冷，穿了一件黑色大衣，举手投足间带了说不出的韵味，如今对温依楠弯着眉眼笑，直把小姑娘的脸给熏红了。<br>
“哥哥！”他们两人的对话传到了身后乖乖画座位表的奚流耳中，小朋友兴奋地从讲台上蹦下来，往柳万里身边扑。<br>
柳万里接住他：“粉笔粉笔，手去擦干净再来摸你哥，这衣服不好洗。“奚流随意拍了拍灰就当自己清洁完毕，拉了柳万里往里头走：“来坐这儿！”温依楠稀奇地在心里咦了一声，在所有人的印象里，奚流都是极其内敛的性子，哪怕是这个学期以来，也极少有人见过奚流开怀的笑，更别提看奚流跟人这么亲近，忍不住探头探脑往教室里看。<br>
柳万里无奈地被奚流往自己座位上拉，在他位置上坐好了之后，抬头轻轻抹掉奚流下巴上不小心沾到的粉笔灰：“饿不饿啊，干嘛不回家在学校等哥，这家长会要开一段时间呢，都没时间吃饭。”奚流心里才没有什么吃不吃饭的事情，他把桌上放着的成绩单往柳万里脸上怼：“你看！”<br>
柳万里早知道今天肯定要发成绩，他不提不是不关心，而是怕小朋友没考好，多问反而给他压力，如今看他这神情，感觉是考得不错，接过来一看，也忍不住笑：“了不起嘛小朋友，英语能考这么好了啊？”<br>
理科成绩不用说，向来是清一水的漂亮排名，但很难得的是，奚流这次英语居然考了个一百三，对他来说简直是火箭一般的进步，虽然对英语这科来说依然不算高，但对奚流的总分来说，就是上了不知道多少个台阶，再去看市排名，这样的总分，已经能排到个一千多，大概能压个市一中的借读线，不管怎么说，至少算拥有了可能性。<br>
左右也没什么人，奚流不太顾忌，伸手就往他哥脖子上搂：“夸我！”柳万里被逗笑了，揽了他坐到自己腿上，在他额头上亲了一下，夸张道：“怎么会有这么厉害的小朋友，这么厉害的小朋友是谁家的呢？”看着奚流水汪汪的眼睛，自问自答道，“哦，是我们家的！真棒！”真的这么直白夸他，奚流又害羞起来，脸红到了耳朵根，挣扎着从他腿上下来：“我，我座位表还没写完呢。”柳万里任由他跑到讲台上去写座位表，撑着下巴看着他背影，嘴角始终挂着上扬的弧度。</p>
<hr>
<h3 id="三十八">【三十八】</h3>
<p>家长会开始的时候，三个小朋友在教室外面的椅子坐了一排，一起抬头看楼外黑洞洞的天。<br>
温依楠叹了口气：“时间过得好快呀，市统考这样就结束了，然后马上放假回来，一模二模，然后就中考了，好吓人啊。”<br>
两个男孩子都是钢铁直男，实在不知道如何应付小女生突如其来的多愁善感，一起沉默了几秒，奚流才干巴巴憋出一句“是啊”，孔禾只沉默地点了点头。<br>
谭老师在里头絮絮叨叨着这次考试的情况，家长会开始的十五分钟后，一个穿了西装的青年快步走了过来，带了些气喘吁吁看班级的门牌，一抬头看到孔禾，动作顿了一下，朝他们走过来。<br>
孔禾一下子从椅子上站起来，压低了声音喊：“……哥。”孔絮对他点了点头，径直往教室里走去，猫着腰尽可能不影响别人地到了孔禾位置上。<br>
“那就是你哥啊。”奚流凑到孔禾耳边小声问。<br>
从上次的见义勇为事故之后，奚流时不时会去找孔禾问问问题，他英语成绩能这样飞也似地提高，孔禾怕是能居首功，孔禾的哥哥着家的时间实在有限，熟起来之后，孔禾到奚流和柳万里那儿蹭饭的频率要大大提高，这么久了，奚流还是第一次见到他哥孔絮——听说是个律师，也难怪孔禾被人拎着领子还能冷静跟对方背法律条款。<br>
孔禾低低地“嗯”了一声：“我以为他没空来的。”温依楠在签到表上打了个勾：“孔大学霸，其实你哥来或不来，也没什么本质关系。”小姑娘把成绩单翻出来，孔禾的名字赫然在第一排，孔禾这次也考得相当好，他本来数学成绩不那么稳定，看奚流做题久了，思路多多少少开阔了一些，这次难得有机会和全市的学霸们比拼，孔禾本来觉得平日里他们教学质量差很多，但真正考下来，孔禾还是毫无悬念地进了全市前一百。<br>
“下次考试，能给我根你的头发吗？听说效果特别好。”谢依楠虔诚地望向他，看得孔禾起了一身的鸡皮疙瘩，心里一丝因为他哥而起的波澜瞬间荡然无存，硬着头皮道：“这，这不好吧。”谢依楠也就是这么一说，嘟嘟囔囔小声抱怨了句：“这不就是想搞点封建迷信嘛，万一有用呢。”就转身反坐在椅子上听起谭老师的念经起来。<br>
“……以上，就是我们家长会的全部内容，希望家长们能大概了解孩子们的状态和后续的安排，重点还是要给孩子多点鼓励，别增加他们的压力，相信每个孩子，都能考出理想成绩。”各科老师都走完了过场，谭老师又给了个被官话充斥了的总结，终于完成了所有任务，挥挥手表示可以散会。<br>
一时间教室里便窸窸窣窣了起来，有的家长着急忙慌地收拾了材料就往外面走，有的一窝蜂地涌到谭老师和各科老师们身边问东问西忧心忡忡，奚流溜达着到柳万里身边，柳万里已经帮他把书包收拾好了，站起身背到自己身后：“走，我们跟老师打个招呼就回家了。”<br>
谭老师被一众家长七嘴八舌地围着，分身乏术地随意跟奚流他们招了招手作为告别，奚流往教室外面走的时候，正好撞上了孔禾和孔絮。<br>
柳万里一打眼看到孔絮，从两人相似的五官看出了他们的相同DNA：“您好，是孔禾哥哥吧？我是奚流哥哥，柳万里，我们家奚流平日里多亏孔禾照顾啦。”<br>
孔絮一看就是从工作岗位一下来就赶来开会的卑微社畜，眉眼间带着化不开的疲倦，下意识地掏了名片出来：“您好，孔絮。听孔禾提起过您，给您添麻烦了平时。”两个家长天南地北地寒暄了几句，时间确实也不早了，便道了别各回各家。<br>
“哥——”奚流抱着柳万里手臂，小鸟一样仰起头：“你今天开心吗？”柳万里伸手把他棉衣的领子立起来挡风，用哄小孩的语气开口：“开心啊！想吃什么？我们吃大餐去？”奚流对他做了个鬼脸：“才不出去吃，我要吃红烧肉，你做的。”“没问题！”柳万里上手揉乱他头发。</p>
<p>市质检后，是初中生们毕业前最后一个长假，比起马不停蹄地学习，柳万里其实更愿意带小朋友出门玩玩，奈何奚流心心念念都是市一中，柳万里无奈，只能叫了梁乐绪一起来家里搞学习会。<br>
梁乐绪第三次拖住奚流快要掉下来的脑袋，顺便像挠小狗下巴一样抓了两把他下巴，好笑道：“水儿啊，你去睡会儿，我等下叫你，你这样能学进去啥啊？”<br>
时间长了大家熟了，再加上奚流在熟人面前都比较乖乖，不止梁乐康梁乐绪，有时候孔禾在没外人的时候也直接叫奚流小名儿。<br>
奚流猛地摇了两下头，企图把被语文阅读塞满的混沌脑袋给甩清楚，两下后放弃了治疗：“那，那我趴着睡会儿，就十分钟，绪绪哥，你得叫我。”梁乐绪从身后抽出靠枕给他枕：“好好好，你睡吧。”<br>
许是真的困极了，奚流趴到桌子上几乎立马就睡着了，梁乐绪看他真的睡着了，一下子放轻了手上的动作。奚流没睡一两分钟，柳万里从房间里出来了，正好是周六下午，他本来寻思着出来看看冰箱里还有些啥食材给两个小的做个晚饭，看到趴在桌上呼吸匀称的奚流，用气声笑了：“睡着了？”<br>
梁乐绪点点头，对他比了个“嘘”的手势。柳万里看小朋友趴着睡得别扭，小心翼翼上前把人打横抱起来，动作再轻还是不免让奚流皱了下眉头，不满地哼了两声，柳万里低下头在他耳边哄了两句：“没事没事，是哥哥。”伸手在他背后轻拍了两下，把人抱回自己床上去睡。<br>
回头就看到梁乐绪欲言又止地跟在后面扒了他房间门，犹豫了一会儿道：“他让我十分钟一定要叫他。”柳万里笑着揉了一把他脑袋，把人往房间外面带：“没事儿，十分钟睡了有什么意思，左右都快四点了，吃饭的时候叫他也没差。”梁乐绪脸皱成一团：“他等下要不高兴的。”柳万里理不直气也壮：“让他发脾气，哥受着，没事儿啊绪绪，去吧。”<br>
柳万里说到做到，做完饭快六点了，颠着锅炒最后一个青菜的时候喊梁乐绪：“绪绪，去给水儿叫起来，差不多吃饭了。”梁乐绪动作一僵，心虚道：“我不去，哥你自己去。”柳万里回头瞪了他一眼：“这菜炒一半呢，快去。”梁乐绪大大叹了口气，拖着沉重的步子去喊人起床。<br>
奚流睡了非常舒服的一觉，结结实实地睡了快两个小时，被梁乐绪轻晃着叫醒的时候只觉得浑身都舒舒服服，睡眠质量极高，他伸了个懒腰，从床上滑下来，跟在梁乐绪身后打着哈欠往客厅走的时候才意识到不对，看着窗外阴阴沉沉的天色警惕问道：“几点了？”<br>
梁乐绪：……好了这个问题终于还是来了，硬着头皮回他：“快六点啦，吃饭了嗷。”<br>
奚流心一沉，脚步一顿，脸一下子垮下来，语气又气又委屈：“不是说好了十分钟就叫我的吗！”梁乐绪有苦说不出：“看你睡得太好了没舍得叫你，想让你多睡一会儿……”<br>
“我不要多睡！我时间那么少！怎么能多睡！”奚流眼眶都红了，语气甚至带上了哭腔，几乎是跺着脚跟梁乐绪发了脾气。柳万里盛完了菜，听到他们俩的对话，走过来看梁乐绪有些不知所措地杵在奚流面前，支支吾吾不知道怎么回他，脸上的笑收了点：“是哥哥不让你绪绪哥叫你，别对绪绪发脾气啊。”<br>
奚流扁着嘴“哼”了一声，转头跑回房间，砰地把门摔上了。</p>
<hr>
<h3 id="三十九">【三十九】</h3>
<p>梁乐绪讪讪地抬头看柳万里：你看，我就说他要生气的吧。<br>
柳万里最后一点笑在奚流摔门的时候彻底收起来了，整个人严肃起来看起来有些冷峻，把围裙一脱递给梁乐绪就要进房间，被梁乐绪一把抓住，压低声音道：“诶哥哥哥，别生气，这很能理解的，他心里急，别凶他，我去喊他。”柳万里脚步一顿，心里的气消了一些，无奈拍了拍梁乐绪脑袋：“干嘛脾气好成这样，小混蛋跟你发脾气一点道理没有。”<br>
梁乐绪正色道：“他相信我会叫他才那么安心地睡，我确实也是没做到和他的约定嘛。”<br>
柳万里伸手捏捏他脸蛋：“你先去吃饭吧，放心，我这会儿不凶他也不罚他。”<br>
毕竟还要吃饭，梁乐绪还在呢，虽然大家是够熟了，但到底小孩子还是要脸。<br>
梁乐绪犹豫地点点头，一步三回头往餐桌旁走，一副极其不信任柳万里的样子，柳万里忍不住笑着摇了摇头，心里的火气全变成了无奈，上手去敲门：“水儿，开门。”<br>
里头一时间没动静，柳万里也不急，就站在门口等，两分钟不到，门把手被犹犹豫豫地压下来，奚流耷拉着脑袋缩在门后面。<br>
“生气了就能发脾气摔门吗？”柳万里语气平淡道，奚流听他这语气，鼻子一酸，掉下两滴泪来，委屈巴巴地摇了摇头。<br>
柳万里看他掉了眼泪心里一揪，表面上却依然冷冷淡淡的：“想让你多睡一会儿，是看你这么累了，这样学下也进不了脑子，是为了你好，该对你绪绪哥发脾气吗？”<br>
奚流又是乖乖怂怂地摇了摇头，眼睛始终没敢抬起来看柳万里。<br>
柳万里伸手把他眼泪擦了，半弯下腰对他招了招手：“来。”被一腔委屈的小朋友扑了个满怀，紧紧把自己嵌到他怀里。<br>
柳万里抱了他一会儿，把人放下来：“去跟绪绪哥道歉。”奚流抿着嘴，没说好也没说不好，拖着步子往餐厅走，梁乐绪看他出来了，探了身给他盛了大半碗饭：“水儿快来吃饭了，有你喜欢的糖醋排骨。”<br>
奚流红着眼睛坐到他身边，接过他给自己的碗，心里有些难受，小小声道了谢，道歉却别别扭扭地卡在喉咙里出不来。<br>
柳万里后一步坐到他们对面，给梁乐绪夹了两筷子菜，等了奚流一分钟，看他只低着头一小口一小口吃白米饭，还是开口道：“道歉呢？”<br>
梁乐绪吃菜的动作一顿：“不用不用，是我不好，答应水儿的，下次一定叫你，好不好？”柳万里却不听他这句话，把碗往桌子上一放，就静静看着奚流，等他开口。<br>
“绪绪哥，对不起……”奚流被盯了十几秒，只觉得胃里翻来覆去的难过，连碗都抱不住，颤颤巍巍地把碗放回桌子上，终于还是声如蚊蝇地道了歉，柳万里皱了眉，刚想挑剔他声音太小，就被梁乐绪扬了声音打断：“没关系！水儿不难过啊，来，吃菜吃菜。”柳万里被噎了一下，无奈地在心里笑了一下，摇摇头随他们去了。<br>
晚上，梁乐康来接梁乐绪的时候，奚流却一下子变得粘人起来，像个小尾巴跟在梁乐绪身后，在他们真的要走的时候，一下子抱住梁乐绪手臂：“绪绪哥——”<br>
梁乐绪最吃不消他撒娇，就像是警惕心极强的小狼狗突然有一天对你亮出了小肚皮，杀伤力简直max，一下子就溃不成军：“怎么了水儿。”<br>
“你别走好不好，今天就在这里住好不好？”奚流边说着边语气都带上了哭腔，整个人可怜巴巴的，让人实在说不出拒绝的话来。梁乐绪话一下子卡在喉咙里，有些不知所措地抬头看他哥。<br>
梁乐康不知道发生了什么事儿，难得看到这样的奚流，稀奇道：“嚯绪绪，你是怎么给水儿洗脑了还是给了他啥灵丹妙药，怎么今天这么粘你。”柳万里在一旁笑而不语，能是为什么，闯祸了不敢自己面对他呗，他也不急，左右现在在假期里，他也不怕小孩儿要上学坐硬板凳，什么时候打不是打，不差这一个晚上。<br>
梁乐康是个随性的主儿：“住就住呗，还省得再开车回家，我干脆也住下来好了，那今天你们俩睡？”<br>
奚流求之不得，帮手多一个是一个，忙不迭点头：“我有多的睡衣给绪绪哥穿。”说着就拉着梁乐绪往自己房间跑，留下不明所以的梁乐康和笑而不语的柳万里对视了一眼，柳万里站起身：“留都留了，想不想吃个夜宵，我妈上周卤了点泡椒凤爪，味道不错。”<br>
那感情好，梁乐康来者不拒，愉快地跟在他后面去啃爪子。<br>
柳万里从衣柜里翻出了多的被子枕头放到奚流床上，点了一下眼神躲躲闪闪的奚流的脑袋：“小滑头。”奚流用被子把自己一把罩起来，给自己催眠：听不见听不见，把柳万里给逗笑了，上手轻轻拍拍缩成一团的被子团：“好好睡觉，两个人都不许熬夜啊。”站在一旁用毛巾擦着头发的梁乐绪拖着长音：“知道嘞万里哥——您快去睡吧，啊。”<br>
梁乐绪吹干头发刚坐上床，身边就蹭过来一个毛茸茸的小脑袋，奚流犹犹豫豫地往他身边蹭了几分，把头靠在他腿边，小声开口：“绪绪哥，对不起……”梁乐绪没反应过来：“不是道过歉了吗，没关系的水儿，多小的事儿。”奚流抿着嘴不说话，他那阵情绪过去之后，愈发觉得愧疚起来，认为自己当时那个道歉实在看起来过于勉强，他一直知道梁乐绪脾气好，之前那样被他打了之后，第二次见他，也不计前嫌地过来逗他，平时两个哥哥生气起来要打他骂他，梁乐绪都挡在前面，而他一直被梁乐绪纵容着，不知不觉就觉得，对他发脾气也没关系，柳万里就算了，自家哥哥，梁乐绪怎么算也就比他大一岁，实在没这个义务承受自己的坏脾气。<br>
梁乐绪低头去看他低垂的眼眸，俯下身趴着和他平视：“水儿呀，我知道你急，我去年这个时候，也很着急啊。但着急归着急，光急是没用的，好好吃饭好好休息，这些和你费劲儿复习一样重要。”说着上手捏捏他脸蛋，“我们水儿可以的，我在市一中等你，绪绪哥罩着你，好不好？”奚流怂了怂鼻子，不服气道：“那肯定是我罩着你。”毕竟梁乐绪看着一点都不能打。梁乐绪才不跟他计较这个，翻了个白眼：“行行行，你罩着我，我们睡觉了。”说完顺手就按灭了床头灯。<br>
梁家兄弟怎么也不可能在他们家长长久久住下去，第二天吃完晚饭，蹭了一整天饭的两人告了辞，毕竟悲催的上班族第二天还要准时出门上班。<br>
门一合上，奚流就下意识地紧张了起来，灰溜溜把自己关进卫生间洗澡，一个澡硬是洗了大半个小时，直到柳万里无奈敲门：“水儿差不多得了啊，皮肤都给你洗皱了。”奚流才叹了口气，穿好衣服出来。<br>
一出来，就看到柳万里掂量着个木尺子站在吧台边：“过来。”奚流脸一僵，定在了原地，脚像被胶水粘住了一样一动不动。<br>
“躲得了初一躲不了十五啊，快一点，别让哥数数啊。”柳万里虚起眼睛看他。奚流一撇嘴，哒哒哒地小步走到他身边。柳万里用木尺点了点他手臂：“手伸出来，双手摊平。”<br>
这是要打他手心。</p>
<hr>
<h3 id="四十">【四十】</h3>
<p>奚流不敢逃罚，颤巍巍地把两只手举到和胸前对齐的地方，咬着牙抬头看他，眼神里尽是求饶。<br>
柳万里也不看他，一句话没说，把尺子放在手上比划了一下，毫不留情就夹着风拍了下来，用了挺大劲儿，砰的一声，直接在小孩儿掌心留了条深红印子。<br>
奚流没忍住，”嗷”一声呜咽出声，本来平平举着的手一下子被打落了，整个手心一下子火辣辣烧起来，不由地颤了起来，奚流咬着唇内嫩肉忍了两秒，没能把眼泪憋回去，眼泪在眼眶里虚满了，稍不留神就掉了出来。<br>
柳万里没心软，语气平静道：“发脾气可以，但没有摔门的道理，没礼貌，又危险，再夹了手。十下，手伸回来。”<br>
奚流轻轻摇了摇头，哀求地拿挂着眼泪的眼睛雾蒙蒙地看柳万里：“太疼了……”<br>
“伸回来，别让哥去抓啊，哥去抓就加五下。”柳万里用尺子在空中虚点了一下，“再躲开，也一样加五下。”<br>
第一下已经有些吃不消，奚流哪敢去想加五下的事情，慌慌忙忙地把手打着颤举到他眼前，柳万里等他摆好了，又是毫不留情的一下，这下过后，奚流手心便红透了，甚至微微隆起尺子宽的红痕。<br>
人类的应激反应让奚流下意识地把手一下子背到身后，两只手在身后使劲揉搓着试图减少麻麻刺刺的疼，几秒后从疼懵了中醒过来，才意识到自己又躲开了，听到柳万里带着叹气的“加五下”，小脸一下子煞白：“别，别加，哥哥，特别疼，我忍不住，呜呜……”<br>
柳万里沉吟了一下，伸手掰了他上半身虚揽到自己怀里，不间断的五下狠狠落在了他身后。<br>
奚流还没反应过来，身后的疼就炸开了，这五下又急又厉，上身被柳万里箍在怀里动弹不得，只能凭着本能挣扎着踢腿，五下落完，被柳万里使了点劲儿向上抱到吧台椅上，刚刚挨完打的伤处一下子被浑身的重量压住，小朋友被疼得浑身抖了一下，不管不顾地往前倾去搂柳万里脖子。柳万里手一顿，刚想上手去把圈在自己脖子上的手掰下来，怀里的小朋友就吸着鼻子哭出了声，整个小身子哭得抖抖霍霍，看起来要多可怜有多可怜，柳万里动作一僵，在心里叹了口气，任劳任怨地把人圈到怀里，在他背后轻轻上下顺着气。<br>
抱着哄了几分钟，柳万里将人放开了，抽了张纸去擦奚流哭花的小脸：“咱是不是能继续了？十下总不能打得天荒地老是吧？”<br>
奚流抿着嘴不说话，深深吸了两口气后，终于鼓起勇气重新把手放到他面前。<br>
柳万里伸手捏了捏他手心，奚流手心白，显伤，他刚刚那两下确实下了狠劲儿，这么好一会儿了还是深红，摸上去还有些温热，柳万里犹豫了一下，上手捏住他指尖：“摊平啊，大拇指不许缩到里头来，打伤了等下。”<br>
说完就着这个姿势，稳稳地落起尺子来，不像前两下那么重，但也绝对称不上放水，被他拉着指尖，奚流根本无处可逃，只能本能地往后缩手，八下打完，手已经快缩到了胸前，整个手心都肿了起来，红红紫紫的。<br>
柳万里把他手放开，回房间收尺子，奚流就手足无措地瘫着两只手对着手心吹气，然而这并不能起到多少缓解作用，两只手还是像烧起来一般，甩都甩不掉的痛。<br>
柳万里放完尺子回来，走过来对他张开手：“抱抱吗？”奚流把脑袋撞到他怀里，整个人倚到他怀里，全身的重量都往他身上压，柳万里越过他膝弯把人一把捞起来，走到沙发边坐下，在他发顶安抚地亲了一下：“哥哥看看。”把他红肿的两只手捧到自己手心，轻轻给他吹气。<br>
“哥哥知道，你是真的跟人亲近才会跟对方发脾气，就像很多人最坏的脾气都留给家里人，我们水儿学会跟家里人发脾气了，这很好，但是发完脾气，如果没有道理，道歉也是应该的，对不对？”柳万里用微凉的手轻轻拂过奚流手心，俯在他耳边慢慢给他讲道理。<br>
奚流吸着鼻子抽泣了一会儿，声音黏乎乎的：“我知道错了……我道歉了……别说我了……””好好好，不说你。”柳万里轻声笑了，把他葱怀里刨出来，“去洗把脸。”奚流摇着头，从后拱回他怀里：“手疼……”<br>
真是小祖宗，柳万里无奈把人抱正了，走到卫生间给他洗了把脸，开了凉水把他两只手抓到底下去冲：“一下子就好了。”冰凉凉的水带走了些许火辣辣的疼，终于哄得奚流止住了眼泪。<br>
“想不想去看个电影？出去吃点夜宵什么的？”柳万里把人圈到怀里，用凉毛巾给他敷着眼睛。奚流闷闷地摇了摇头：“我不，我还要学习呢。”柳万里笑出声，上手捏他脸蛋：“今天不许学习了，你看一页书，哥打你一下，你自己算算划不划算。”<br>
奚流愤愤把毛巾抓下来，瞪着哭肿的眼睛：“哥！不讲理！”<br>
柳万里从他手上拿过毛巾，把人重新压回怀里重新敷上，语气温和带笑：“嗯，对，哥就是不讲理。”<br>
奚流：……怎么回事儿这个人。<br>
柳万里给他敷了半个小时，拍拍他：“去换衣服，不看电影我们去兜个风总行吧？不见人。”奚流不情不愿爬起来，窝在沙发上犹豫了几分钟，终于还是回房间换了衣服。<br>
宣城临海，只是海离市中心有些距离，平时柳万里和奚流都忙，正常情况下不太会专门往这儿跑。<br>
车在高架上飞驰着，窗外便是一望无际的大海，柳万里伸手把奚流棉衣帽子套到他脑袋上：“我开窗了啊？”<br>
奚流伸手按住带了一圈毛的大帽子：“嗯！”<br>
一月份的宣城已经寒风凌烈，更别提在海边，窗一开呼啸的风就裹着寒意争先恐后涌进温暖的车体，带着海的味道。<br>
奚流不觉得冷，甚至把头往窗边凑了点儿，深深吸了一口气，望着远处没有边际的波涛上闪烁着的灯塔亮光：“是海诶！”<br>
柳万里眼神柔和下来，缓缓踩了点刹车：“对啊，喜不喜欢？”<br>
“喜欢！“奚流额前的碎发被风吹着飞扬着，眼睛亮晶晶地盯着窗外。柳万里将车开到一片海滩旁停下。有海滩的地方就是旅游景点，尽管已经是寒冬腊月，尽管已经晚上七八点了，但到底是个假期中的周天，热热闹闹的小摊小贩排了一整条街，柳万里买了两个地瓜，递给奚流一个，两个人捧着热气腾腾的地瓜沿着海边的木栈道慢悠悠的散步，走到一个山坡边，靠在栏杆上一起看着起浪的海面，打开地瓜小口小口咬。<br>
地瓜这种东西就是要冬天吃，橙心的地瓜肉冒着热气、往外泛着蜜汁儿，软软糯糯的一下子甜到心底，奚流小心翼翼地吃下去大半个，只觉得从喉咙管暖到了心里，原来皱巴巴的心一下子被抚平了，竟是萌生出一丝老气横秋的“这也是生活”感想。<br>
柳万里从口袋里掏出纸巾给他擦了擦吃脏的嘴角：“你看，人生是不是还是有很多让人开心的事儿？”<br>
“宝宝，你才十五岁，现在看来可能学习考试是人生的全部，但其实人一生比你想象中的长，会出现更多比成绩重要得多的东西，努力很好，但过度焦虑是没必要的，努力过了，结果如何都不必后悔。”<br>
“你要相信，总会是最好的安排。”<br>
奚流迎着风，沉默地把地瓜吃完，将装着地瓜皮的垃圾袋往他哥口袋里塞，垫着脚尖往他哥背上爬：“哥哥背我，我走累了。”<br>
柳万里好笑：“三岁的宝宝也不至于走这么点儿就累。”奚流不管：“可是我疼。”<br>
“就打了五下而已。”柳万里恰恰他腮帮子肉，“能疼成什么样？”奚流嘴巴一扁眉毛一耷拉，一副被抛弃的小媳妇样，柳万里瞬间就投了降，转过身微蹲下身：“得得得，上来。”<br>
奚流小猫一样窜上他的背，把头倚在他肩膀上，在他耳边吹气：“哥哥……”<br>
“嗯？”柳万里把他往上颠颠，语气柔和得快要化开。<br>
“我知道啦！”小朋友前言不搭后语地贴着他哥耳朵细细说。<br>
柳万里轻轻勾了嘴角，背着他在木栈道上慢慢往前走，走向前方朦朦胧胧的灯火。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明天之后（7-8）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/ming-tian-zhi-hou-7-8/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/ming-tian-zhi-hou-7-8/">
        </link>
        <updated>2021-07-03T16:50:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="七">【七】</h3>
<p>陶芊艺的伤并不太重，过了两天就能下床到处走走，她想了想，还是决定承靳生生的情，去看趟据说开得正盛的桂花树，她找许管家要了盒三明治，打算边赏花边野餐。她现在是全府的座上宾，光荣地从“二小姐的家庭教师”升级为“二小姐的救命恩人”，连最严肃的护卫见了她也弯眉笑笑，许管家更不用说，忙不迭命人在东边花园桂花园的一角布置了小桌子，不但摆上了小三明治，甚至准备了小半桌的自制甜点——桂花蜜酿主题的，甚是应景。<br>
靳家厨房充满奇人异士，哪怕是战争期间和现在这种战争方才停止的动荡时代，靳家的伙食也不曾被怠慢，陶芊艺捻了颗糯米团子放入嘴里，惊喜地挑了挑眉，看着其貌不扬的，入了口却相当有层次感，酸酸甜甜的，酸得不难受，甜得不齁人，糯米外壳儿相当有嚼劲，配一口带着淡淡花香的桂花茶，可谓是相当惬意。陶芊艺舒舒地呼出一口气，难得地发自内心勾起了嘴角。<br>
冲着面前满树金桂萦满暗香的桂花树丛发了会儿呆，突然听到身后不远处一丛窸窣声，侧头看过去，是打扮精美的几位世家贵女在侍女的带领下朝园中心的小亭子漫步而去，靳生生赫然走在第一位。许是靳家专门举办的赏花会，陶芊艺半眯着眼睛打量了一圈，皆是安里南最显赫家族的小姐，按理来说，是靳生生从小一起长到大的闺蜜团。<br>
靳生生今天穿了件很正式的大裙摆礼服，一颦一笑都像设计好角度一般标准，宛若坠入凡间的仙子一般闪闪发光，陶芊艺没忍住看了好几眼，终于撤回视线回到自己的点心台上，心想：还挺好看。<br>
那旁的侍女弯腰在靳生生耳边说了句什么，靳生生眼神一动，语气带笑低声道：“去请小陶老师一起来吧。”然后弯眉跟坐成一圈摇着羽扇的众小姐们解释道：“小陶老师是闻闻的家庭教师。”如此之后便不再多说，端起镶了花边儿的小茶杯抿了一口桂花茶。<br>
众小姐们神色莫测地互相交换了下眼神，几个对视间心里皆多了几分思量。没人只把陶芊艺当作普通的家庭教师，且不说能否上她们这张桌子，普通的家庭教师，连进这园子怕是都没有资格，在座的皆是站在这个国家金字塔顶端的人，每个家族都有自己的消息渠道，长目飞耳，就算靳家从表面压下了陶芊艺受伤的消息，各方也从各种渠道得到了各式各样的反馈。<br>
连陶芊艺这方的苗林钧都在短信里明里暗里地通知陶芊艺，有几波势力在查她。<br>
陶芊艺不甚在意，她的身份是席兹亲自派人做的，只要她自身不露马脚，连靳家的背景调查都轻轻松松地过了，没道理还能让这些世家查出什么东西。<br>
靳生生低敛了眼眸，余光却往自己左手边的一位小姐看去——那是栾家的长女，栾云季，她从小到大最好的朋友。<br>
栾云季神色自然地轻摇着扇子半遮住脸，笑靥如花地指着一层小糕点和旁边人说笑。<br>
栾家世世代代是安里南的重臣，这一代的大小姐栾云季更是和靳生生的生日只差一天，是从小一起长到大的感情。<br>
靳生生只看了两秒就收回了目光，对着茶杯轻吹了一口气，杯中漂浮着的一小朵桂花瓣儿被吹入了水中，缓缓沉到了杯底。<br>
侍女走过来邀请她的时候。陶芊艺还有些诧异，毕竟大小姐们的聚会听起来与她没什么关系，一抬头对上了靳生生看过来的眼神，她天生就长了对笑眼，看自己看过去，歪着头对自己笑了，不知怎么的，陶芊艺从那笑中，读出了一丝特殊的意味，她微微沉吟了一下，点头说好。<br>
侍女们手脚麻利地在靳生生的右手边添了一个位置，指引着陶芊艺坐过去。陶芊艺假装没感受到一众人考究的目光，神态自若地提了裙摆行了个礼，礼数周全地在靳生生身边落了坐。<br>
陶芊艺本以为这就是个闺蜜聚会，谈八卦聊时尚说美食的那种，毕竟还带了她。谁能想到众大小姐一开口就是国家政策国际形势，明里暗里皆是套靳生生的话为自己的家族谋福利，各种明喻暗喻满天飞，难为靳生生还要笑颜镇定地装傻打哈哈，摆出一副不食人间烟火的温室花朵模样。<br>
一整个下午，陶芊艺光是听着，都替靳生生感到了累。<br>
各自带着自家任务的小姐们谈天说地了一整个下午，直到天色快要暗全了才陆陆续续走了，栾云季走得最晚，她从小包里拿出了精致的礼品袋递给靳生生：“生生，昨天我在家里闲着没事儿，给你们姐妹俩做了小饼干，有你最喜欢的抹茶味儿和闻闻最喜欢的巧克力味儿。”靳生生笑得没有一点破绽地接过：“谢谢阿季。”她睫毛轻颤了一下，“我最喜欢你做的饼干了，还是你最了解我了。”栾云季亲昵地用手指勾了勾她手：“当然了，你是我最好的朋友呀～”<br>
靳生生笑了笑，没搭腔，等所有人都走远了，整个花园只剩了她们俩，连侍女们都跟着靳生生的手势退下之后，靳生生脸上挂了一下午的笑倏然就收了，她慢条斯理地抽了张湿纸巾把手擦了一圈，漫不经心地连带着那精美礼盒一起丢进了垃圾桶，甚至对着那个方向弹了下手指，在手指尖轻吹了口气。<br>
陶芊艺愣了一下，竟莫名有些想笑，觉得这大抵是她见过的最像一个人，最像靳生生，而不是被设定好程序每分每秒都活成“安里南主公”的靳家长女的时候了，她侧头看向靳生生，静静等她开口。<br>
“上次那个狙击手，就是栾家的。”靳生生对上她的目光，冷冷笑了一声，陶芊艺被她这突如其来的直球给噎了一下，反应了一下才愣愣地“哦”了一声。<br>
栾家是立场鲜明的主战派，一直以来都是。栾家家主尚在，是战功赫赫的两朝元老，一路在战场厮杀下来的功勋。<br>
栾家的一切源于战争，自然不甘心就此休战。<br>
靳生生明白老将军的顾忌，也尊重栾家为安里南所做的一切牺牲，所以这次之前，无论栾家提出怎样的无理要求，靳生生都毫无保留地尽可能满足。<br>
但这次，栾家过线了。<br>
千算万算，他们不该算计到靳闻闻头上。那是靳生生的命，不可触碰的底线。<br>
靳生生并不在意陶芊艺给她什么样的反应，她自顾自地又续了一杯桂花茶，茶壶底用小火温着，倒出的茶还冒着热气，靳生生双手抱着那茶杯，凝神去看黑漆漆的桂花树丛，半晌，叹出一句：“深秋了啊……”陶芊艺听着她这凉凉的语气，噗嗤一声笑出了声：“天凉了，栾氏该破产了？”靳生生被她这突如其来的玩笑语气逗得一愣，先是忍不住笑了笑，笑了一阵，又敛起了笑意，低头用甜点小叉把盘里剩下的糕点切成小小块，语气飘忽：“她曾是我最好的朋友。”<br>
曾是。<br>
陶芊艺听着她的用词，凝神看着她，“嗯”了一声等待她的下文。<br>
靳生生抬眸正视了她的眼睛，自嘲地勾了勾嘴角：“生在靳家，注定就不配拥有朋友，是我贪心了。”<br>
自古掌权之家连亲情都浅薄，更谈何友情。<br>
陶芊艺不知如何接这话，其实战争年代，本就没什么友谊可谈，昨天活生生的人，今天可能就在你眼前被炸成一团烂肉，她从出生到现在面临过太多次分别，学会了如何控制与别人的距离。<br>
不可结缘，徒增寂寞。<br>
于是陶芊艺也低下头抿了一口凉了半截的桂花茶，茶泡到了底，尝出些许苦涩味儿来。<br>
“陶芊艺。”在这萦着桂花香的氛围中，靳生生突然开了口，是陶芊艺从未听过的语气，带了点蛮横和霸道，“世人皆想从我身上图谋些什么，你呢？图发财？图名利？还是图……我本人？”<br>
这话说得好似暧昧朦胧，实则已经是实实在在的质问了，陶芊艺轻笑了两声，伸手取了个糯米团子放到她盘中：“我说过了，我图国泰民安，繁荣昌盛，图每个睁开眼不用面对枪支和炸弹的明天。“<br>
“我图你是个相当好的领导人，生生小姐。”</p>
<blockquote>
<p>图我本人——&gt;想要我命（并不是馋我身子的意思，想歪的都去反省）</p>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="八">【八】</h3>
<p>“一打打，二打打，三打打……” 圆舞曲悠扬的乐章从留声机里飘荡出来，音乐是美妙的，但显然舞蹈教室中心随着音乐起舞的小人儿心情就不那么美妙了。<br>
陶芊艺坐在一旁的丝绒缎面沙发椅上，端了一杯飘着薄雾的清茶，轻轻叫薄雾吹开，眼都不抬地点评：“手不够高，步伐乱了，表情控制。”靳闻闻显然没有因这几声提醒有显著进步，小脸揪得更紧了：“老师！”<br>
“诶。”陶芊艺带着笑意应了，“做什么？”<br>
小姑娘把摆得僵硬的姿势放了下来，有些耍赖地甩着手跺跺脚：“我不练了！谁规定的一定要学跳舞呢！”有些人天生肢体不协调，靳闻闻大抵就是其中的中流砥柱。<br>
陶芊艺没生气，甚至轻笑了两声，把茶杯放在了旁边的小茶几上：“闻闻，你说得对，没有谁规定了什么样的人一定要学些什么东西。”<br>
靳闻闻被她这句话噎了一下，后知后觉地欣喜起来：“那……”“但是，”陶芊艺没让她说完，慢条斯理接下去，“下周就是你姐姐继任三周年的纪念日，闻闻今年七岁了，按规矩得出席并且领开场舞了，如果闻闻觉得，现在的自己能做好这件事情，我们可以就到这儿了。”<br>
靳闻闻肉眼可见地蔫儿了下去：“这个事情不能让别人来做吗？”<br>
“很遗憾，”陶芊艺歪着头对她笑，“这件事情可能没有什么商量余地。闻闻，有些时候，我们总是要做些自己不愿意的事情。”<br>
七岁，是陶家的儿女们进入大众视野的第一年，当年七岁的靳生生也一样，先首领的继任日是在那个战火纷飞时代中，安里南难得的庆典日，那年的靳生生，明眸皓齿，像个打扮精致的洋娃娃被前首领牵着跳了一支无可挑剔的舞，被前首领抱着坐上了那个万人之上的位置，望着万千百姓笑得像个小天使。<br>
陶芊艺在接到这个任务时去搜了当年的录像，看得有些怅然——当年那个看似无忧无虑的小公主像是没变，又像是变了，有些东西，失去了便再也回不来。<br>
“好啦，”陶芊艺站起身走到靳闻闻面前，捏捏她肉乎乎的小脸蛋，“知足吧，你姐姐已经为了你改了不少规矩了，她领你跳，这有什么好怕的。”原理上，未婚的首领跳开场舞时应该挑选一个年龄相仿的异性作为舞伴，就像前两年靳闻闻年龄未到时靳生生所做的，每年这个时候，都是各大贵族家适龄男孩子争相表现的时候。<br>
这不是一件能看靳生生自己喜欢的事，她挑选的舞伴往往代表了她的立场。<br>
而今年，因为靳闻闻的原因，从一开始，靳生生就明确表示了自己将是那个带靳闻闻步入舞池的人，一下子断了两头念想，引起了相当大的风波。<br>
与靳家孩子年龄相仿向来意味着很多，各大家族往往相当关注首领夫人的动向，每当她有怀孕或备孕迹象，相当多的家族会因此在同一时间选择多要一个孩子，就像靳生生的闺蜜团，与靳闻闻同一年龄的贵族孩子也相当多，前首领去世了，意味着靳闻闻没有父亲的领舞，那么按照规矩，也该找一个同龄的男孩子和她一起完成这支舞。<br>
“我知道啦，”靳家的小孩儿从小都是人精，靳闻闻知道这个决定意味着什么，扁着小嘴妥协，“我会好好学的。”<br>
陶芊艺微曲了身，对她行了一个礼，对她伸出右手：“试试吗？”<br>
跳舞前的这段靳闻闻倒是学了个八九不离十，她虚提了一下不存在的大裙摆，有些犹犹豫豫地将小手放到陶芊艺手心中，留声机刚巧开始了新的乐章，陶芊艺轻轻一带，将小姑娘带着押进了正拍，有条不紊步伐轻盈，带着靳闻闻在舞厅里旋转起来。<br>
靳闻闻本来有些担心自己再踩了小陶老师的脚，最初的几步迈得有些犹犹豫豫，仰着头去看陶芊艺表情，正撞上陶芊艺低着头看她，对她温温和和地笑了，牵着她的小手让她转了几个圈儿。靳闻闻本来有些浮躁的心不知怎的就平静了下来，心里对跳舞的排斥消散了大半，只觉得，如果跟着陶芊艺跳，那大概跳舞也是种享受。<br>
轻松，快乐，只是随着音乐自然地动起来，仅此而已。<br>
她不知道的是，这何尝不是陶芊艺跳过的最轻松的一支舞，他们学跳舞自然不会为了玩乐亦或者是兴趣爱好，很多场合需要他们会，于是她就学了，在此之前，每一次起舞，都带着各种各样的目的，为情报，为掩护，为……夺人性命。<br>
终于有一天，她跳舞只为跳舞，这个认知让她不由自主地心情好了起来，连带着步伐也灵动了些许，好心情是会传染的，一支舞跳完，她怀里的小姑娘也眼睛亮亮，甚至有些依依不舍地行了礼。<br>
身边传来了几声鼓掌声，两人才如梦初醒一般望向声源，不出意外，是靳生生。<br>
靳闻闻小炮仗一样冲到靳生生怀里：“姐姐！你怎么来啦？工作处理完啦？”靳生生接住她，捏捏她耳垂：“对啊，我来看看我的小舞伴有没有在好好练习，跳得很不错嘛。”靳闻闻听了她的夸奖，想起自己之前的耍赖，有些心虚：“是老师跳得好……”<br>
“我知道，”靳生生当然知道自家的妹妹到个什么水平，好笑地掐掐她脖子，“你放心，有这样就够啦。”作为从小在舞池上长大的靳家长女，她的舞不会比陶芊艺跳得差，她们都不是单纯为跳舞而站上舞池的人，陶芊艺为生存，而她为责任。</p>
<p>纪念日当天，全城狂欢，人声鼎沸，晚上七点整，纪念仪式准时开始，广场的大屏按时按点地直播着仪式现场，冗长而庄严的形式走完，终于进入了舞会环节，这个国家的每个角落，都将响起舞曲，任何地方，都能翩翩起舞。<br>
广场上人头攒动，少男少女们脸颊飘着或兴奋或羞涩的红晕，有人大胆相邀，有人踌躇不前。街边的每一个窗户里，装着各式各样的人与故事，穿着考究西装的老爷爷笑得一脸褶皱对同样穿着小礼服的老奶奶伸出手，旁边的柜橱里反着光，放着一个青年的黑白照片。一支袖管空空的父亲一只手将小女儿扛上肩膀，与身边穿着围裙的妇女相视而笑，小姑娘咯咯的笑盈在耳边，孤儿院里所有的小朋友都捧着装满肉丸和意大利面的餐盘围着电视，吱吱喳喳吵吵闹闹，老师笑着把被男孩子扯了辫子哭闹出声的小姑娘抱起来，柔和告诉男孩子跳舞的邀请应该是什么样的。<br>
这个国家的每个人都仿佛还处于战争的阴影中，又好像逐渐往更光明的未来走去。<br>
陶芊艺站在舞会的角落，看着靳生生牵着靳闻闻的小手从门外走进来，从阴影里走入灯光下。今天的靳生生没有穿一贯的大裙摆礼服，她跳的是男步，穿了一件雪白的西装，平添了几分帅气，而靳闻闻，穿着和姐姐7岁那年，一样款式的蓬蓬裙，长发披到腰间，别了鲜花装点的发箍，陶芊艺一瞬间竟有些晃神。靳生生和靳闻闻并没有长得特别像，大抵是一个像了父亲一个像了母亲，而此时，陶芊艺看着如此打扮的靳闻闻，仿佛穿越时空看到了曾经那个被父亲牵着走出来的小天使。<br>
等她回过神来，这支舞已经开始了。<br>
小姑娘跳得很好，至少，没出现什么外人能看出来的差错，陶芊艺无意识地勾了嘴角，别看小姑娘平日里咋咋呼呼，其实骨子里，还是流着靳家的血，是个天生就能站在这种大舞台上的孩子。她随手拿了一杯旁边桌上的香槟，有一口没一口地轻吮着，舞曲临近结尾，一个转身后，陶芊艺撞上了靳生生望过来的眼神，靳生生看到了她，并没有收回视线，反而对她勾了嘴角，笑颜深了些许。陶芊艺动作一顿，也笑，对她的方向扬了扬香槟杯。<br>
这曲罢了，靳生生牵着靳闻闻走上了高台，新的乐章继续被奏响着，在场的所有人都能自由地邀请他们的舞伴，步入舞池，彻夜起舞。<br>
直播到这里就停了，但音乐还没有，全城的音乐将一直奏响到半夜十二点。<br>
陶芊艺并不打算跳舞，她的身份特殊而敏感，并不太适合出现在这种公共场合，她终于将那杯香槟喝完了，将空杯子放到侍者手上的盘子里，挑了几块小蛋糕吃，填饱了肚子之后，背着手回了自己房间。<br>
刚回房间没几分钟，门就被许管家敲开了，递过来一个精致的小信封，打开来看，是张小纸条，很有质感的硬卡纸，秀气的字写着：“请问我有荣幸请这位美丽的女士喝杯酒吗？”落款是一个“生”字，陶芊艺哑然失笑，抬头去看许管家，许管家和善地对她笑笑，问她：“您的回答呢？”陶芊艺将小纸条装回信封，笑得有些无奈：“自然。”<br>
许管家将她带到了顶楼的东北角，站在楼梯旁：“小陶老师，请。”<br>
陶芊艺一人上了那台阶，一打眼就看到了背靠着栏杆站着的靳生生。<br>
今晚有些微风，将白色西装的摆轻轻吹起一些，靳生生一手端了个酒杯，本来侧着头望着远方延绵的夜色，听到动静转过头来。露台上只有几盏昏暗的灯光，橙黄色的灯光照着，遥远的地方响着舞曲的音乐，把整个露台衬出了一番别样的意味，靳生生对她莞尔：“小陶老师，喝点什么？”陶芊艺背着手走过去，笑道：“喝点甜的。”<br>
靳生生挑眉：“喝的是酒，不是果汁。”陶芊艺“嗯”了一声，歪头看她：“生活这么苦，当然喝酒也要喝点甜的。”靳生生轻笑了两声，转身进了小酒吧，片刻后端出来了一杯酒，奶茶一般的颜色，陶芊艺喝了一口，笑了——百利甜加甜牛奶，果真是相当甜。<br>
两个人无言地碰了个杯，望着远处朦胧的万家灯火，将手中的酒饮尽了。<br>
靳生生把空酒杯放下，转头看陶芊艺：“这么难得的晚上，小陶老师一支舞都不跳，不遗憾吗？”说完站直了身子，对她行了一个邀请礼：“这位美丽的女士，能与我共舞一曲吗？”陶芊艺失笑，将酒杯放在了她的旁边，回了一个礼：“我的荣幸。”<br>
两个人就着这橙黄的灯光，与耳边听得并不明朗的乐章，连跳了三个乐篇。<br>
直到那音乐终结，夜晚重归平静。<br>
靳生生松开了搂在陶芊艺腰间的手，凝视着她的眼睛：“小陶老师。”<br>
陶芊艺轻声回：“嗯？”<br>
“我能追求你吗？”<br>
陶芊艺真实地愣住了，与她面面相觑了一番，压住心中的惊涛骇浪，微低下头避开了她的眼神：“生生小姐，你喝醉了。”<br>
“不，”靳生生没恼，反而笑得更深，“我很清醒。”<br>
这话说完，往前踏了一步，微踮了脚吻上她唇瓣。<br>
“阿艺，我喜欢你。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[文手二十问]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/wen-shou-er-shi-wen/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/wen-shou-er-shi-wen/">
        </link>
        <updated>2021-06-28T17:54:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>谢可爱的潋潋 @梅潋潋邀<br>
坐标大山深处，刚砍完柴（大误）</p>
<p>** 01、笔名，由来？**<br>
小阿离离离离<br>
不太记得了，好像是我喜欢离这个字，然后跟泡泡凑情侣名<br>
但为啥喜欢离这件事情我不记得了</p>
<p><strong>02、大概什么时候开始从事写作的呢？在那之后，引发你“想继续写下去”的动机是什么？</strong><br>
作文不算的话，奇奇怪怪的本子上小说可以从小学开始算（那个本子已经被我永久封印在了某个抽屉的角落）<br>
动机的话置顶写了，我需要我缺爱我想看</p>
<p><strong>03、觉得自己的文风是什么样的</strong><br>
可能，很腻歪吧。</p>
<p><strong>04、早期的文风和现在的文风落差大吗？请简述之间的区别。（无论是结构，文字叙述，故事走向，常写的题材等）</strong><br>
感觉，可能，也许，不太大？<br>
就你跟很早以前的比，还是大的，我文风很容易受我看的小说风格影响，就比如我挺喜欢加些俏皮话在过程中，这个主要是有段时间看语笑阑珊的文（感兴趣的小朋友可以一看hhhh真的很可爱，但文风很挑人），然后就会不由自主地被那个带过去，如果一段时间内看的某个主题多，也会被影响，但总体的文风可能大差不离？</p>
<p><strong>05、喜欢的风格（无论是文字，故事走向等）是什么样子</strong><br>
喜欢自然而然的感觉！就感觉一切行云流水的，带着用了脑子的感觉（此处吹爆p大），是我很难做到的。就那种从第一章就开始铺伏笔然后每个伏笔它都在后面被展开了并且符合逻辑！</p>
<p><strong>06、觉得自己最擅长写什么？（如果不知道自己擅长写什么的话，想想写什么的时候键盘会爆炸）</strong><br>
可能也许大概，发糖吧。（我很喜欢写宠孩子的过程，但也不知道算不算擅长）</p>
<p><strong>07、最不擅长写什么？</strong><br>
贼多。<br>
比如 对话 剧情 动作 大场面<br>
题材的话<br>
我个人很排斥战争年代或者动荡年代的题材（害就是个只喜欢恶俗HE的没出息人士）</p>
<p><strong>08、你写一篇文章/小说需要多长时间</strong><br>
这个真的看，我爆手速的时候一天一万五随随便便写完的，一个小时可能最快只能两千多<br>
但如果卡文的话，一天几十也不是没有过。</p>
<p><strong>09、在开始动笔之前会花多少时间准备</strong><br>
如上题，如果是我想写的，不需要时间准备<br>
如果卡文，那就不存在多少时间了。（蹉跎岁月）</p>
<p><strong>10、在创作的时候有什么特殊的习惯吗？他有没有造成你的困扰？</strong><br>
BGM极其影响我的写作效率和风格<br>
一般自己在家问题不大，有别人的话，耳机带久了耳朵疼。</p>
<p><strong>11、手写派还是打字派？创作时实用的工具是？</strong><br>
打字派！word yyds！ios系统安利熊掌记，它真的很好呜呜</p>
<p><strong>12、有写草稿的习惯吗？草稿和正式稿的风格有差别吗？</strong><br>
没有，偶尔会列个大纲（指一句话的梗概）</p>
<p><strong>13、喜欢写什么样的题材？</strong><br>
目前写mm会写得比较顺吧（兄弟情侣都是我的心头好！兄弟写得比较多）</p>
<p><strong>14、最喜欢的文字创作者是谁？他们有没有影响到你的文风？</strong><br>
所有问卷我都点名不思！（贴吧名风鹭子）<br>
Aixi我就是那个江湖上游荡着的倒霉私生（不是的听我辩解！）<br>
可能也许大概多少有？（我学不来，但是不思对我的影响肯定是极大的）</p>
<p><strong>15、你有梦想过你能当上作家吗？或者从事相关的职业？</strong><br>
从未。算命的说我不能从事文学类工作（不是的，别信）<br>
可能工作会多多少少和创意有关，但肯定不是单纯的文学创作<br>
我做不来。太菜了。</p>
<p><strong>16、在创作上有没有特别的经历？</strong><br>
相遇即奇迹吧，很感谢这些年遇到的大家！</p>
<p><strong>17、那么，你喜欢写小说这件事吗？或者说，你对它的热衷程度如何？</strong><br>
喜欢鸭！要不然也不会花时间在它上面吧（是睡觉不香还是任天堂不能打了）<br>
热衷程度大概是 我知道自己离不开这个圈子 但是它不会影响我的日常生活 的程度</p>
<p><strong>18、从最一开始到现在，觉得自己写过最喜欢的文章是？</strong><br>
硬要说的话，可能是盼盼吧。<br>
但其实每篇写出来我自己都觉得不太满意（这跟我脑子里的不一样.jpg）<br>
盼盼写的时间最长了，相对来说花的心思也最多（至少逻辑什么的用了脑子）</p>
<p><strong>19、喜欢自己现在的文风吗？希望自己的风格有怎样的改变？</strong><br>
说不上喜不喜欢，但文笔上确实是有大缺陷，有非常多可以进步的地方。<br>
首先很多大场面是我暂时写不出来的，其次复杂的剧情自己也写得很吃力<br>
然后可能，希望自己的对话和互动写得更自然一点</p>
<p><strong>20、最后，请你点六位在写作的朋友填写问卷什么。</strong><br>
@云深（哈哈哈深深你看我先写完了！）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[警察是份随便能捡到孩子的职业吗（31-36）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-31-36/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-31-36/">
        </link>
        <updated>2021-06-27T05:56:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%80">【三十一】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%BA%8C">【三十二】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%89">【三十三】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%9B%9B">【三十四】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%BA%94">【三十五】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%85%AD">【三十六】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="三十一">【三十一】</h3>
<p>“加酸菜加火腿刷辣酱是吧？”手法极其娴熟的鸡蛋饼摊爷爷重复着奚流的要求，手中的划刀一翻一转，铲起一整个鸡蛋饼盖到塑料袋子里，抄起长长的筷子往里头捣酸菜沫子和火腿片儿，看了看奚流细细的手腕和眼巴巴盯着自己手的大眼睛，抿着嘴多夹了片火腿进去，把塑料袋递给他：“娃娃，多吃点儿，太瘦嘞。”奚流忙伸手接过来，给爷爷扫了加两片火腿的钱，挥着手嗯嗯啊啊地回应着爷爷着急的“诶这片儿是爷爷请你的”，喊了句“谢谢”拎着鸡蛋饼往巷子外面跑。<br>
跑过了这条巷子，奚流脚步慢了下来，捧起热腾腾的鸡蛋饼嘶嘶哈哈地吃起来。又是柳万里值班的一天，他实在吃够了家附近那些个外卖，这才决定在学校附近吃吃小摊贩换换口味，这家鸡蛋饼做得着实香，在他遇到柳万里之前每次路过都被这香味馋得直流口水，但当时他是没这个闲钱吃这玩意儿的，如今零花钱充足，柳万里生怕他口袋里没钱心慌，给他各种支付软件里头汇足了钱，保证他想吃什么都能吃上。<br>
奚流正打算边吃着鸡蛋饼边晃悠着回家，拐了个弯子，就听到熙熙攘攘的声音，有种奇怪的直觉在心里腾起，下意识地放慢了脚步，连咀嚼的声音都轻了几分，咽下嘴里的那口鸡蛋饼，小心翼翼探头去看隔壁巷子的动静。<br>
果然，一个穿着他们学校校服的男孩子被一群穿着奇形怪状的小混混们围堵在了中间，为首的那位顶着一头乱翘的紫毛一手撑在砖墙上一手提起那男孩的衣领，给自己凹出一嘴极拽的语气：“别敬酒不吃吃罚酒，把钱都交出来。”<br>
奚流：……这太年代剧现场了。<br>
定睛一看，嘿，还是位熟人，他们班的大学霸，与周围同学格格不入的尖子生，孔禾。<br>
奚流下意识地又啃了一口鸡蛋饼，心里有点犹豫，对方人多，就算是他也没啥把握拉着一个人跑的同时全身而退，再加上他也拿不住对方手上会不会有利器，某种程度上风险极大。<br>
奚流正想着是该悄悄撤退到旁边去报个警，还是该上前干涉一下，还没想清楚就听到孔禾义正严辞地说了句：“你们这是属于抢劫罪，要处三年以上十年以下有期徒刑的。”戴着眼镜的小少年说完这句话，下意识地用手推了推眼镜，严谨补充道，“当然，如果情形严重的话，会处以十年以上至无期徒刑。”<br>
小混混们：……<br>
奚流：……同学这种时候就别如此严谨了啊！<br>
紫毛小混混显然被他这个操作惹怒了，挥起拳头就要往孔禾脸上打：“我cnm我倒要看看你个小兔崽子能怎么把爷爷整局子里去！”<br>
奚流心一抖，在挨打方面他经验极其丰富，这样毫不阻挡的一拳打在脸上，非常疼，孔禾看着瘦瘦弱弱的，不一定能吃得消这种打，下意识在暗处喊了句“住手”，紫毛被这突如其来的一声吓得一激灵，冲出去的拳头卸了大半力失了准头，落到了孔禾肩膀上。<br>
紫毛恼羞成怒，回头大喊一声“谁”，跟着的一群小混混也都警惕地回过头来，奚流硬着头皮走出来：“内个，其实，我就是路过一下，觉得，这样不好。”边说边打量着周围的环境，分析哪里是适合拽了人就跑的方位。紫毛没想到他能扯出这么句鬼话，觉得他是把自己当了智障，想着多少也是又送上来一只肥羊，扬扬下巴示意手下人将奚流团团围住：“小子，没人教过你，做人别太多管闲事儿，小心引火上身。”<br>
奚流深吸了一口气，在众目睽睽之下将吃了一半的鸡蛋饼往上空一抛，趁所有人的目光都被那鸡蛋饼吸引，蹲下身手撑地就是一个漂亮的扫堂腿，将离他最近的几个人扫翻在地：“没有，我们家人只教我惩恶扬善。”<br>
奚流绕过了摔成一锅粥的几个人，轻巧的几个移位到了孔禾身边，将人护在身后小声对他耳语：“往左边一直跑没两分钟就会到大路，人流量很大，你看准时机跑就行。”孔禾被他这一通操作惊了一下，稳了稳心神问他：“你呢？”奚流聚精会神盯着对手们的动态，他下手不重，本就只是为了拖延个时间，反应过来的小混混们已经如狼似虎朝他们这边扑过来，奚流眼疾手快地躲开了一波拳头，从背后抄起书包挡在身前：“当然是——也跑啦！”说完唰地蹲下身，轻巧的几拳落在离他们最近的几个人腰间，趁对方吃痛顿了动作顺着蹲下身的那个力一跃身往他刚刚给孔禾指的地方跑去。<br>
孔禾虽然看起来有些运动神经不发达，但显然脑子极其清醒，知道自己在这儿就是给奚流拖后腿，瞅着空了拔腿就跑，一时间便变成了一场巷子中的追逐战，两个人到底是年纪小，怎么也跑不过身强力壮的一波成年人，还没到巷子口，跑在后面断后的奚流就被为首的紫毛一把拽住衣服后领，往旁边坚硬的石头墙上一推，背被撞在坚硬的墙上，奚流吃痛地一咧嘴，心一沉，这里离巷口还有些距离，就算大声呼喊也不一定能有人听到，就算听到了，愿意趟浑水的人也不多，这次有些难办了。<br>
正火速想着脱身方法的奚流突然看到迎面砸来一个偌大的黑色物体，正砸中紫毛的后脑勺，发出哐的巨响，定睛一看，是堪称杀器的中学生书包，恁重，看起来就杀伤力巨大，紫毛被这一下砸了个猝不及防，有些昏头转向往后看，一副弱鸡模样的孔禾喘着粗气，两只手都有些颤抖：“放，放开他。”本来挺有气势一句话，硬给他说出了一副底气不足的感觉，奚流在心里叹了口气，心想这位同志不是干这个的料就别勉强自己了，这下好了，紫毛得气炸了。<br>
正如他所料的，紫毛气急败坏地骂出了一连串的国骂，骂骂咧咧指挥着手下一众人上前将孔禾逮住，如何处置的话还没说出口，就被一声大喊喝住了：“都别动！警察！”<br>
紫毛吓得一个机灵将手中的奚流给放开了，看着像是凭空出现的警察们一下子嚣张气焰全收，奚流一瞬间松了口气，暗叹他们真是运气不错，这大抵是遇到了片警巡逻，对方连武器都没拿出来，显然也是对两个中学生有所轻视，要不然有他们受的，脑子里绕了一圈七七八八的事情，突然间，意识到刚刚那声音有些耳熟，刚放下的心又倏的提了起来，小脸一下煞白，心跳得比刚刚还快，小心翼翼地蹭到孔禾身边：“孔禾，我我我先走啦，你保重。”说着就轻手轻脚蹭着墙边往巷子外面走，被眼尖的带队警察喊住：“那边那个！不是叫你们都别动吗！往哪儿跑呢！”<br>
奚流躲躲闪闪地低着头，压低声音道：“我就是个路过见义勇为的，别在意，别在意。”说着转了身就要走，那队长狐疑地盯着他背影看了两秒，带着犹豫开口：“……奚流？”<br>
奚流被这两个字叫了一个激灵，条件反射大喊：“我不是！”<br>
队长：……<br>
孔禾：……<br>
奚流喊完之后，才意识到这句话实在太掩耳盗铃，叹了口气硬着头皮转过身，结结巴巴道：“白，白警官，您好。”</p>
<hr>
<h3 id="三十二">【三十二】</h3>
<p>白瞿在这个片区当大队队长已经快两年了，从刚上任就被叮嘱着多注意奚流他们家的情况，那时奚流的母亲还没被收进戒毒所，柳万里也多是从他这儿得知奚流的现状的。<br>
奚流一直都是这个片区大家心头的一根刺，尤其是他打架斗殴被他们逮了那么多次。本来听大家都说奚流被柳万里带得极好，再加上他有时候巡逻，遇到正好放学的奚流，奚流还会跟他打个招呼，白瞿也算是对这孩子放下心来，谁能想到这时候又在这种场合遇到他，白瞿整个脸都有点黑：“你又在这里做什么！”<br>
奚流看他表情愣了一下，心里难过了一下，连语气都委屈起来：“我，我真的就见义勇为啊！”其他片警们将一众小混混压着往派出所去，孔禾东倒西歪地捡起被当武器砸出去的书包，听到他们的对话迎过来，把脸上歪了的眼镜扶正：“警官，他确实是为了帮我。”白瞿脸色微霁，意识到自己是下意识冤枉了奚流，上前去搭奚流肩，语气都缓了几分：“知道了，先回派出所吧，跟他们一起做个记录。”奚流闷闷不乐地甩开他手：“您带路就是了。”<br>
白瞿被他这小脾气逗笑了，他是个惯来相当严肃的人，眉间都有几道长期皱眉而形成的皱纹，如今笑起来，显得一下子可亲了不少：“哟小兔崽子，脾气倒挺大，怎么，你哥宠出来的啊？”奚流被他一题，这才想起柳万里，一时间连脾气都顾不上闹，伸手一把抓住白瞿胳膊：“白警官，别告诉我哥！”白瞿饶有兴趣看他慌里慌张的表情，挑挑眉问他：“奚流，你多大了？”奚流一僵：“十五……好吧，没满。”白瞿又问：“你的法定监护人是？”奚流一撇嘴：“我哥。”“那不就完了。”白瞿一巴掌拍在他后颈，“快点儿，磨磨唧唧的干什么呢。”然后转过身去招呼杵在一边的孔禾，“同学，你也一样，跟我们一起回去，然后打电话叫你监护人来接。”<br>
回到派出所，三言两语把事情讲清楚的奚流找了个角落抱着膝盖坐着把自己缩进去，期期艾艾地叹了口气，他也没想到这事儿能发展成这样，一时之间竟不知道自己算运气好还是不好，怎么每次做点错事儿全能落到自己人手里，某种程度实在是背得不行，就这样又戳了柳万里底线，连白瞿看他第一反应都是他又乱来打架了要凶他，万一柳万里听到这个也生气起来该怎么办。奚流把脸往膝盖里埋，又重重叹了口气，耽误了这些个时间终于停下来，他后知后觉地感到饿了，加了两个火腿的鸡蛋饼才来得及吃了一半，奚流想到这个，又想到白瞿那表情，只觉得一时间委屈到不行，闷闷不乐地吸了两下鼻子。<br>
也不知道这样缩了多久，一只温热的手揉上他脑袋，熟悉的声音从头顶上传来：“干啥呢宝宝，当鸵鸟啊？”奚流一听这声音，心里最后一道防线也被冲破了，眼眶一下子红了，也不抬头，反而更用力地把头埋进膝盖。柳万里顿了一下，有些不知道他这又是为什么闹的脾气，有些不明所以地蹲下身：“怎么啦？”奚流没回他，只对他张开两只手，这是要他抱。<br>
柳万里忍不住笑了，探了身把蜷成一团的奚流提起来，像提一只缩成球的大猫，奚流把头埋到他肩膀里，伸手搂紧他脖子。柳万里在他背后顺了两下：“干什么呀委屈成这样，谁欺负我们宝宝了？”<br>
白瞿正巧结束了问话出来，听到他这句话翻了大大一个白眼：“谁有本事欺负他，你家这小子有本事啊，一个打一群都没带怂的，里面那群每一个都比他挂的彩多。”柳万里感受到怀里奚流的小身子一僵，安抚地拍了他背几下，带着笑意回白瞿：“那可不，也不看是谁家的。”奚流听到这句话，心才犹犹豫豫地放下了，侧着头去看柳万里眼睛，哼哼唧唧地在他耳边撒娇：“白警官欺负我了，他都不相信我。”柳万里一挑眉毛：“哦？老白，你不相信他啊？”白瞿噎了一下，看着像是有人撑腰的小贵宾一样嚣张起来的奚流，无奈道：“哪有，我就问了一句话。”更何况从本质上来说也没问错啊，他可不是跟人打架了吗。<br>
那也是质疑，奚流撇过头重重“哼”了一声，白瞿举手投降：“行，是我不对，怎么着，想吃什么？白警官请你。”奚流扁扁嘴：“我才不要，我要吃我哥做的。”柳万里笑出声，把他往上颠颠：“行，那我们回家？”奚流突然想起自己来这的原因，转头问白瞿：“孔禾呢？”白瞿听到他问这个也有些头疼：“他监护人联系不到，自己说父母都去世了，监护人是同父异母的哥哥，现在正在外面出差，按理来说这种事儿得监护人来接才行……”<br>
柳万里把奚流放到地上，伸手勾了放在旁边地板的书包：“要不然我给他送回家？这样会不会好一点？”白瞿沉吟了一下：“问问他吧。”<br>
孔禾显然对这个联系不上人的情况早有预料，语气平静跟警察们道了谢，讲清楚情况，然后问能不能自己回家，柳万里听他说家里没人，犹豫了一下问：“不然跟我们回家呢？至少吃个饭，或者干脆住一晚上，左右明天还要上学的嘛，我一次性送你们俩去。”孔禾大概猜到了自己回家不太合他们规矩，问了一下柳万里他们家的方向，沉默了一会儿，点头说打扰了，他家跟柳万里他们家几乎就是反方向，要真的送他回去可能还不如直接回他们家。<br>
奚流还从未带过同学回家，除了梁乐绪之外，他甚至都很少有同龄朋友，实在是大家对他之前的滤镜太重，奚流本身又是个不太会和别人建立亲密关系的小朋友，以至于到现在也没能和几个班上同学说上几句实在话。孔禾在班上和他差不多，都没什么要好同学，但不一样的是，孔禾的时间大多扑在学习上，他们班是普通班，平均分在年段能排个中不溜就可喜可贺，只有孔禾不普通，算是遗落在普通班的明珠，次次都在年段前十晃荡，大部分时候都不会掉出前三。<br>
上了车，柳万里就开始和后座的两个小朋友絮叨这事儿，教他们下次遇到这事儿别逞能别正面刚，钱财乃身外之物，花钱消灾等等等等，只念得奚流叠着声喊哥哥，才停下来无奈问：“想吃什么？”<br>
奚流举手：“糖醋排骨！”柳万里点头说好，透过后视镜看孔禾：“孔禾有什么忌口或者特别想吃的吗？尽管说，万里哥试着做。”孔禾像是极少面对这样热情的家长，有些寡言地摇摇头：“没有的，都吃，不挑食。”柳万里边打倒档边在脑袋里搜刮冰箱里的食材：“嗯……好像还有条茄子，茄子肉末怎么样？”“那再摊个鸡蛋饼吧。”奚流想起了自己阵亡的半个鸡蛋饼，小小叹了口气。“没问题，下车。”柳万里转过身看他揪在一起的小脸，没忍住上手拍了一下他脑袋。</p>
<hr>
<h3 id="三十三">【三十三】</h3>
<p>柳万里把盖在炒锅上的盖子掀开，身子微微往后侧躲开蒸腾的水蒸气，夹了一块排骨出来喂到旁边吧台上写作业的奚流嘴边：“尝尝，淡不淡？”奚流呼哧呼哧吹了两口，小鸟一样把那排骨叼过来，边嚼边摇晃着脑袋：“正正好！好吃！”柳万里被逗笑了，上手扭住他小鼻子：“真的啊？”<br>
身后卫生间的门被推开了，孔禾穿着奚流的睡衣有些不自在地走出来，规规矩矩地道了谢。柳万里伸手招呼他：“洗完澡啦？快来吃饭，正好好了。”奚流从高高的吧台椅上跳下来，去橱柜里翻翻找找碗筷，给三个人盛了饭。<br>
柳万里把几个菜往餐桌上端，拖了椅子坐下：“多吃点儿，饭多呢。”孔禾沉默地点点头，就着自己面前的那盘菜小口小口地吃饭，柳万里一顿，只觉得看到了刚到家里的奚流，等他吃了快一半，默不作声地把盘子的位置换了，孔禾有些错愕抬头看他，柳万里微微对他笑弯了眼，然后往奚流碗里夹了筷子绿叶子菜，小声念他：“别光吃肉，缺维生素了得。”奚流向来来者不拒，扒着饭把碗里所有东西吃得干干净净，柳万里伸手从他嘴边捡了颗米粒下来，问他们俩：“今天晚上你们是想一起在我房间睡……”这话一出口，对面两个小孩儿都不自觉地露出了些不自然的表情，他们俩都是有些社恐的类型，如果不是这次意外，怕是到了毕业都不见得能说上几句话，更何况是睡在一张床上，柳万里看出来了，忍着笑把后面一句话补全了：“……还是水儿跟我睡，孔禾在水儿房间睡？”“我跟哥哥睡吧。”奚流像是松了口气连忙接到，孔禾也跟着点了点头：“嗯。”<br>
奚流房间的书桌是一个人的尺寸，实在不适合两个人挤在一起写作业，柳万里把餐桌给他们收拾出来了让他们在上面学习，自己回了房间去看书，给两个人留下了自己相处的空间。奚流写作业一向是先把好日子过完，把自己喜欢的科目挑出来写完，然后再跟自己不喜欢的科目死磕，孔禾却是那种会规规整整写to do list然后按照列表上的顺序一个个顺着写下来的那种孩子。<br>
柳万里出来倒水的工夫，就看到餐桌两边两个人的差别，奚流这块儿所有文件全部都被他铺开，散了一桌面，旁人实在看不出其中顺序，孔禾的却理了整整齐齐两叠，从其中一叠拿起一张写完后放到另一叠，堪称强迫症之福音。柳万里在心里啧啧两声，从冰箱里拿了苹果汁出来一人倒了一杯，顺手打掉了奚流边思考边咬着指甲的手。<br>
孔禾做完所有作业抬起头，发现奚流还在跟一个小时前那张英语卷子较劲，犹豫了一下问他：“有什么不会的吗？”奚流抿了下嘴，把画得乱七八糟的卷子递到他面前：“啊，没什么会的。”<br>
孔禾：……他知道有人偏科，但还没见过有人偏科成奚流这个样子，明明前面写数学卷子的时候整个人都神采奕奕的。英语这种东西，看的多是积累，这么一股脑问他，他实在也不知道从何跟他讲起，思考了一下在他画圈圈的几题旁边给他写知识点，然后斟酌地把卷子递回去给他：“不如……你先把整本书都背下来？”<br>
奚流：……杀伤力不大但侮辱性极强。<br>
奚流蔫蔫地把卷子拿回来，跟着孔禾写的知识点把那几题选了，犹犹豫豫地把作业写完了，然后认命地翻出课本，哀哀怨怨地翻开第一页。<br>
孔禾：……倒也不必如此怨念。<br>
时钟已经指向了十一点，这时候开始显然有些晚了，柳万里掐着时间出门问：“写完啦？没写完不写了，来睡觉吧。”孔禾只觉得这一天涨了不少见识，他属于两耳不闻窗外事一心只读圣贤书的类型，当身边同学窃窃讨论奚流这几个月的变化的时候他都属于一耳朵进一耳朵出的状态，谁能想到还有柳万里这样的家长，不管怎么说这也算是闯了个不大不小的祸，从见面到现在柳万里脸上从未出现一点怒色，几乎是有求必应，这会儿还能说出“没写完不写了”这种话。他们这个片区的孩子没几个家庭美满幸福，父母大多挣扎在贫困线上下日夜为生活奔波，像他和奚流这种父母不是监护人的情况在其他地方可能看起来相当稀有，但在这个学校却意外的稀疏平常，大多数他们学校的孩子，都不太容易拥有轻松愉快的家庭关系，就像他，对他那位同父异母的哥哥来说，就是一个无法甩掉的累赘。<br>
孔禾以为自己已经学会了平淡面对这件事情，但如此强烈的对比摆在面前的时候，他还是难免有些难过，他低着头把自己的书包收拾好了，礼数周全地跟柳万里和奚流道了晚安，缩进了奚流的房间。<br>
奚流洗了澡出来，看到他哥专心致志靠在床靠上看书，晃着一头滴水的头发就往他身边爬，被柳万里一把按在了怀里，抽过挂在他肩膀上的浴巾给他擦头发：“湿漉漉的上什么床，再弄的到处都是水。”奚流往他怀里缩，理不直气也壮道：“哥哥帮我吹。”<br>
给他惯的，柳万里笑了，把他从怀里刨出来：“那你总得自己去把吹风机拿来吧？”奚流也没说不好，只眨巴着大眼睛看他哥，没两秒柳万里就败下阵来：“行行行，哥给你拿，行了吧？”下床翻了吹风机过来，任劳任怨给小朋友吹头发，奚流被暖风吹得眯了眼睛，没骨头地往站在他身后的柳万里身上靠。柳万里指尖划过他光滑滑的头发，仔细地把他头皮里的水都吹干，把小朋友软绵绵的身子扶扶正：“自己坐好了。”转身去收吹风机。<br>
奚流软软地往前栽到被子里，像一只大毛毛虫往前蠕动了几下，被回来的柳万里一巴掌拍在身后，语气盈满了笑：“懒死了。”然后上手去挽他衣服：“一点没受伤啊？你这么厉害啊？”奚流心虚地翻了个身，那也是不太可能的，打架嘛，对方人还那么多，就算对方轻敌得一塌糊涂都不屑拿个武器，他难免也挨了几招几式，本来想柳万里能把这事儿给忘了，谁能想到他哥脑子害挺好，这么多事儿做下来正事儿还记得牢牢的，瞒他哥向来没什么好下场，重点是也瞒不住，支支吾吾地避重就轻：“也不是……”<br>
“我看看。”柳万里对他招招手，看他有点犹犹豫豫的样子放软了语气，“不生气，宝宝，过来。”奚流听话往前爬了两步，被柳万里捞到怀里，帮他把上衣脱了，看他打架打出的淤青，伸手翻了床头柜的云南白药给他上了，轻声哄他：“别和老白置气，他就是担心你，没有不相信你。”奚流没想到他还记得这个，拿脑袋蹭了蹭他下巴：“我没有。”“好好好你没有。”柳万里把他放下去洗手，心说也不知道是哪个小朋友委屈吧啦地缩在墙角等他来哄，洗手回来就看到奚流有些不安地跪坐在床上仰头看他，小眼神殷殷切切的，心里明白了个大半，觉得好笑，但还是揣着明白装糊涂问：“做什么？”<br>
奚流脸一揪，小小声问：“哥哥……这次，要，要打吗？”光是说完这句话，耳朵已经红透了，柳万里终于噗嗤笑出声，上前抱他：“要啊，怎么不要，自己说多少下。”奚流扁扁嘴：“三十……”说完忍不住给自己求情，“十一点多了……明天还上学呢，孔，孔禾还在隔壁呢。”柳万里把他塞回被窝：“你也知道十一点多了呀，快点睡，明天就周五了，哥跟你秋后算账。”奚流听他这语气就知道他心情很不错，也没跟他生气，安安心心地在被子里把自己蜷成一个球，小猫一样打了个哈欠，粘粘糯糯地跟柳万里道晚安。柳万里轻轻在他额头印了一吻，语气轻柔：“晚安，宝宝。”</p>
<hr>
<h3 id="三十四">【三十四】</h3>
<p>奚流第二天难得地在柳万里喊他之前自然醒了，朦朦胧胧洗漱完到客厅找正在做早饭的柳万里，柳万里听到他哒哒哒的脚步声也不回头，专心给小圆煎锅里的煎蛋翻面：“马上好了，自己把牛奶热了。“话没说完，就感觉到小朋友两只小手搭到他肩膀像只小猴子攀着爬到自己身上。<br>
“诶。”柳万里差点被他拽了个踉跄，定了定步子把人背牢了，哭笑不得，“你是不是至少给哥个声响。”奚流小爪子牢牢扒着他肩膀，含含糊糊在他耳边道：“困。”“那再回去睡会儿，等下哥叫你，安心睡。”“我不，背我。”小朋友皱着眉头耍起赖来。“行，背你。”柳万里无奈道，“什么毛病，这能比床上舒服？”奚流的重点才不是舒不舒服，在他背上指点江山：“我要加酱油！不要太熟也不要太生。”<br>
“我知道，就中心一点糖心就行，对吧？”柳万里早就得出了心得，熟门熟路地控制着火候和时间，把煎蛋和火腿盛到他盘子里，把酱油一起放到桌上，奚流被他背着到处走，正打算驾驶着他去冰箱里拿牛奶，他房间的门吱呀开了，孔禾醒了。<br>
奚流到底也是这么大男孩子了，两个人单独在家的时候该怎么撒娇归怎么撒娇，有个外人在，尤其还是自己同学，奚流就没脸干这个事儿了，当即从柳万里背上滑下来，给柳万里吓得心里一跳：“诶慢点儿，等下再崴了脚。”奚流小小吐了下舌头，自己跑到冰箱里去拿牛奶，乖乖给三人热了牛奶。<br>
两人被柳万里送到了学校，奚流刚抱着书包到自己位置上坐下，孔禾就抱了个本子走过来，默不作声递给他。奚流一头雾水地打开，发现是条分缕析思路极其清晰的英语笔记，从初一的知识点开始一直写到了最近学的，瞬间有些哑口无言：“你这啥时候写的啊？”孔禾推了推眼镜，一副“这不是很简单的事儿吗”的表情，“就昨天晚上，你仔细看看，其实总结下来也没啥东西。”<br>
奚流一脸的“学霸你知道你在说什么吗”，直愣愣地看着孔禾，孔禾被他盯得有些不好意思，微微偏了头，小声道：“……昨天谢谢你们。”奚流摇摇头：“小事儿。”孔禾指指那本子，一本正经：“这也是小事儿。”<br>
奚流：“……谢谢。我会努力的。”<br>
孔禾这笔记总结得相当清晰明了，因为自己是个学生，思路反而跟奚流相似，看起来比老师讲的还要清楚几分，直接导致的就是奚流放了学一整个晚上都在就着这笔记从头学，十点多柳万里敲门进来叫他才迷茫地抬起头。<br>
柳万里往他床边一坐，挑了挑眉：“今天周几啊？”“周五啊。”奚流肯定道，就是因为周五，他才没写其他作业在看这个笔记的。“那昨天说啥了？”奚流脑子里全是各式各样的英语句型，努力皱起眉头想：“昨天？”柳万里无奈笑着摇了摇头，拍拍自己膝盖：“别想了，趴过来。”奚流这才一下子惊醒，皱巴着脸猛地站起来，一步一挪好不容易蹭到床边，被柳万里一下子按趴在膝盖上落了毫不留情的两巴掌：“这都能忘啊？那是不是犯了什么错也忘了？”<br>
奚流好久没挨他这么重的巴掌，嗷呜一声蜷起腿来，叠着声儿喊冤：“没有没有没有……”柳万里拍拍他后背：“自己起来把裤子脱了，哪有哥给你脱的道理？”奚流被这两巴掌打蔫了，垂着脑袋站起来乖乖把两层布一齐褪了下来，顺着光滑的腿一下子滑到脚边，复又乖乖趴回了原位。<br>
柳万里圈着他腰把他往自己这侧揽了揽，感叹道：“你说你肉都吃到哪里去了，怎么还瘦成这样，不知道的得说哥哥虐待你了。”奚流两只脚脚尖点了点地：“哪有，已经长胖了很多了。”确实，和他刚到家里来那个瘦得近乎皮包骨头的样子比，确实也是长胖了一些了，从这点上柳万里也算是有小小成就。<br>
柳万里看看他身后，方才两下他是认真使了劲儿，已经带起一小片粉红，轻轻拍了两下给他预告：“三十啊，自己数好了。“奚流挤出一小声：“二十八了。”柳万里手一顿，笑出声：“对，二十八了。”<br>
接下来的二十八下都很中规中矩，刚刚那两下纯属是吓他，柳万里也舍不得三十下都按那力度打，真这样打下来，三十下结束整个身后都能肿起来，这次的事儿严格意义上来说也不能算是奚流的错，人孩子做个好事儿，除了方式方法还待改进以外，挑不出什么错，于是二十八下也只是将他整个身后打得微微热起来，红成一片。<br>
饶是这样，最近被娇惯得过了头的小孩儿也红了眼眶。<br>
柳万里无奈地把人抱正到膝盖上哄：“干什么干什么，你这是属于碰瓷儿啊，哪有这么疼，嗯？”奚流把头歪在他怀里不说话，扁着嘴可怜巴巴地眨眼睛。<br>
“还是昨天那句话，遇到这种情况，别想着能和他们硬刚，没必要，你自己也有数，这次是运气好他们没用上什么武器，但你不可能每次都赌这个运气，是不是？”柳万里老妈子的潜质又显现了出来，奚流听这些话听得快耳朵起茧，胡乱点着头迎合，柳万里看出他不耐烦，伸手呼噜他脑袋：“最后一句。”奚流被迫抬起脑袋看他，柳万里清了清嗓子：“但是，哥哥觉得，我们水儿这件事情做得很好，很勇敢，哥哥为此而骄傲。”<br>
奚流被他这句话的认真语气震了一下，这么直直白白夸他，他也脸皮薄了起来，低下头躲开柳万里注视他的眼神，小小声地“嗯”了一声。<br>
“你还学习吗？还是要睡了？”柳万里把他从身上扒下来放到地上。“学习。”奚流怂怂鼻子，“哥哥耽误我学习了！”“学习啊？那先去墙角站十五分钟，哥哥罚你站。”<br>
奚流瞪大眼睛，这什么逻辑，什么原理？<br>
柳万里被他难以置信的表情逗笑了：“给你换换心情，你看书看太久了费眼睛，让脑子也休息休息。”挥挥手，“快去快去。”<br>
既然说是罚，奚流就没敢跟柳万里讨价还价，拖着沉重的步子往墙角走，刚杵到角落就听他哥说：“转过来，闭眼睛。”奚流不明所以地照做了，柳万里欣慰道：“嗯，就这样站着啊，我给你计时。”<br>
奚流没想到他真是让自己休息眼睛，闭目养神了十五分钟，就听到他哥手机叮铃铃的闹钟声音，柳万里喊他：“好了好了，你学习吧，早点睡啊，不许超过十二点，听到没？”<br>
奚流坐到座位的那一刻感觉到了身后的钝痛，小小呜咽了一下，有些哀怨地去看他哥，柳万里乐呵呵问：“那不然我们睡觉了？”奚流“哼”地撇过头：“我才不，我要学习！”“行行行。”柳万里也不好打击他积极性，从客厅提了个软垫给他垫在椅子上，“你学你学，哥不吵你。”</p>
<hr>
<h3 id="三十五">【三十五】</h3>
<p>凌晨三点，柳万里揉着太阳穴从床上坐起来，他前几天刚结了个大案子，有几个细节总觉得自己处理得不太好，这些天思来想去的，总是睡不踏实。他在床上躺了两分钟没能培养出新的睡意，决定起来给自己倒个水喝。<br>
眯着眼睛路过奚流房间去客厅的时候，柳万里脚步倏地一顿，整个房子都黑漆漆的情况下，奚流房间漏出来的一丝光就显得无比刺眼，柳万里只觉得有些头疼，伸手开了他门，果然是一片灯火通明。<br>
奚流正埋着头写英语卷子，皱紧了眉头看自己一片的错误选项，他本来也没想搞到这个点，看了一部分笔记想着做做卷子看看结果，结果想象中的一夜之间直冲云霄没能出现，该错还是错，该不会还是不会，小孩儿一下子跟自己较起了劲，一张一张地卷子刷下来，越刷错误越多，人就越懊恼、越不甘心，形成了一个死循环。<br>
这会儿连推门声都没听到，聚精会神跟自己那破卷子死磕呢。<br>
柳万里上前把他书一合，不由分说把他台灯关了，上手拉他：“你自己看几点了，现在上床睡觉，明天哥再跟你算账。”奚流还陷在“自己怎么这么垃圾”的漩涡中，一挥手竟是把柳万里手给挣脱了：“我不！我还没看完呢！我不睡！”柳万里本就有些神经衰弱，给他闹腾得头痛欲裂，忍无可忍把人一把捞起来丢到床上，巴掌就往他身后盖：“好好跟你说不能听话是吧？我跟你说几点必须睡？嗯？”<br>
奚流被这几下突如其来的巴掌打炸了毛，疯狂地挣扎起来，眼泪一下子涌出来：“为什么打我，我又没错，你就是不相信我能学好，你就是不给我时间学好，呜呜……”<br>
柳万里听他越讲越离谱，心里愈发气得慌，但又怕给他打伤了更不要睡，压着火气在他身后落了实实在在的三十下，这次比之前那次用力多了，隔着裤子都能感受到伤处火热热的温度，想来应该是肿成了一片。<br>
柳万里用被子把哭得浑身都在抖的小朋友裹起来，语气硬邦邦的：“我让你十二点前睡，现在是三点，一小时十下，没屈打你，现在，马上给我睡觉，听懂了吗？“<br>
奚流觉得他不讲道理，但身后火燎火燎的疼让他不敢再呛声，只闹着别扭从他怀里挣扎出来，把他往外推：“不要你……呜呜……你走。”<br>
走就走吧，柳万里深吸了一口气：“要是再让我发现你不好好睡觉爬起来，哥哥一定打到你爬不起来，你大可试试看。”说完站起身，犹豫了一下，还是抽了张纸帮哭了满脸泪的小朋友擦眼泪，被小朋友一把拍掉了，无奈帮他关了灯，语气放缓了一些：“好好睡，明天学也一样的。”<br>
出了门给自己灌了一大杯凉白开，方才觉得心火不那么旺，柳万里在黑暗中站了半晌，终于无奈地呼出一口气，这么半大点的男孩子，可爱起来有多可人疼，闹腾起来就有多欠人揍。回了房间又重新窝回床上培养睡意，这次隐隐约约又担心奚流的状态，睡得更不好，朦朦胧胧像是睡着了，又好像一直都有意识，稍微一动就彻底醒了，叹了口气去抓手机，竟也不知不觉到八点多了。<br>
醒就醒了，柳万里放弃了挣扎，起来洗了把脸，悄无声息打开门，蹑手蹑脚打算去给昨天闹脾气的小朋友看看伤，毕竟那三十下他也没太留手，估计疼得厉害，昨天两个人又都在气头上，得给小朋友委屈坏了。<br>
轻手轻脚推开门，柳万里一下子愣住了，这房间里哪有什么奚流的影子，桌上放了张大大的A4白纸，白纸黑字写了大大几个字：“哥哥不讲道理！我离家出走了！”反过来，一整面只写了一个大字儿：“哼”。<br>
柳万里拿着那纸硬是在原地反应了好几秒，终于后知后觉地笑出声来。嚣张成这样，这定然是找到给他撑腰的人了。<br>
柳万里拿了手机就给他母上大人拨了过去，响了没几声，于景就接通了，还没等他开口就一连串道：“在我们这儿，上过药了，你自己来哄。”柳万里无奈地低声笑了：“小朋友打电话告状啦？”于景在那头翻了个白眼：“大早上的我还当什么事儿呢，一醒来就看到水儿给我发了一连串的信息，我把电话打回去，小朋友一接通就哭得说不出话，你说你。”吓得他们夫妇大早上开了个车跑到这儿来接人，了解清楚情况之后也是很无奈，从理智上知道柳万里没错，但奚流哭得实在太可怜，两个人把原则抛到了西班牙，搂着心爱的小儿子就回了家，任劳任怨地当起了小朋友的靠山。<br>
“你们太溺爱了，你说这事儿，能惯着吗，能不打吗？”柳万里知道了奚流的动态，也不着急忙慌的了，左右在他爸妈那儿还能出什么事儿，悠哉悠哉地给自己泡了杯咖啡。于景叹了口气：“那怎么办，看他哭啊？”奚流哭的工夫实在是修炼得炉火纯青，没几个人能看着他哭不心软，于景说完，叮嘱他，“你要没事儿就早点来，省得他等下再胡思乱想。”柳万里抿了口咖啡：“知道啦妈，你们也别太顺着他了，闹脾气也要有条线啊。”于景啧了两声：“知道了知道了，你这唠叨的德行到底像谁，一定是你爸。”<br>
身边看报纸的柳晏：……我不过是看个报纸，这又招谁惹谁了。<br>
柳万里喝完了咖啡本来就打算动身去他爸妈家接人，谁能想到于景女士的嘴立了个成熟的flag，刚穿好衣服手机上就来了信息、告诉柳万里前两天案子的存疑部分找到了新的关键线索，让他马上回警局。<br>
这正事儿自然排在第一位，柳万里只来得及给他妈发了个信息，就马不停蹄往警局跑。<br>
一通查下来一看时间，竟是已经快两点了。<br>
柳万里叹了口气，再往柳晏于景家赶，刚进门就看他妈端着一叠子一看就一点没动过的饭菜从奚流房间走出来，看到他嗔怪道：“怎么这么晚啊，吃饭了吗？快来吃点儿。”<br>
柳万里看着这盘饭菜：“怎么？水儿闹脾气不吃饭啊？“于景犹豫了一下：“……你别凶他，他就是没等到你没心情吃。”柳万里挑了下眉：“你看看，给他惯的。“于景听他虽然说着这话，却一点怒气都不带，放下心来：“你先吃饭吧，等下再管他，他早饭吃得不算早。”说着进了厨房给柳万里热饭。<br>
柳万里吃饭的工夫，于景又把奚流那份重新热了热，从冰箱里拿出了可尔必思给他做了杯漂亮的小饮料，端着进去哄他吃饭：“宝宝来吃饭，你哥回来了。”<br>
奚流把自己包在被子里，整个人委屈得无以复加，昨天晚上他就觉得委屈，才会一大早闹柳晏和于景来接他，整出好大一处离家出走的大戏，本来想等着他哥早上来哄他一哄，没想到他哥直接晾了他一早上，把他晾得心神不宁起来，这会儿听到他哥来了，所有积压的委屈火山爆发一般喷涌开来，在被子里哭得抽抽嗒嗒。<br>
柳万里随口扒完了饭，只听到屋里他妈的声音，没听到奚流的回答，溜达着进了房间，严肃了声音唬他：“不想吃就让他饿着。”</p>
<hr>
<h3 id="三十六">【三十六】</h3>
<p>奚流听到他这么一句，总觉得他余怒未消，一时惶恐起来，一下子把罩在头上的被子掀了，颤颤巍巍在床上跪起来：“要吃的……要吃的……”柳万里这才看到他哭了一夜哭得肿肿的眼睛，瞬间就心软了，上前去抱他：“哎哟这么委屈啊，不哭不哭，哥哥抱抱。”<br>
于景极有眼力见地把饭放到了旁边桌上，出门给他们俩带上了门。<br>
奚流一时没反应过来，只觉得刚刚他哥还在跟他发火，下一秒就笑眯眯地哄起他来，缩在他怀里抽泣了一下，后知后觉地哭嚎开来：“哥，哥哥是不是生气了？”真是有人哄的孩子才会哭啊，柳万里听他瞬间提了好几十分贝的哭声，无奈抽纸巾给他擦眼泪：“小哭包，哭了一整天了吧，眼睛要给哭瞎了，不许哭了。”<br>
奚流才不管他，柳万里这种软软的哄人声音一向没啥威慑力，他拿哭得没什么力气的小拳头在柳万里身上砸了两下：“哥哥早上都不来……呜呜……”柳万里握住他手放到嘴边亲了一下：“妈妈没跟你说啊？哥哥是突然警局有事儿，不是刻意晾着你。”<br>
说是说了，但奚流心里没谱，不知道这是柳万里用来搪塞自己的还是真的，只缩在柳万里怀里不说话，时不时抽泣一声。柳万里知道他心里想什么，拿手机给他看局里叫自己回去的信息：“这样信了吧？”然后弹他脑门儿，“越来越难伺候，也不知道是谁的错，还要大家来哄你啊？嗯？都敢光明正大离家出走了，不怕挨打了是吧？上次打得不够狠啊？”<br>
提到上次离家出走，奚流忍不住打了个寒战，那顿打刻骨铭心的，最吓人的是当时柳万里那个怒气，这下听柳万里说到这个，才后知后觉地害怕起来。<br>
柳万里感觉到怀里的小身子微微抖了起来，低头看他一副被吓到的表情，实在拿他没辙：“不怕不怕，哥吓你呢，真要想打你还抱你在这哄啊？”顿了顿加了一句，“更何况，爸爸妈妈这儿也是你的家，原理上也不算离家出走，对不对？”奚流眨巴了眼睛看柳万里，表情平复下来。柳万里伸手在他背上抚了两下，“还疼不疼？哥哥给你揉揉啊？“<br>
奚流打量了他几眼，确定他是真没打算跟他算离家出走的帐，怂着鼻子眼泪汪汪呜咽道：“疼——”像一只眼睛水汪汪的小萨摩，成功骗到柳万里的心软：“揉揉揉揉，揉揉就不疼了。“小心翼翼褪下他裤子给他看伤，其实哪有他说的这么严重，说到底不过是挨了几十巴掌，就算后面三十柳万里再用力，不过也就是红肿中带了点青紫，这连上药其实都不用，顶多两天就能好全，主要还是委屈在作祟。<br>
小孩子嘛，挨了教训委屈委屈也正常，柳万里被他前面一通操作弄得心软得一塌糊涂，边上手给他轻轻揉，边在他耳朵边跟他讲道理：“现在想过来为什么哥哥要打你没？”奚流吸了吸鼻子，不答他话。想过来是一回事儿，自己说出来又是另一回事儿。柳万里也不为难他，接着往下说：“不是不让你学习，也不是觉得你会学不好，凡事儿咱得有个度，是吧？你做个题做到那么晚，我们不说对身体有多坏了，就说你的效率，它还能高吗？”<br>
奚流默默地摇了头，确实，心里越急躁，脑袋就越糊涂，刚开始还能想明白的事情，到了后面反而想不清楚了。柳万里得到了他的回应，进一步循循善诱道：“那是不是很不划算？又花了时间，又耽误了睡觉，又没学进去。”听起来亏了一个亿。<br>
奚流听进去了，乖乖点了头，这才觉出凌晨的自己有多混蛋，搂上柳万里脖子犹犹豫豫地道歉：“哥哥对不起……”柳万里笑着探过头去亲了他一下：“没关系，宝宝。罗马不是一天建成的，你别急，谁也不可能一晚上吃成个胖子，更何况英语本就是个要积累的学科，慢慢来，来得及。”“可是我都初三了……”奚流说完这句，鼻子又酸了，连忙上手去揉眼睛，被柳万里一把抓住了：“诶，揉坏掉了。”柳万里用手把他眼泪给刮了，柔声安慰：“初三就初三了，你的人生又不止中考一场考试，你要想学，就算中考之后也来得及。”<br>
奚流不高兴地晃晃手：“来不及来不及！我要上市一中！”柳万里好笑地把人圈住：“好好好，上得了！”说完又紧急地补充了一句：“那也不许再给我熬到这个点。”奚流小小声地“哼”了一句，口嫌体正直地抱住了柳万里的胳膊，用毛茸茸的小脑袋在上面蹭了几下。<br>
“吃饭吧？好不好？”柳万里被他这一下小猫贴贴整得一颗心都熨贴了，语气放得更轻，全然忘记了是谁进门的时间觉得父母给小孩子宠得不成样子。奚流其实早就饿了，不过是没得柳万里一句哄心里难受，这会儿麻溜地顺着台阶下来了：“好。”从柳万里身上挣扎着下来去端盘子。柳万里再纵容他，也没有把饭菜端到房间里吃的道理，除非他生病亦或是挨了重打，该好好在饭桌上吃饭就在饭桌上。<br>
于景功成身退，已经坐在沙发上边嗑瓜子边看起了无脑泡沫剧，看到奚流自己乖乖端着盘子出来了，知道是两人谈好了，和坐在一旁摇椅上的柳晏对视了一眼，两个人同时意味深长地勾了勾嘴角。<br>
奚流乖乖吃完了饭，把碗筷端到了水池边正打算自己给它洗了，于景连忙跑过接过来：“宝宝去玩，妈妈等下一起洗。”奚流手一顿，想到二老一大早因为自己一个电话就吭哧吭哧跑过来接他，一下子愧疚起来，把小脑袋歪到于景身上：“妈妈……”于景心一软，上手揉揉他头：“诶，宝宝。“奚流小猫一样嗫嚅了两声：“对不起……”<br>
这道歉来得莫名其妙，于景反应了一下，终于反应过来是说早上，轻声笑笑：“不用对不起，宝宝，爸爸妈妈很高兴你委屈了能想到我们。”伸手捏捏他脸，没原则道，“以后你哥再欺负你，你就告状！爸爸妈妈站你这边，啊。”<br>
柳万里恰好走进来，听了这么一句没原则宠孩子的话，没忍住笑出声：“妈，这都教些什么乱七八糟的。”于景瞥了一眼大儿子，没理他，亲亲奚流脸蛋：“咱不怕他，啊。”奚流是个乖小孩，心里清楚这也就是哄哄自己开心，红着小脸摇摇头：“是水儿不对。”于景转头对大儿子挑了下眉，你看看，这小孩儿压根就宠不坏。柳万里看懂了他妈的意思，笑着把奚流框住：“是是是，我们水儿最乖了。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明天之后（4-6）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/ming-tian-zhi-hou-4-6/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/ming-tian-zhi-hou-4-6/">
        </link>
        <updated>2021-06-14T05:48:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="四">【四】</h3>
<p>“老师！快来！”靳闻闻穿着粉嫩嫩的小披肩，带着毛茸茸的小帽子，穿梭在街道中，回头跟陶芊艺挥手。陶芊艺手揣在暖手抱枕中，慢悠悠往那个方向走：“慢点儿跑，等下摔了。”<br>
这么大的孩子是关不住的，整日关在房间里学枯燥的理论反而学不进去，小姑娘软磨硬泡，硬是以实践活动的名义从姐姐那儿诓来了出门玩耍的机会，但既然是实践活动，自然就要带着陶芊艺一起出门，靳生生磨不过妹妹，安排好了贴身保镖，拜托陶芊艺好生看管，放了她们出府。<br>
“老师，”靳闻闻跟着陶芊艺晃了几条主要大道，一转眼就晃到了中午，坐在中央公园喷泉旁边的草地上啃着便当里的小三明治边口齿不清问，“等下我可以自由活动吗？”陶芊艺微不可见地虚了下眼睛，余光瞥了一眼站在两人对面的保镖，歪头笑道：“带着他们的话，可以。”靳闻闻扁了下嘴，显然对这个回答不甚满意，但她没说什么来反驳，只低着头拖长声音回她：“知道啦——”<br>
这个语气一出来，陶芊艺就警惕了起来，小丫头可不是什么善茬，她拉住其中一个保镖对她耳语：“若是二小姐离开了你们的视线内，立刻跟我联系。”<br>
小丫头欢天喜地自己晃着离开了，陶芊艺难得地得到了个人时间——当然，和一个保镖大哥一起。往野炊布上一躺，用手虚虚地遮了下洒下来的阳光，冬日里的阳光不辣人，照得周身暖洋洋起来，她很久不曾光明正大躺在阳光下，闭着眼睛听身边的声音，小孩子们嘻嘻哈哈不知疲倦地在身边跑闹声，妇人们细声细语的交谈，各种鸟类叽叽喳喳的叫声，微风掠过树叶发出的沙沙声，如此日常的声音，不论在这块土地亦或者是她的祖国，都许久不曾出现。<br>
“小陶老师，”保镖大哥沉沉的声音打破了她的沉思，“二小姐不见了。”<br>
果然，陶芊艺叹了口气，站起身打理了下衣服：“在哪儿不见的？”<br>
小丫头的心思很好猜，陶芊艺捋了一下她们今天路过的店铺听过的话，结合了下她消失的地方，径直往政府机关门口走——那里有一波反战党和主站党对峙着的抗议游行，她们在服装店里听人聊天时知道的，靳闻闻当时的表情便很若有所思，联系到她们几天前关于战争的对话，陶芊艺理解靳闻闻想去围观的心情，但那无疑是现在城市中最危险的场合之一，何况靳闻闻还甩开了保镖。<br>
靳家一向将家中子女保护得相当好，靳生生被推上位置之前，公众从未有机会一睹靳家大小姐的容貌，靳闻闻也一样，但上层圈内多有走动，更有许多上流社会的家族亦为主战派，说不清楚是否会有人居心叵测，盯紧靳家这位小小姐的行踪，靳闻闻不能出任何事，否则好不容易维持起的平衡将会在顷刻之间坍塌。<br>
陶芊艺赶到的时候，双方人马的对峙已经有了小范围的肢体冲突，难免有些推推搡搡，守在门口的警卫人员看形势不对，支起防护罩企图将两边分开，整个现场闹闹哄哄。陶芊艺的重点不在示威游行上，她往稍微远点的高地一站，眼睛扫射过整个广场，不出几分钟就找到了挤在人群中的靳闻闻——她的眼睛是特地训练过的好，再加上今天临走时她特意让靳闻闻批了件鲜艳的披肩，找到人轻而易举。<br>
当然，她能找到，自然对别人来说靳闻闻也是醒目的，陶芊艺正顺着人流往小姑娘那处走，眼睛看着靳闻闻的位置，突如其来的，一股寒意从背后伸起，也不知是从何而来的杀意汇聚过来，直指向几米之外的靳闻闻，陶芊艺瞳孔一收，出于本能地拨开人群往前奔了几步将靳闻闻一把抱起往左侧退了一步。<br>
下一秒，一颗子弹划破空气穿过喧闹的人群嗖地划破了陶芊艺的右腰，要不是她往左侧退的那一步，那子弹定然会穿破她的右半边身子。陶芊艺只觉得一阵剧痛由右腰袭来，右半边的衣服慢慢地被浸湿了，她硬忍住了闷哼，深吸了一口气，左手从口袋里掏出保镖给的报警器按响，往空中一抛。<br>
靳闻闻被她抱得猝不及防，正想挣扎，侧头看到她熟悉的侧脸不禁一愣：“老师？”然后发现她逐渐抱不动自己，连站着的力气仿佛都被抽空，报警器响彻天空的那一刻，靳闻闻看到了陶芊艺右边被染红了半片的衣角，大大倒吸了一口冷气：“老师！”<br>
她不是什么糊涂孩子，她清楚这是冲她来的。<br>
报警器不但自己发出了彻天的响声，同时使广场上所有人群一下子炸开了锅，没有人知道发生了什么，离陶芊艺近的人率先发现了变故，一个姑娘发出了一声震天的尖叫夹杂着“有人开枪”、“杀人了”的叫喊，一传十十传百，剩个广场都慌乱了起来，人们慌不择路地往各个方向跑，有人跌倒了，有人复又往他们身上踩，没人能注意到别人的情况，想的只有快速地逃离这个地方，一时间哀嚎遍地，人心惶惶。<br>
陶芊艺咬着牙硬撑着精神努力让自己不晕过去，靳闻闻撑着她，有些语无伦次：“老师你坚持一下，都怪我，我们马上回去了，马上回去了……”她是很聪明，但她到底才七岁，被保护得很好的小花朵在这样的情况下手足无措。<br>
好在保镖们看到报警器的那一刻就开始往她们这么方向移动，很快到了她们身边，在她们身边围起人墙，以防人流伤到她们。为首的高大男保镖飞快走到陶芊艺身边低声说了句“小陶老师失礼了”，边飞快地为她的伤口做紧急处理，子弹没留在里面，陶芊艺清楚这不是什么致命伤，只是疼得有些精神恍惚，她由着保镖们为她处理伤口，救护车来得很快，她被放到了担架车上飞快往救护车方向推，救护车的声音和身边人们嘈杂的声音混作一团，陶芊艺只觉得脑袋乱成一团糟，只有一个念头愈发强烈：这样下去不行，这个广场会发生严重的踩踏事件，而这将会成为一个由头，再次引起冲突。<br>
她迷迷糊糊地一下抓住身边人的手，喃喃道：“这样不行……”身边的急救人员急着将她往车上推，没听清她的呓语，在混乱中大声问她：“什么！”<br>
突然间，广场上的喇叭发出了一声刺耳的警笛声，整整响了十秒，慌乱逃窜的人们下意识地停住了脚步，六神无主地往发出声响的地方看去，警笛结束后，一个清清亮亮的声音像一道穿过薄雾的光响了起来：“请所有人都暂时站在原地不动，狙击手已经逮捕成功，现场没有危险了，再重复一遍，请所有人站在原地不动，谨防踩踏事件……”<br>
是靳生生。<br>
陶芊艺只来得及想到这一句，松了一口气的下一秒，陷入了无边的黑暗中。</p>
<hr>
<h3 id="五">【五】</h3>
<p>陶芊艺仿佛陷入了一个很漫长的梦境，她看到了家里挂在庭院边的风铃，母亲伸手轻轻拨动了它一下，回头对父亲弯眼笑了，被从身后照过来的阳光笼罩着。<br>
下一秒，那风铃还挂在那儿，却染上了血。那小房子瞬间被火焰吞没，化成了一道灰。<br>
她看到饿得两个脸颊都凹了进去的妹妹，那么小，那么脆弱，伸着皮包骨头的手，从废墟里挖出半个发霉的面包迫不及待往嘴里塞。<br>
她看见遍地的尸体残骸，视角剧烈地晃动起来，像是被什么东西绊倒了，低头一看，是一只残缺的手臂。<br>
她看见一只带了黑色皮质手套的手伸到她面前，那人穿了一双黑色、刷得锃亮的军靴，那只手复又竖起一根食指贴在嘴上，对她说：“嘘——别说。”<br>
别说。<br>
这句话像是咒语输入正确，陶芊艺看到了一束光，她朝那儿走去，身边被光亮包围的时候，就这样恢复了意识。<br>
她虚着眼睛对抗着屋里亮得刺眼的光源，下一秒身边的声音就在耳边炸开了：“老师！老师醒了！陆医生！陆医生！”声音越来越远，像是跑去叫人了。陶芊艺不是第一次挨枪子儿，这次的伤甚至不能算重，她认命将眼睛重新闭上不去与那光作斗争，心里无奈叹了口气，觉得这小姑娘有些吵闹。<br>
下一刻窗帘就被拉上了，房间一下子昏暗起来，陶芊艺皱着的眉放下了，重新尝试着睁开眼睛——这次成功了，整个房间只留了盏橙黄色的床头小夜灯，在那灯光的映照下，陶芊艺看清了为她拉上窗帘的人的脸——靳生生带着她标志的温温婉婉的笑坐在她床边：“小陶老师，谢谢你救了闻闻。”<br>
陶芊艺张了口正要说话，喉头的干涩让她连着咳了好几下，带动了腰间的伤，又疼出了一头冷汗，靳生生连忙递过去带了吸管的水杯，又折了纸巾细细将她额间的汗擦干净，开口对她解释情况：“是栾家派来的杀手，他们是立场鲜明的主战派，应当是盯上了闻闻想用她来当个由头，很抱歉，是我这边的疏忽，让小陶老师受了这样的伤。”<br>
陶芊艺强撑了笑摇了摇头，哑着嗓子问：“闻闻没事？”话音刚落，靳闻闻就拖着一个白发老人冲了进来，看到陶芊艺睁开眼睛瞬间笑开了，顶着一双哭得红肿的眼睛笑成这样有些小小的滑稽，小姑娘语速极快：“老师你醒啦！都是闻闻不好！要是闻闻不乱跑老师就不会受伤了，陆医生你快给老师看看伤口恢复得怎么样了……”陆医生像是早习惯了自家二小姐分贝极高的碎碎念，手下一点都没耽误地给陶芊艺检查伤口：“醒来就好，伤口恢复情况挺好，没化脓没发炎，这几天小心别碰水，吃得清淡些，每天会有人来给小陶老师换药。”然后轻瞥了一眼靳闻闻：“二小姐身后也带着伤呢，自己仔细些。”这话刚说完，靳闻闻的小脸一下子红透了，伸手去捂身后，小小声喊了句“陆医生！”<br>
陶芊艺一时有些疑惑，靳生生轻笑了两声，拿起床边一个苹果削了起来：“闻闻不听话，连累小陶老师受伤，我教训了几下，不碍事儿。”陶芊艺叹了口气：“分明是我没看好闻闻，怎么能怪孩子。”靳生生不置可否，削下来一整块没断的苹果皮，将苹果切成小块放上小叉子，转头低声对靳闻闻说：“回房间去吧，让小陶老师多休息一会儿。”抬头对陆医生点点头，靳闻闻这会儿听话极了，乖乖和姐姐和陶芊艺道了别，跟在陆医生身后出了房间门，甚至帮她们把门合上了。<br>
靳生生喂了一块苹果到陶芊艺嘴边，陶芊艺下意识地往后一退：“大小姐……”靳生生轻声道：“小陶老师是为闻闻受的伤，自然承得起这个。”陶芊艺看她笑眼底下的坚定，无奈地将那口苹果吞下了。<br>
靳生生等她慢慢地嚼那块苹果，有意无意道：“我听闻闻说，小陶老师和她探讨了战争相关的问题。”陶芊艺脑内的雷达一下子报了警，整个人的精神警觉起来，表面上却语气平常地回她：“嗯，闻闻对我留下的作业有些疑惑，我们就讨论了这个问题。”靳生生看着她的眼睛，语气轻柔，带着一种说不出的感觉，让人不由自主地想看着她，听她说话：“那小陶老师自己对战争的看法呢？”<br>
陶芊艺沉默了一下，正视靳生生的眼睛，轻声道：“我认为，和平是任何东西都买不来的宝贵财富。”<br>
靳生生看了她两秒，像是这个答案相当和她意一般轻笑了两声，回她：“我知道了。”<br>
说完便站起身，把那盘苹果放到她方才坐着的椅子上确保陶芊艺能轻松地以这个姿势拿到：“那小陶老师多休息一下，生生就不打扰了，有任何事情都可以随时找我或者找这个宅子里的任何一个人。”转身走出去的时候像是突然想起来一样，转身回来从口袋里掏出陶芊艺的手机放在她枕边：“您的手机在这儿呢，之前有些混乱，生生就帮您收着了。”陶芊艺道了谢，目送着靳生生走出去、关上门，又等了一分钟，方才拿起自己的手机翻看记录。<br>
如她期待的那样，没有任何一个人擅自联系她，她艰难地往左边翻了身打开床头柜的抽屉够到了一个耳机盒，给自己带上，打开手机，手指飞快在手机上设置了一番，打开了一个隐藏的加密软件——是窃听器的录音记录。她在她的衣服上粘了一块随身窃听器，她需要知道，在她昏迷的这段时间，自己是否在睡梦中泄露了什么信息，会引起靳生生的怀疑。<br>
录音过程相当漫长，她昏迷了整整一天，陶芊艺闭起眼睛，慢慢去听，在监控里看，像是又沉沉睡了过去。<br>
靳生生从她的房间出来，独自一人上了宅子的顶层，顶层的东北角有间搭起的小木屋，是间平日里用于接待靳生生密友的小酒吧，有着能俯视整个宅邸花园的视角和一位相当敬业除了调酒什么都不会多说的调酒师。<br>
靳生生迎着微风撑在护栏旁，一手端了瓶橙色的果酒，她今天还有相当多的事情要做，情况不允许她被酒精侵占意识，所以一杯低度数的果酒是她现在的唯一选择，她沉默地对着底下的花园沉思着，一直挂在嘴边的笑消失殆尽。过了些许时间，身后走过来一个穿着黑风衣的男子，附身到她耳边道：“主公，确认那名狙击手是栾家派来的，陶与栾家并无干系。”靳生生“嗯”了一声，再转过身时，那笑又挂到了嘴边，她伸手将那半杯没喝完的果酒用两支指头夹着递到男子面前，对他笑弯了眼：“阿寻，辛苦了。”阿寻沉默地接下那杯子，又听她说：“栾家有些过分了。”阿寻屈膝行了个礼：“是。”靳生生伸手点了下他发间的旋：“去吧。”<br>
说完便转身下了天台。</p>
<hr>
<h3 id="六">【六】</h3>
<p>“老师！吃小蛋糕吗？”靳闻闻把精致的小蛋糕摆在托盘里递到陶芊艺面前，“胡师傅的栗子蛋糕做得超级好吃！”陶芊艺靠在软包上有些无奈：“你吃。”靳闻闻摇摇头把蛋糕放到旁边的床头柜上：“留给老师等下吃。”然后眼巴巴地看陶芊艺：“老师伤口还疼吗？”<br>
陶芊艺伸手揉揉她小脑袋：“不疼了，”转移话题道，“老师给你布置的作业完成得怎么样了？”<br>
既然是实践活动，就会有作业，在她们出发之前，陶芊艺就给靳闻闻布置了“了解十个烦恼”的作业，也算是为她姐姐体察民情了。靳闻闻从旁边小包里翻出绘画本：“嗯！写啦！”<br>
这些天陶芊艺伤着，自然不能上课，靳闻闻内疚，知道是自己乱跑导致老师受伤，乖乖把布置的作业给写完了，递到陶芊艺膝盖上，细心给她翻好页了。陶芊艺看小朋友图文并茂地写了好多页，被逗笑了，抬头看看她一脸求表扬的表情，上手呼啦了一下她碎发：“闻闻做得真好。”靳闻闻做得很用心，几个小烦恼用Q版简笔画画着小人儿，从没钱吃不起饭的路边乞丐到为到底买哪件裙子好的小姑娘，旁边还写着靳闻闻自己的心里os，要多可爱有多可爱，陶芊艺几乎要被萌化，一页一页往下看，突然，手就顿住了。<br>
有些心情复杂地抬头：“你是因为这个才去的游行？”靳闻闻乖乖摇摇头：“也不全是，因为我自己想不通，想知道一下主战的人们都是因为什么原因。”<br>
“我本来觉得可能大家都是因为能从中得到些什么才选择的战斗，但那天，我看到了很多很多失去亲人、失去家的人，对他们来说，可能需要的不是物资也不是钱财，大概……只有看到害他们变成这样的人也同样失去一切才能让他们舒服一些。”靳闻闻托着小脸，说到这个话题有些难过，“可是……这会让更多人跟他们一样痛苦啊……”<br>
“立场不同罢了，每个人的想法都是不一样的。”陶芊艺柔声安慰她，“闻闻，你的同理心是上天给的礼物，如果以后你想成为领导人，一定会做得非常好。”她顿了顿，抿了抿嘴，“但自己的想法也很重要，不必被别人动摇。”<br>
“小陶老师这话在理。”靳生生的声音突然从门口传了进来，两人同时朝那方向看过去，靳生生背着双手笑盈盈走过来，不同于往日穿着各式各样的裙子，今天她像是刚处理完军务回来，穿了一身笔挺的军装，过腰的长发被梳成了一个髻，一下子撑起满腔的威严气势，饶是她笑得这般甜，还是无端给了陶芊艺一种“这人不好惹”的感觉。<br>
陶芊艺在心里暗叹了口气，这位不好惹的祖宗不知是吃错了什么药，自从她受了伤之后，靳生生每天雷打不动来探望她，陶芊艺实在想不通她怎么如此有空，上次她听完录音，并没发现自己暴露了什么痕迹，她不过是在昏迷中喃喃了几句爸妈，和她妹妹的名字，叶子。这对正常人来说很正常，人在非常情况往往念叨的都会是家人。<br>
那是什么让她怀疑了呢？如果不是怀疑，那她是为什么，花这么多时间和精力在自己身上呢？<br>
“小陶老师今天感觉如何？”靳生生迎着她们俩的目光极其自然地给自己搬了把椅子坐到陶芊艺床边，陶芊艺笑得温婉，将心中所有疑虑压下：“很好，伤口也开始结痂了，快好了。”“那就好，”靳生生伸手捏了一个靳闻闻甜点盘子里的小泡芙，“闻闻也别太打扰老师了，差不多也该回房间了。“靳闻闻扁了扁嘴，吃着自己的东西还赶自己走，但确实自己也待了挺久的，看陶芊艺略带疲惫的神情，小朋友乖乖起身：“知道啦！闻闻回去了，老师早点休息！明天见！”<br>
“诶，闻闻，”陶芊艺叫住她，“小蛋糕一起带走吧？”靳闻闻回头对她做了个鬼脸：“老师不吃就给姐姐吃，姐姐也喜欢吃甜的！”说完就蹦跳着出了房间。<br>
靳生生目送她跳了出去，无奈摇摇头笑道：“真的拿她没办法。”陶芊艺也跟着笑：“很可爱。”<br>
“可爱是可爱，皮起来也是真皮。”靳生生果真拿起小叉子吃那小蛋糕，有意无意道，“不皮能连累我们小陶老师受这趟罪吗。”<br>
“她没事就好。”陶芊艺轻声道，靳生生咽下一小口蛋糕，抬眸看她：“小陶老师和家里说了吗？令堂令尊得担心坏了吧。”<br>
开始了。陶芊艺心里咯噔了一下，这是试探她的背景，面上却依然毫无波澜地笑笑：“没呢，也不是什么告诉了家人就能解决的问题，没必要让他们一起担心。”<br>
靳生生接着她话说：“有机会小陶老师还是要多喝父母说说话，趁着有机会。”说完像是想到了自己的父母，沉默下来，安静地吃着蛋糕。陶芊艺叹了口气：“节哀。”靳生生抬眸笑了一下：“这话我已经听腻了。”<br>
比起前面那些官方套话，这话就亲近多了，比起“靳家家主”，更像“靳生生”，陶芊艺看着她精雕细琢的五官，不知为何，轻声回了她：“我也是。”<br>
说完，才意识到自己失言了。<br>
两人一时间都有些哑言，靳生生听懂了这句话意味着什么，看出她是下意识说错了话，也不追问，只笑笑当作没听见，专心低头吃蛋糕。<br>
她们的关系，还远没到能聊这么隐私问题的亲密，彼此都设着几层厚的防备和猜忌，多问一句都是冒犯。<br>
陶芊艺低头反省了一下自己的下意识举动，这绝对不是一个合格的卧底该做出来的行为，但不知为何，她看着靳生生那张毫无破绽的笑脸，只觉得下面藏着浓得化不开的忧愁。<br>
她情不自禁。<br>
这一行，最要不得地就是情不自禁，她叹了口气，这话，自然还是要由自己来圆的：“大小姐，这个世道，由血亲组成的家庭才稀有。”靳生生下意识抬头看她，正对上陶芊艺带着些无奈又含着笑的眼睛，陶芊艺侧身端起床头柜上一小杯茶，抿了一口压下自己的情绪：“我的亲生父母也在战争里去世了，现在的父母失去了自己的孩子，大家不过是抱在一起取暖罢了。”<br>
靳生生凝神看她，没想到她会跟自己说这个，陶芊艺刻意将她这表情理解成意外，轻声说：“这很常见，大小姐，战争已经把这两个国家榨干了。”<br>
“您上次问我对战争的看法，我才会说，对我而言，和平是最重要的东西。”<br>
靳生生脸上的笑放平了：“小陶老师是为此救的闻闻，对不对？”这话便不是单纯聊天了，陶芊艺却平静笑笑看她：“身体的条件反射而已，大小姐，我喜欢闻闻。”顿了顿轻声补充了一句，“我的妹妹要还活着，该比闻闻还大了。”靳生生一愣，沉默了两秒，道歉道：“对不起，我不是这个意思。”“我知道，”陶芊艺歪头笑弯了眼，“敏感时期，都能理解。”靳生生犹豫了一下，重新扬起笑：“小陶老师想出去转转的时候，可以去东边儿的花园看看，那儿栽了几棵桂花树，天气冷了，开了不少，香得很。”陶芊艺心里一动——东边花园一向是在靳生生好友名单上的安里南各世家小姐才能进的，属于“有徽章”她不能进的区域，靳生生是出于愧疚，还是多多少少对她多了信任呢？<br>
这都无从考究，陶芊艺只歪头笑：“行，大小姐。”</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>