<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://aaaliaaa.github.io</id>
    <title>阿离的杂货堆</title>
    <updated>2022-01-24T06:59:23.119Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://aaaliaaa.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://aaaliaaa.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>阿离的杂货堆</subtitle>
    <logo>https://aaaliaaa.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://aaaliaaa.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 阿离的杂货堆</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个总结]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/yi-ge-zong-jie/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/yi-ge-zong-jie/">
        </link>
        <updated>2022-01-13T22:43:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li><a href="#%E9%95%BF%E7%AF%87"><strong>长篇</strong></a></li>
<li><a href="#%E4%B8%AD%E7%9F%AD%E7%AF%87"><strong>中短篇</strong></a>
<ul>
<li><a href="#%E6%9D%82">杂：</a></li>
<li><a href="#%E5%A8%B1%E4%B9%90%E5%9C%88%E7%9B%B8%E5%85%B3">娱乐圈相关：</a></li>
<li><a href="#%E5%90%8C%E4%BA%BA%E6%96%87">同人文：</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%9C%88%E5%A4%96%E6%96%87">一些圈外文：</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#%E4%B9%B1%E4%B8%83%E5%85%AB%E7%B3%9F%E8%84%91%E6%B4%9E%E5%8A%A0%E9%9A%8F%E7%AC%94"><strong>乱七八糟脑洞加随笔</strong></a></li>
</ul>
</p>
<h1 id="长篇"><strong>长篇</strong></h1>
<ol>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">【MF+MM】盼盼</a></li>
<li>【MM】警察是份随便能捡到孩子的职业吗</li>
<li>【MM】客栈·无颜卷</li>
</ol>
<h1 id="中短篇"><strong>中短篇</strong></h1>
<h2 id="杂">杂：</h2>
<ol>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/cuo-wu-de-chi-cu-fang-shi/">【MF+MM】错误的吃醋方式</a></li>
<li>【MM】至今没有名字的菜菜生贺</li>
<li>【MM】李鸣鸣觉得他想静静</li>
<li>【MM】阎王殿五险一金考虑一下？</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/na-xie-nian-keng-die-de-gao-kao-zuo-wen-ti/">【MM】那些年坑爹的高考作文题</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/beloved/">【MM】Beloved</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/xun-xiong-ji/">【MM】寻兄记</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nian-sheng/">【MM】念生</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/ni-jiu-shi-qi-fu-wo-xi-huan-ni/">【MM】你就是欺负我喜欢你</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/chu-ren-yi-liao/">【MM】出人意料</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/feng-ge-long-lou-lian-yun-xiao/">【MM】凤阁龙楼连霄汉</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/xi-huan-ni-de-zhe-jian-shi/">【FM】喜欢你的这件事</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/qi-xie-zhen-zhen/">【FM】其叶蓁蓁</a></li>
<li>【FF】明天之后</li>
</ol>
<h2 id="娱乐圈相关">娱乐圈相关：</h2>
<ol start="15">
<li>【MM】<a href="https://aaaliaaa.github.io/post/lun-xiong-kong-de-zi-wo-xiu-yang/">论兄控的自我修养</a> + 世界那么大（坑了）</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/hai-bu-neng-tan-ge-lian-ai-le-ma/">【MM】还不能谈个恋爱了吗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/guan-yu-zhui-xing-de-na-xie-shi-1-5/">【MF】关于追星的那些事儿（1-5）</a></li>
<li>【MM】惹金主生气了怎么办？在线等，挺急的。</li>
</ol>
<h2 id="同人文">同人文：</h2>
<ol start="19">
<li>【网王同人】网球不是用来制造仇恨的工具</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/xu-lesslessman-wu-zhi-jing-de-ba-yue-greatergreater-fan-wai-san/">续《漫无止境的八月》番外三：（一只小雨莉）老师的番外续写</a></li>
</ol>
<h2 id="一些圈外文">一些圈外文：</h2>
<ol start="21">
<li>【童话】得过且过的勇者和英勇善战的公主</li>
<li>【严肃文学】谁杀死了知更鸟</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/yun-ci-fang-qing-ren-jie-kuai-le/">【云次方】情人节快乐！</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/yun-ci-fang-qi-zi-de-lang-man-lu-xing-au-lun-tan-ti-ni-men-zhi-dao-yun-ci-fang-de-na-liang-wei-can-jia-na-ge-zhang-fu-de-lu-xing-qu-liao-ma-yi-keng-liao/">【云次方】妻子AU论坛体</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/yi-jia-ren-zhi-ming-wei-ling-qiu-ku-bao/">【以家人之名】【凌秋】哭包</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/yi-jia-ren-zhi-ming-ling-qiu-qi-xi-liao-ni-men-dian-dian-chang-chu-shou-ma/">【以家人之名】【凌秋】七夕了，你们店店长出售吗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/he-zi-qiu-ge-ren-qin-qing-xiang-ni-bu-shi-mei-ren-yao-de-xiao-hai/">【以家人之名】【贺子秋个人向】你不是没人要的小孩</a></li>
</ol>
<h1 id="乱七八糟脑洞加随笔"><strong>乱七八糟脑洞加随笔</strong></h1>
<ol>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-wen-xue-jiao-shou-min-gan-xiao-shao-nian/">【MM】文学教授+敏感小少年</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-you-xi-xiao-zhu-bo-geng/">【MM】游戏小主播梗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-qing-leng-xiao-peng-you-chi-cu-geng-suan-shi-ren-ou-shi-jie-guan-de/">【MM】清冷小朋友吃醋梗（算是人偶世界观的）</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-gu-zao-zhi-xi-xue-chang-geng/">【MM】古早直系学长梗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-yi-ge-ff-de-geng/">【FF】一个FF的梗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/chi-jia-chu-zou-geng/">【都可】离家出走梗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/que-ai-xiao-pian-duan/">【都可】缺爱小片段</a></li>
<li>【随笔】	一个实践repo</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/sp-zuo-zhe-wen-juan/">【随笔】圈内作者问卷</a></li>
<li>【随笔】文手二十问</li>
<li><a href="http://localhost:4000/post/er-shi-wu-jian-shi-er-hu-nao-ban/">【随笔】二十五件事儿胡闹版（文书后遗症）</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/sui-bi-2192019/">【随笔】随笔 2.19.2019</a></li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（45-48）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-45-48/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-45-48/">
        </link>
        <updated>2021-12-30T06:44:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%BA%94">【四十五】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AD">【四十六】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%83">【四十七】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AB">【四十八】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="四十五">【四十五】</h3>
<p>大年三十的早上，徐尘醒得尤其早，睡的时间不算长，但他却很清明，有一种奇妙的睡饱了的感觉，他在床上放空了一会儿，回了几条信息，下楼给大家准备了个早饭。<br>
然后醒来的就是邹和宇，他生物钟向来准，七八点对他来说已经算是起晚了，徐尘好笑地看着他打着哈欠下来了：“要带什么收拾好了？”邹和宇跟他不一样，大概要回去个不少天。他就回去见见他老爹这个象征性的过年仪式就结束了，徐家从徐延开始就是独子，徐尘爷爷奶奶去世得早，没什么杂七杂八的亲戚要见，父子俩的新年往往结束于大年初一，初二就开始个忙个的。<br>
今年其实连这两天，都不能算纯粹的过年，江城封得突然，作为一个交通枢纽，徐氏在江城的企业遍布各大产业，一个晚上没几个高管能睡着，整个集团谈不上乱成一锅粥，但遇到这种事情，确实人人自危。有许多外地的员工被迫滞留在江城回不去过年，集团下几个大酒店处理了几天的退单，疫情扩散的速度比任何人想象中的都要快，一瞬间所有新闻榜都被疫情填满了，即使是远在暂时还没什么病例的燕城，望出去路上也没什么人了。<br>
“收好啦，我就回去两三天，初二差不多就回来了。”邹和宇张大嘴接受了他家大哥的投喂，嚼着小烧麦含糊道。“这么急着回来干什么，多陪陪你爸。”徐尘把火关了，从热气腾腾的蒸锅里夹烧麦出来。“哎呀平时又不是没有在见面，也不差过年这两天，再加上今年我们也不回老家了，不是说尽量不要聚会嘛。”说的倒也没错，邹和宇确实时不时回回家，徐尘点头：“你自己把握就好，我应该正常情况明后天就回来。”<br>
邹和宇的父亲邹茂特地开车来接的他，徐尘带着小树袋熊蒋盼一起送他到了楼下，和邹茂简单地寒暄了两句，邹和宇隔着口罩狠狠亲了一口蒋盼：“哎哥哥的宝宝，要几天看不到了。”蒋盼被弄痒了，咯咯笑着往后缩脖子。邹和宇依依不舍把人递到徐尘怀里，得寸进尺指指自己的脸：“宝宝亲亲四哥。”蒋盼往前探了身子搂住他脖子，大大亲了他一口，乖乖对他挥挥手：“四哥路上小心。”徐尘把人抱抱正，一指头点在又要探过来的邹和宇额头上：“差不多得了啊，叔叔等你很久了。”邹和宇这才唉声叹气上了车。<br>
邹茂看着有趣，他儿子一直对熊孩子这种生物敬谢不敏，平日里朋友家的小崽子来家里做客也从未得到他的青睐，他不绕着路走就已经是给了他这爹天大的面子，他从后视镜看他儿子：“这么喜欢啊？”邹和宇往前扒到他椅背上：“不可爱吗！”邹茂回忆了一下小朋友被口罩遮得严严实实只露了两只眼睛的小脸蛋，语气有些飘忽：“挺……可爱的？”邹和宇“哼”一声：“是非常可爱！”邹茂笑道：“行行行，你喜欢就好。”然后感叹，“到底不一样啊，也不见你对小堂妹们这么喜欢。”<br>
邹茂在这件事情上，一直没有什么态度。邹和宇到底才十八，对他来说，突然冒出的兄弟姐妹更多的是新奇，邹和宇的生活一直很简单，他从很小就开始专心练花滑，十岁左右开全了除A跳外的所有三周，从那一刻起所有人都希望他走专业，他也确实走了，这让他的世界更简单了，邹茂将他保护得相当好，没让他担心过任何物质相关的问题。所以邹和宇考虑蒋盼这件事情的时候也相当简单，就觉得自己多了个妹妹，就该花时间来照顾。邹茂并不反对，这是邹和宇自己的人生，他有权利做这个决定。<br>
说实话，邹茂还挺高兴，邹和宇能觉得这是自己的责任，并且似乎也当了个不错的哥哥，多少也让他觉得自家小孩儿长大了。<br>
“那确实是不一样！”邹和宇小麻雀一样叽叽喳喳跟他爹絮叨起蒋盼的可爱日常。</p>
<p>徐尘特地等芒昱和裴永宁都醒了，嘱咐了几句要好好吃饭之流的唠叨话才启程回他爸那里，门一开，先见到的不是徐延，而是穿了件松垮垮毛衣杵在吧台前打着哈欠等胡婶给他泡咖啡的陆建白，听到声音回头看他：“哟少爷，回来了？”胡婶也笑：“尘少爷要喝吗？”<br>
徐尘走过来坐到吧台椅上，笑着回：“不用了胡婶，我吃过早餐回来的。”然后回头看他哥，“哥，你啥时候到的啊？”<br>
陆建白没好气：“我已经在这儿呆两三天了，你天天呆在温柔乡里，留你哥一个人面对两个老头子。”<br>
徐尘“啧”了一声：“哥，你出去两年这个中文水平也退步太多了。”温柔乡还能这么用的吗？“我爸和陆叔呢？”<br>
陆建白抿了一口咖啡：“一个去散步了，一个楼上开会呢。”回头对胡婶吹彩虹屁，“胡婶的手艺一顶一的好。”<br>
胡婶给他夸得心花怒放，给他摆了个小点心让他配：“白少爷这个嘴呀。”然后擦擦手往房间走，“你们兄弟俩聊吧，胡婶回房间了。”陆建白从小就嘴甜，和小时候有些寡言认生的徐尘相比，简直是从小社交牛逼症傍身。<br>
说到开会，徐尘叹了口气：“江城那里？”<br>
说到正事儿，陆建白收了花哨的笑：“嗯，情况应该是比我们想象的都要严重，要不然也不可能这么果断封城。我昨天看了一下，徐氏大部分医疗相关产业都多少有些存货，我让他们统计了一下，这两天送去支援。”徐尘点点头，忍不住又叹了口气：“希望一切都好。”<br>
陆建白瞪他一眼：“吸回去。”徐尘一噎，被他逗笑了：“什么玩意儿。”陆建白煞有其事：“你没听说吗，叹气会让幸运溜走的。”徐尘被他这句话雷到了：“什么言情小说台词。”陆建白讲完，也被酸出了一身的鸡皮疙瘩，搓着自己胳膊：“啧，这话可真是要看人说。”戚屿讲出来就正常极了，甚至还有些许可爱。<br>
徐延遛弯回来，进门看到他儿子，对他点了点头：“回来了？”徐尘下意识从吧台椅上站起来：“爸。”<br>
徐延踱着步子走到茶室：“两个人都过来，泡茶。”<br>
徐尘自觉地坐到泡茶位，从右手边第二个抽屉找出他爸最常喝的茶，一套动作行云流水。徐延端起来喝了一口：“不错，没退步。”徐尘心想那是，从小到大徐延对他各种方面都要求不严，毕竟没他做总有别人做，但唯独泡茶一件事儿，徐延讲究得狠，毕竟喝茶的是自己。<br>
“最近怎么样？”徐延喝完了一杯随口问，徐尘和陆建白对视了一眼，两个人仿佛商业汇报一般将最近经手的项目都说了一遍。<br>
徐延随口一“嗯”，看陆建白：“我和你爸最近可能重心都会放在江城，如果必要，我会去一趟。”<br>
“爸！”徐尘一惊，“你怎么能亲自跑。”<br>
徐延瞥他一眼，一脸“怎么？有什么问题吗？”的表情。徐尘硬着头皮：“我可以去的。”徐延深深看了他儿子一眼，到底念着大过年的没说出什么打击他的话：“到时候看。”</p>
<p>裴永宁侧倒在沙发上，旁边电视开着，播着各种春晚先导采访，热热闹闹的，他却没怎么进脑子，今年年初的时候许颂还逗他今年的目标就是登上春晚，那时候他还不知道蒋盼的存在，笑着和许颂说他会努力的，到现在，他却没那么想上春晚了，就这样瘫在家里的沙发上过年，感觉也是件相当愉快的事情。<br>
芒昱看他眼睛眯眯地一副快要睡着的样子，好笑地坐到他身边：“困了就上楼睡去，离晚饭还有段时间呢，左右今天我们吃火锅，没啥要准备的。”裴永宁挪了挪身子，把头枕到芒昱腿上，拖长音：“我不——”<br>
芒昱捏住他鼻子：“撒娇鬼，等下给你妹妹看到了，丢不丢人。”裴永宁被逗得有些脸红，往后缩着蜷起来，被芒昱圈住：“逗你的，现在是盼盼的看动画时间，她哪有心思来管你。”裴永宁停了动作，静静歪在他身上出了一段神，喊他：“二哥。”“嗯？”芒昱低头看他，语气柔得像是哄孩子。裴永宁抱住他手臂：“谢谢你。”芒昱愣住了：“为啥？”他单纯以为裴永宁就是跟他撒个娇，这道谢来得莫名其妙的。<br>
“你今天留下来真的好吗？”裴永宁抿着嘴看他，芒昱正对上他黑乌乌的眼睛，有些啼笑皆非，上手搓乱他头发：“当然好。”<br>
裴永宁相当清楚，这个家里能称为“孤家寡人”的，实际上只有他和蒋盼，他一度也确实认为，这个大年三十会是他和蒋盼单独过。他觉得也很好，可能有点冷清，但好过一个人。许颂有自己的家，经纪人对他来说到底只是份工作，跟着艺人跑通告也就算了，如果没有工作，过年自然是要回家的，裴永宁从小就习惯了一个人过年，虽然平时也都是一个人，但到底在一个被赋予了“团圆”意味的节日里，还是显得格外孤独。<br>
“干什么，不盼你二哥点好啊？”芒昱一下弹在他额头上：“我真过去才遭罪呢，在家里多自在啊。”<br>
裴永宁没说话，闷闷地看着他，芒昱无奈笑笑：“那个家不需要我，我也不需要那个家，这没什么，大家都好。”拍拍他脸蛋，“怎么？宁儿不想二哥留下来啊？”<br>
裴永宁忙不迭摇头：“我没有！我就是……怕你为难。”芒昱笑道：“我不会，我高兴还来不及呢。”推推他，“好了，把这些个胡思乱想都给我收起来，你妹妹动画时间到了，去做这个恶人。”<br>
裴永宁转身搂住他腰，赖皮道：“我才不去，谁给她开的谁去。”芒昱被气笑了，借着这个姿势挠他痒痒：“你倒是聪明啊，逻辑挺顺溜。”裴永宁浑身的痒痒肉，几乎把自己圈成一个球，快要笑出眼泪：“二哥二哥——”芒昱伸了一只手把他头托回来，怕他脑袋撞了茶几角：“好了好了不闹了，快去，我差不多也开始准备准备食材了。”裴永宁就着他拉自己的力气站起来：“行，我去我去。”<br>
和小朋友们总是会有些“再看五分钟”的拉锯战，裴永宁又心软，一来二去陪着她多看了十来分钟，觉得实在不能这样下去了，终于狠下心把电视关了：“宝宝我们下去看小章鱼香肠啦。”<br>
蒋盼到底还小，再懂事在这种事情上还是有些念念不舍，嘟着小嘴眨巴着眼睛盯着裴永宁看，裴永宁只觉得内心中了一箭，好半天才忍住，上前抱她：“走喽！我们去帮二哥忙啦。”<br>
这个任务听起来倒是吸引人许多，蒋盼踮着小步子跑进厨房拉芒昱的衣角：“二哥二哥，盼盼要帮忙。“<br>
芒昱甩了一把手上的水，低下头亲亲她脑门儿：“盼盼这么厉害啊，那我们给菜菜洗澡好不好。”把她捞到垫高凳上，给了她满满一盆的娃娃菜，蒋盼只觉得被委以重任，洗得相当严肃仔细，给自己洗了一身的水，裴永宁耐心等她给娃娃菜洗完了澡，一把把小朋友捞起来，给她自己也洗了个澡。<br>
真正安顿下来开始吃饭的时候春晚也开始了，蒋盼盯着鸳鸯锅两边红白相间咕嘟咕嘟的汤底，小眼神颇为认真。芒昱把肥牛和丸子夹出来一些放到她碗里：“很烫啊，宝宝吹吹再吃。”蒋盼自己拿着小勺子，呼哧呼哧地给小章鱼香肠吹了气，一口咬掉小章鱼的一只脚，边嚼边担忧：“小章鱼会痛痛吗？”芒昱轻笑：“小章鱼为了盼盼能长高高已经变成食物啦，盼盼要好好地把它们吃完才不会让它们伤心呀。”<br>
另一旁的裴永宁安安静静地涮着肉往芒昱碗里堆，芒昱哄完小朋友回过神，碗里已经被肉堆满了，顿时有些哭笑不得：“宁儿。”裴永宁眨巴眼：“是羊肉。”芒昱心被熨贴了一下，往他碗里夹了几筷子：“这是什么肉的问题吗，你哥有这么能吃？”裴永宁对他吐吐舌头，把他夹到自己碗里的肉重新下辣锅过了一遍，吃得嘶嘶哈哈。<br>
蒋盼到底没能熬到十二点跨年，却又不愿意一个人在楼上睡觉，缩在裴永宁怀里睡得踏踏实实，裴永宁怕吵醒她，一直轻晃着抱在怀里，两个人就这么安安静静地看着电视里欢腾一片的景象，听着微弱的背景音倒数着。</p>
<p>“五，四，三，二，一。”</p>
<p>焦虑混乱交杂着团聚安康，新的一年，就这么开始了。</p>
<hr>
<h3 id="四十六">【四十六】</h3>
<p>裴永宁第二天醒来已经快到晌午了，许是昨天多多少少算熬了点夜，蒋盼到这个点还没来闹他——小家伙机灵得很，知道他们二哥睡觉是绝对不能打扰的，家里只剩他们三个的话，小朋友醒了一定是找他。<br>
裴永宁把自己重新埋在被子里最后贪恋了一下被窝的暖和，决定为了生活从被窝里爬起来，毕竟，大中午了，他们三个还是要吃饭的。<br>
然而，他打着哈欠往下走的时候，听到了楼下熟悉的带着笑意的声音：“.…..宝宝，这杯牛奶要喝完啊。”<br>
裴永宁打了一半的哈欠卡住了，身子比脑子动得还快，蹬蹬蹬地下了楼，果然看到徐尘正把菜往餐桌上端的身影，徐尘听到动静，抬头来看他，弯眉笑道：“宁儿醒啦？来吃饭了。”<br>
裴永宁莫名的，就觉得眼眶有些发热，顿在台阶上愣愣地看着徐尘。<br>
徐尘有些疑惑：“怎么？不饿啊？“<br>
裴永宁摇了摇头，赶了几步蹦下台阶，也不管蒋盼在旁边看着了，从背后搂住徐尘腰，用脑袋在徐尘肩膀上打了个滚：“大哥怎么回来了？”<br>
徐尘下意识上手去揉揉他脑袋：“怎么啦？没睡醒啊？左右我那儿也没事儿，就回来了，快洗手吃饭，你二哥还没醒呢？”<br>
裴永宁用下巴在他肩膀上点了点，徐尘笑着轻拍了两下他脑袋：“还困就再上去睡会儿，你们俩昨天是熬到几点啊？”<br>
裴永宁摇摇头放开他：“也还好啊，一两点就睡了。”徐尘“啧”了一声，点点已经坐到餐桌旁的裴永宁的脑袋：“偶尔几次也就算了，也没什么特别重要的事儿，干嘛熬夜。”“熬的是个仪式感。”裴永宁边把电饭煲转到自己面前边小小声辩解，被徐尘笑着捏了捏后脖颈：“别教你妹妹乱七八糟的东西。”徐尘教训完他，微弯下身给喝了一嘴奶糊的蒋盼擦嘴巴，温温柔柔道：“盼盼不要学哥哥们，要早早地上床睡觉。”蒋盼抓着自己的猫爪小叉子，郑重其事地点头。<br>
芒昱慢腾腾走下来的时候他们都快吃完了，他看到徐尘倒没太意外，边拉开椅子边跟徐尘打招呼：“大哥回来了？”徐尘把最后的米饭给他盛了，帮他热了一下已经有点凉掉的菜放到他面前，仔细打量了他一下，觉得他心里藏了事儿，犹豫了一下问：“怎么了？心情不好？”芒昱一愣，抬头去和他对视，勾了勾嘴角：“没有，怎么这么问？”徐尘摇摇头：“没有就好。”然后转身从冰箱里拿了个小盒子出来：“要不要吃年糕，我们家阿姨自己打的，不很甜。”芒昱往前探探身子：“可以，来一块儿。”<br>
晚饭没到的时候，邹和宇居然也回来了。他开门的时候正赶上徐尘掀开蒸螃蟹的锅盖儿，整个厨房一下子盈满了螃蟹的香味儿，刚打开门的邹和宇眼睛就亮了，在门口叽哇乱叫：“螃蟹吗？是螃蟹吧！”徐尘笑骂：“狗鼻子，去洗澡，换衣服前不许抱你妹妹。”邹和宇伸向蒋盼的手一下顿住，像只被拽了尾巴的小金毛，蔫头耷脑上楼去洗澡。<br>
疫情的情况严峻，邹家最后还是决定今年不大聚，邹和宇和他爹吃了个年夜饭，邹茂就把他丢了回来，给徐尘发了信息，嘱咐他把邹和宇看住了，和只要没事儿就能不出门的裴永宁不一样，邹和宇小朋友是在一个地方呆了超过两小时就会开始觉得浑身不舒服的多动症小孩儿，邹茂没把握能把他关在家里，索性把他丢到人多点儿的地方，更何况，上次受伤那件事儿之后，邹茂莫名地觉得，自家这个儿子，在几个哥哥面前，仿佛比在他这儿安分不少。<br>
晚饭吃完大家围着餐桌吃了小年糕和水果，裴永宁翻着冰箱有些担心：“也不知道要居家隔离到什么时候，这些东西够吃吗？”“没事，”徐尘戳了块苹果起来吃，“物业在业主群发信息了，他们跟附近的市场联系好了，应该这两天就可以在群里下单。”裴永宁把冰箱整整齐齐码好了，开心了：“那就好。”<br>
芒昱今天一天都显得有些沉默，他盯着当背景音开着的电视晃神了一会儿，叹了口气把手中的银质小叉子放了下来：“我有件事想跟大家商量。”<br>
他说完这句话，所有人都停下手中的动作转过头来看他。芒昱说完这句话，又犹豫了起来，事实上他纠结了这么久，就是还没想好一个合适的措辞来平和地开启这段对话。<br>
徐尘凝神看了他一会儿，松松叹出一口气：“如果我说我不同意呢？”邹和宇愣愣的：“什么什么？不同意什么？”裴永宁听到徐尘这句话，一下子反应过来，一直笑着的脸慢慢地放平了嘴角，表情严肃地盯着芒昱看。<br>
芒昱顿了一下，对着徐尘弯了眼睛：“你不会的，哥。”徐尘被他这话堵了一下，无奈地往椅背上一靠，确实，他不会的。<br>
“不是，”邹和宇憨憨道，“你们俩打什么哑谜呢？不打算解释一下吗？”徐尘拍了一下他们家小傻子的脑袋：“你二哥是想说，他想去江城支援。”<br>
这话说完，房间里又安静了一瞬，只有电视里还嘻嘻哈哈放着昨天春晚的小品回放。芒昱有些担心地看向裴永宁和邹和宇。<br>
徐尘的态度他能猜到，这种事儿，徐尘肯定是持中立态度的，他担心，但他会尊重芒昱自己的选择，蒋盼还太小，不明白这代表着什么，重要的其实是两个小的的态度。<br>
“哇！那不是酷毙……”<br>
“我不同意！”<br>
几乎是同时，两个人做出了完全不同的决定，邹和宇是肉眼可见的兴奋了起来，而裴永宁……裴永宁的脸色差得吓人。<br>
芒昱叹了口气，果然。<br>
他几乎能够想见，裴永宁绝对是反应最大的那个，但没想到，他会这么激烈地反应出来。<br>
邹和宇说了一半的话被打断，有些懵，小心翼翼去拽裴永宁袖子：“三哥……这不是好事呢吗，超厉害的啊！二哥这不是去当英雄了嘛……”<br>
裴永宁整个眼眶都红了，他狠狠把邹和宇手甩开了：“谁爱当这个英雄谁当去好了！为什么我哥哥要去冒这个风险啊！英雄有什么用，谁要这个好听的名声，我要的只是我哥哥好好地、安安全全地在家里。”<br>
“有那么多医生，为什么一定要是我哥哥啊？”<br>
这话说得重了，语气又冲，徐尘本来挺理解裴永宁的，这会儿也忍不住皱眉低声打断他：“宁儿！”<br>
一旁缩在儿童椅上的蒋盼已经快吓哭了，颤颤巍巍开口：“不吵架……哥哥们不吵架……”芒昱连忙把她从小椅子上抱起来，搂在怀里亲了亲发顶：“没事没事二哥在。”<br>
邹和宇脾气是好，但裴永宁这话着实是过了分，他一瞬间也有点炸：“我不是这个意思！我要这个好听有什么用！”裴永宁这会儿显然听不进去这话，他狠狠咬了咬下唇，眼睛通红地瞪着芒昱：“我不要，不可以，不许去！”说完也不给其他人反应时间，转了身就往楼上跑，紧跟着的就是门被“嘭”地摔上的巨响。<br>
蒋盼终于忍不住搂住芒昱脖子小小声地哭出声来，邹和宇的眼眶也憋红了，把自己整个人团上椅子：“我真的不是这个意思……我怎么会不担心二哥呢，我就是觉得……这是个很了不起的事情……”<br>
徐尘心疼了，上手去揉他脑袋：“大哥知道大哥知道，是你三哥乱说话，我们小宇特别好。”安抚完这个，伸手把芒昱怀里的蒋盼抱过来，边拍着背哄边用眼神示意了一下芒昱：你自己惹的，自己去哄。<br>
从刚刚到现在没能插上一句话的芒昱几乎是无奈至极地笑了笑，顺手也给邹和宇顺了两把毛：“行，我上去看看。”</p>
<p>芒昱开裴永宁房间的门的时候，是做好了打不开的准备的，摔都摔了，难道还能不锁个门？他已经提前找好了钥匙揣在兜里，谁能想到手一压上门把，就顺利地打开了。<br>
芒昱一顿，心莫名一软，这小孩儿，发脾气都不敢锁门。<br>
进了门却没找到人，芒昱绕了一圈，被子掀了厕所找了，几乎要怀疑他没进这房间的时候，听到了细细碎碎的、从衣柜里传出来的抽泣声。<br>
芒昱抿了下嘴，轻轻拉开了衣柜的门。<br>
裴永宁把自己塞在昏暗的衣柜的角落，头埋在膝盖里，听到柜门打开的动静，也不抬头，就那么静静地缩着。<br>
芒昱突然间，觉得特别难过。<br>
裴永宁以前，是也经常一个人这样缩在衣柜里吗？在那些没有人会打开柜门找他的时间里，他一个人这样呆着，都想了些什么？委屈吗？难过吗？还是害怕呢？<br>
芒昱轻轻叹了口气，蹲下身来伸手去抱他，使了点劲儿，把他从衣柜里提溜出来。裴永宁没反抗，甚至相当配合地搂住他脖子，将两条腿盘到了他腰间，把头埋进他肩膀。<br>
芒昱手在他背后顺顺，语气不受控制地温柔至极：“干嘛呢，当小仓鼠啊？好好的床不待，往柜子里缩干什么？捉迷藏？嗯？”<br>
裴永宁没搭他的腔，他被抱着安抚了一会儿，终于带着哭腔开了口。<br>
他问：“我是不是好自私？”<br>
芒昱一愣，还没来得及回他，裴永宁就自顾自地接下去了：“我知道……我知道疫情很严重，很危急，很需要各地支援，我也知道二哥很想去，想用自己的能力尽一份力，可能确实能救很多其他人，但是……但是……”<br>
芒昱叹了口气，抱着他坐到他床上，抽了纸巾给他擦脸：“傻瓜。”<br>
“你没错，这事儿谈不上谁对谁错。”<br>
“对大多数人来说，命哪分高低，只分亲疏。”<br>
“但是我想去，我只是觉得，作为一个医生，这时候不去的话，我可能会后悔一辈子。”<br>
“让我去吧，好不好？“<br>
裴永宁看着他又忍不住鼻子酸了：“你保证你会好好地回来吗？”<br>
芒昱笑了：“当然，这不是废话吗？我保证。”<br>
裴永宁扁着嘴：“你骗人，你要怎么保证。”<br>
芒昱捏住他鼻子：“怎么？你还要跟盼盼一样，拉钩上吊一百年吗？”<br>
裴永宁晃着头把他手甩开，轻声“哼”了一声，哼完又忍不住去抱他的手：“什么时候要走啊？”<br>
“初四，我跟燕城的医疗队一起走。”芒昱任由他抱着，“今天燕城出现无接触史病例了，你们几个在家要好好呆着不许乱跑，听到没，照顾好自己，照顾好弟弟妹妹，嗯？”<br>
裴永宁嘟嘟囔囔道：“我本来就不爱出门，念我做什么？”<br>
说到这个那就想起了那个要出门的，芒昱把他翻过来恶狠狠拍了几下身后：“去和你弟弟道歉，说的什么混蛋话，你自己想。”这几下没大收劲儿，一下子把裴永宁拍安静了，他僵在原地等了几秒，没等来下一下，才委委屈屈地往芒昱怀里缩。芒昱最吃不消他委屈巴巴的样子，又心软，搂住他给他揉了两下：“也不是什么大事儿，还吵起来了，你看给盼盼吓的。”<br>
裴永宁其实上了楼就后悔了，但这个年纪的男孩子嘛，别别扭扭的，他含含糊糊地应了两声，抓住芒昱袖子：“二哥，今天跟我睡好不好……”芒昱无奈点了一下他额头，看出他带着逃避心理在转移话题呢，到底没舍得逼他去道歉：“行行行，祖宗，去洗澡吧。”</p>
<hr>
<h3 id="四十七">【四十七】</h3>
<p>夜幕正深的时候，裴永宁惊醒了一次。<br>
他朦朦胧胧记得一些噩梦的内容，但又不真切，只感觉心里装了慢慢的不安和惶恐，起了一身的冷汗。但芒昱在他身边沉沉地睡着，他不敢有太大的动作，怕把对方吵醒了。他只能小心翼翼地往后缩了缩身子，把自己贴到墙角，在黑暗中睁着眼睛专心致志去看芒昱的睡颜。<br>
这两天所有的新闻所有的热搜都围绕着疫情，全国停摆，所有活动取消，所有人窝在家里，其实大家都是有些许焦虑的，人类多多少少对未知有些不可控制的恐惧，而芒昱即将走向的，是最无法想象的前线。<br>
裴永宁想到这点就近乎无法呼吸，他努力深吸了两口气方才忍住了眼泪，但心里装了这么多的事情，再想睡着就不是那么容易了，尤其在身边还有个人的情况。他辗转反侧了好半天，终于在认命打算睁眼看天明的时候，把芒昱吵醒了。<br>
芒昱睡眠一向浅，身边躺了一个翻来覆去的小朋友自然睡不好。他皱着眉眯着眼睛睁开眼，声音有点沙哑：“大晚上不睡觉干嘛呢？”裴永宁呼吸一滞，像只被踩了尾巴的猫咪瞪大眼睛，心虚而无辜地看芒昱。两个人就这么对视了几秒，芒昱叹了口气往前挪了挪，把他搂进怀里：“没事的，没事儿的，很快就会好起来的，别怕，宝宝。”<br>
裴永宁缩在他怀里，许久才应了句“嗯”。<br>
睡不着的不止裴永宁一个，徐尘和邹和宇也睡得并不安稳。这或许是邹和宇这辈子无比难得的体验，他是出了名的大心脏，比起运动员，他其实更适合做一个表演者，他享受站在人们视野中的每个瞬间，所以正常的比赛，实际上他都不会紧张，在队友们辗转反侧纠结会不会失误的时候，他睡得比谁都香，表演中也一样，即使出现了失误，那失误都失误了，除了滑好后面的部分没有任何补救的方式。生活中就更别说了，上一次他焦虑到睡不着，可能得追溯到小学的时候摔伤了脚不知道还能不能站上冰场的时候。<br>
或许运动员就像军人警察这样的特殊职业，是<em>最后</em>集体荣誉感和爱国情结的一群人，在邹和宇第一秒听到芒昱的决定的时候，他是认认真真地觉得热血且兴奋的。<br>
然而，裴永宁过于剧烈的反应像是一盆冷水浇到他头上，他有些委屈生气的同时，突然意识到这确实是件相当有风险的事情。<br>
他退回家人的角度，突然间就惶恐了起来。<br>
而徐尘，他虽然看起来相当冷静和理性，但事实上，他在把情绪不高的邹和宇安抚回房间、哄睡了有点害怕的蒋盼后，回到房间第一件事情，就是叹了口气。<br>
他相当清楚，这一个晚上怕是个不眠之夜了。<br>
左右也睡不着，做点事情好了，总好比躺在床上胡思乱想的好，这几天江城上上下下的管理们几乎彻夜未眠，且不说停摆了的各行各业，徐氏在江城的产业链覆盖了大几千名员工，相关工作人员也甚多，难免有员工或家属不幸确诊，出市的各个渠道被切断了之后，偌大的一个江城，笼罩出了一股孤岛的气息。<br>
是外人从只言片语都能看出的人心惶惶和万念俱灰。<br>
徐尘在黑暗中凝望着闪烁的电脑屏幕发了一阵时间呆，打开了文档，抿着嘴开始拟公司计划的捐赠名单。<br>
总得做点什么，他想。<br>
所有奔赴前线的医生们，都会和芒昱一样，会是谁的孩子，谁的兄弟姐妹，抑或是谁的爸爸妈妈。<br>
那不是新闻上飘过的轻描淡写几行数字，是一个个活生生的、带着最单纯的信念的人。<br>
徐尘不知道有多少物资最后实实在在地能被芒昱用上，但只要物资多一点，再多一点，他的弟弟暴露在危险下的概率，是不是多少会降低一些。<br>
他当然自私，若是让他做决定，他自然不希望芒昱是这个走上前线的人，谁又希望呢？但他很明白，这是芒昱自己做的决定，他无权干涉。那么哪怕只是一点点，他也想用自己的方式，稍微为他徇一点私。<br>
他要他平平安安地回来。</p>
<p>于是第二天早上，芒昱就哭笑不得地看到了一家子挂着黑眼圈的人，他欲言又止了几次，终究还是没说出什么，他不会改变主意，那这件事情就无法从根本解决，左右还有两三天呢，慢慢来吧，于是他心平气和地给盼盼剪了一个爱心蛋，极有耐心地给她捏了几个花样饭团，哄着她乖乖吃完了今日份的蔬菜。<br>
小孩子的脸六月的天，烦恼和忧虑都是短暂而好哄的，即使昨天看着哥哥们在她面前吵了一架，被芒昱温温柔柔哄了一早上的蒋盼很快地摆脱了刚刚睡醒时残存的一丝不安，爬到徐尘腿上缩在他怀里专心致志看她今日份的小猪佩奇。<br>
而她的两个哥哥，显然就没那么容易把这事儿翻篇了。<br>
半大的男孩子，最是别扭的时候，饶是裴永宁和邹和宇平日里已经算脾气够好的小孩儿了，真正发生争执时，还是很难坦然地和好。<br>
难得的失眠本就搅得邹和宇有些心神不宁，他本是简单的人，简单的人钻进了牛角尖反而更拗，他难得地寡言了许多，芒昱试着逗了他两次都没得到回应，而他的心情在裴永宁下楼来的时候变得更差了。他们两人的目光一对上，两个人都飞快地转开了头，没人主动说话来给对方一个台阶。<br>
裴永宁其实下楼前本来都做好了面对邹和宇的心理准备，以他的性格本是最经常妥协的那个人，说到底，这件事情，他不占理的部分着实更大一些，即使事情的本质不论对错，但承受了他乱发脾气时的气话的邹和宇着实也是无妄之灾。<br>
但不知怎么的，他看到邹和宇的那一刻，想到芒昱马上就要去江城、就有一股说不出的难过，道歉的话瞬间就说不出口了。<br>
说到底，他就是不愿意，再问他一百次，他的回答依然会是“我不同意”。<br>
芒昱和沙发上的徐尘无声地对视了一眼，交换了彼此眼里有默契的无奈。<br>
他们家还极少见这种冷战场面呢，他们曾经约定过，有什么事情，当天事当天毕，该吵架吵架，该沟通沟通，该罚就罚完了，冷战对他们这种关系来说，几乎是致命伤。<br>
于是芒昱给裴永宁盛了一碗汤，企图打破这个奇怪的气场：“宁儿尝尝，好喝吗？”<br>
裴永宁闷闷地喝了一阵，难得地呛他：“好喝有什么用，你又不留下来给我做。”<br>
芒昱被噎了一下，倒没想到裴永宁呛起人来也能如此欠，他几乎被逗笑了，还没笑出声本来安安静静坐在旁边的邹和宇倒像个小炮仗一样接：“也不是这么说吧……”<br>
“诶诶诶，”坐在沙发上的徐尘及时打断他，有些漫不经心地往蒋盼嘴里塞了一个小提子，“吵架上书房吵去，阿昱，你们自己去解决一下。”<br>
芒昱几乎躺枪的无辜，对面前两个别扭小孩怂了耸肩：“走吧少爷们？”<br>
“书房”两字倒是让两个人很有默契地同时一震，他们当时知道徐尘打断他们是不想让蒋盼再看他们在面前吵架，但这不代表他们想去书房“解决”。<br>
“怎么？”芒昱随手撕了厨房纸随意擦了几下桌子上的污渍，捻起几颗掉在桌上的小葱花扔了，笑眯眯抬头看他们俩，“怕啦？”<br>
激将法对情绪上头的小孩永远有用，两个人的表情都微微有些变化，邹和宇小小声嘀咕了句“谁怕谁反正我也没错。”裴永宁抿了抿嘴，什么都没说，却自觉地低着头往楼上走。<br>
芒昱无奈地看着他们一前一后上楼了，仔仔细细把桌子收干净了，给汤开了保温，认命地往上走，准备加出征前的最后一次班。</p>
<hr>
<h3 id="四十八">【四十八】</h3>
<p>书房里两个人站了个对角线，把推门进来的芒昱逗得差点没忍住笑出声，两个人平时都是那么软趴趴乖得不得了的性格，谁能想到能吵成这样。<br>
两人本来都面对着墙壁沉默生着闷气，听到开门的声音，一齐绷紧了身子。芒昱漫不经心甚至捧了杯冒着热气的热可可，跺着步子走到老板椅旁边坐了，边对热可可吹着气边喊他们：“都过来。”<br>
看着他们在自己的面前站好，目不斜视地看着自己，恨不得和身旁的那位离得八尺远，芒昱歪头笑道：“剪刀石头布。”<br>
裴永宁和邹和宇：？<br>
什么玩意儿。<br>
“听不懂？让你们剪刀石头布。”芒昱重复了一遍，裴永宁和邹和宇满脑子都是莫名其妙，只能照做，邹和宇成功用石头锤掉了裴永宁的剪刀，举着一个小拳头疑惑地转头看芒昱。<br>
“嗯，行，那么一号辩手小邹同学，一分钟自我陈述时间，开始。”芒昱边说边调出手机的闹钟，计时一分钟，开始。<br>
邹和宇结巴着开口：“什，什么东西，诶，诶？”<br>
“不是要吵吗？开始吧，就在这里吵，一人一分钟，在这一分钟里对方不能反驳。”<br>
即兴辩论了属于是。<br>
邹和宇脑袋飞快转了转，咬了咬牙开口：“我觉得应该尊重二哥自己的选择，更何况这本来就是件很了不起的事情，我也不是不担心二哥啊，作为家人他做了选择不就该好好支持吗，再说三哥乱发脾气本来就不对吧，那说的是什么话呀，还在盼盼的面前呢，昨天三哥还摔门了！吵完就跑走了，那……”<br>
“停，”芒昱把手机上的计时器按掉，对一直低着头的裴永宁比了一个请的手势：“好，二号辩手小裴同学，你的一分钟，开始。”<br>
计时器继续欢快地跑动了起来，裴永宁却久久没有开口，就低垂着头握着拳头站在桌前，芒昱看着屏幕上的数字跑了五秒钟，叹了口气，轻声喊他：“宁儿？”<br>
邹和宇本以为会得到一段激烈的反驳，精神紧绷地时刻准备好了自己的脑袋，见他垂着脑袋沉默地站着，突然也有点不安，悄咪咪去看他的神情。<br>
裴永宁沉默到了第十秒，开了口，只有一句话：“对不起。”<br>
声音带着点拼命压抑着的颤抖。<br>
邹和宇愣住了：“嗯？”<br>
芒昱没出声，就静静看着他们俩的互动，裴永宁深吸了一口气，转向邹和宇，又说了一遍：“小宇，对不起。”<br>
邹和宇彻底懵了：“……没，没关系？”<br>
裴永宁又转向芒昱，甚至对他鞠了一个躬，给正在喝着热可可看戏的芒昱唬得呛了一口水：“二哥，对不起，我错了。”<br>
这次都带上了哭腔。<br>
芒昱重重叹了口气，拿了身边的戒尺，点了点桌子：“伸手。”<br>
裴永宁乖顺地双手摊平伸了过去，芒昱用尺子头把他右手撇开，挥臂在他左手心落尺子。<br>
力道不算轻，每下都打出了白印，芒昱打得快，还没等那白印彻底泛红就落了下一下，只十下，就把裴永宁努力抬平的手打得几乎与桌面平齐，就差磕到桌面上了。<br>
裴永宁没叫没喊，只咬着唇里的嫩肉，没忍住，一滴眼泪从眼眶里滚着掉了出来，吧嗒一声掉在桌上。<br>
邹和宇马上急了：“二哥！”<br>
芒昱没理他，直直看着裴永宁：“口无遮拦，发完脾气就跑，摔门，嗯？”裴永宁咽了口口水，吸了吸鼻子，没说话，芒昱却笑了：“下次可以试试锁门，发脾气都要人教。”裴永宁听他这么一句话，眼泪瞬间就填满了眼眶，泪眼婆娑看他。芒昱对他招招手：“来。”裴永宁顺从地把脑袋凑到他面前，芒昱伸手把他眼泪抹了，凑上去亲了口他额头：“好了，原谅你了。”<br>
芒昱哄完他，用还拿在手上的戒尺继续点点桌子，对站在一旁有些呆呆懵懵邹和宇扬了个下巴：“到你了小少爷，伸手。”<br>
“啊？！”邹和宇大惊失色，怎么还有他的事儿呢？但看着旁边还在哽咽的裴永宁，没说出这句话，闷闷地伸出左手到芒昱面前。芒昱干脆利落打了五下，直打得他几哇乱叫，抱着自己左手跳脚：“二哥！！”<br>
芒昱轻翻了一下眼皮：“下次不许当着你妹妹吵架，你们两个都是，听到没？盼盼对吵架特别不行，下次再吓到她……”在这里留了一个危险的留白，邹和宇忙不迭接：“我知道了知道了！下次一定不了。”非常有眼力见。裴永宁也马上点点头，心里也愧疚，他昨天实在压不住那个情绪，回头想想盼盼惊恐的小眼神，别提多难过。<br>
“那……”芒昱往后靠到老板椅上，眯眼对他们笑，“少爷们，你们吵完了吗？吵完了能下去好好把饭给吃了吗？”<br>
邹和宇被这大起大落的剧情搞得相当迷茫，用右手挠了挠脑袋：“行？”裴永宁也跟着沉默地点了点头。<br>
邹和宇先往楼梯下蹦去了，一件事儿说开了，他这种心里藏不了事儿的小朋友心情舒爽，顿时觉得胃口大开，可以再肝三两碗饭，裴永宁却还是一副心事重重的样子，耷拉着脑袋慢慢往楼下挪。芒昱走过去搂住他肩膀：“干嘛呀，哑巴了？只会点头了，嗯？”<br>
“没……”裴永宁摇了摇头，右手无意识地轻搓着仍有些发热的左手手心，被芒昱从一旁拿起来看：“还疼啊？”芒昱仔细看了几眼，用自己微凉的手轻轻给他揉揉，“不疼不疼，痛痛飞飞。”裴永宁被他逗得破涕为笑：“二哥，我又不是盼盼。”“嗯，也大不了几岁，”芒昱在他腰上轻挠了一下，“小混蛋，别扭死了，不许担心了，脑袋放空一点，面前有什么事儿就做什么，好好隔离，这段时间左右没什么事儿干，你给我学着怎么混日子，听到没？”裴永宁从十四岁签约开始到现在，几乎每一刻神经都是紧绷的，练习生时废寝忘时练习，出道了也从未让自己停下来过，他不敢停，逼着自己每天往前面走。<br>
裴永宁笑得不行：“二哥，你这混蛋话可不能给盼盼听去了，教坏她了。”“因材施教听过没？”芒昱捏捏他耳朵，“行了，快下去吃饭。”</p>
<p>不论家里人再怎么不愿意，时间该过还是会过的，初四来得很快，不顾芒昱反对，家里所有人都执着地挤进了车里，一定要跟着去送芒昱去飞机场。<br>
“干嘛一定要跟着来啊，”芒昱无奈到不行，“怎么、这车靠车上乘客数量来发电啊？”<br>
“哥，这是汽油车。”邹和宇一手搂着把小脑袋往他身上蹭的蒋盼，边小小声道。<br>
驾驶座上的徐尘噗嗤一声笑了，芒昱往后瞪了他一眼，又看到裴永宁扒着他座位后背湿漉漉的眼神，一下子泄了气：“行，行，跟就跟吧。”<br>
徐尘把车停到了停车楼，给芒昱把行李提了下来，恁重一个行李箱，被他们几个塞了好些个有的没的东西进来，想到一点就跑过去塞他箱子里，芒昱刚开始还试图挣扎，会把东西拿出来，被他们发现之后又会重新再塞回去，几个回合下来，芒昱宣布投降，任由他们将行李箱塞成了一个可以用来谋杀的三十一寸大炸弹，在心里绝望地想：“嗯，志愿者的话，应该行李不限额吧。”<br>
“注意安全，照顾好自己，随时打电话，大哥手机二十四小时开机，知道了？”把芒昱送到集合处，在他往队伍里走之前徐尘把他拉住了，低头边帮他理了理有点乱的衣领边在他耳边轻声说。芒昱心里暖成一片，佯装不耐地掩饰有些发热的眼眶：“知道啦，大哥，啰嗦死了。”徐尘笑了，把行李箱交到他手上：“嗯，就这几句，阿昱，你要记住，你随时能回家，大哥在呢，别害怕，啊。”芒昱微垫着脚尖轻抱了他一下：“我知道了。”松开他又转过身对几个小的张开双臂：“抱一下？”<br>
这话刚说完，三个人就往他这里扑过来，把他抱了个满怀，都努力忍着不在他面前哭出来。“二哥，你答应我要好好地回来的对不对？”裴永宁扁着嘴，芒昱笑，腾出一只手去揉他脑袋：“嗯，什么时候骗过你？”<br>
“二哥，要早一点回来啊。”邹和宇到了这个时候，也没了那些个“很酷”的想法，死死抱住他一只手臂。“好，疫情一定会很快好起来的。”芒昱捏住他鼻子轻声哄他。<br>
小姑娘把自己挂在了芒昱的脖子上，她其实不太懂芒昱到底要去做什么，但从这两天哥哥们的反应看出，二哥要去一个很危险的地方，可能还要很久，她懂事，但依然害怕，还是没忍住哭了出来，黏黏糊糊喊芒昱：“二哥……我想你了。”芒昱被逗笑了，把她往上颠了颠：“可是二哥还没走呢。”<br>
蒋盼搂紧他脖子，知道不能说“别走“这样的话，于是只能又含含糊糊说了一句：“二哥我想你……”芒昱叹了口气，伸手帮她擦眼泪：“宝宝，二哥会快快地打败怪兽回家的，我们一起加油好不好？”<br>
蒋盼又在他怀里赖了两分钟，直到那里在喊集合了，才被徐尘从芒昱怀里接过来，依依不舍地拽了芒昱围巾的一个角。徐尘哭笑不得去拿她小手：“宝宝，围巾还给二哥了，我们跟二哥说拜拜吧。”<br>
蒋盼泪眼婆娑对芒昱挥了挥小爪子，轻轻地说了句“二哥拜拜”。徐尘对芒昱扬了扬下巴：“去吧。”芒昱“嗯”了一声，一手拖了行李箱转身便往队伍里走去。<br>
一次也没有回头。<br>
剩下的四个人就这么静静地站在原地，看着一群穿着防护服的人们慢慢消失在了他们的视野里，徐尘呼出一口卡了许久的气，伸手去揽站在一旁的弟弟们：“走吧，我们回家了。”</p>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明天之后（7-8）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/ming-tian-zhi-hou-7-8/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/ming-tian-zhi-hou-7-8/">
        </link>
        <updated>2021-07-03T16:50:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="七">【七】</h3>
<p>陶芊艺的伤并不太重，过了两天就能下床到处走走，她想了想，还是决定承靳生生的情，去看趟据说开得正盛的桂花树，她找许管家要了盒三明治，打算边赏花边野餐。她现在是全府的座上宾，光荣地从“二小姐的家庭教师”升级为“二小姐的救命恩人”，连最严肃的护卫见了她也弯眉笑笑，许管家更不用说，忙不迭命人在东边花园桂花园的一角布置了小桌子，不但摆上了小三明治，甚至准备了小半桌的自制甜点——桂花蜜酿主题的，甚是应景。<br>
靳家厨房充满奇人异士，哪怕是战争期间和现在这种战争方才停止的动荡时代，靳家的伙食也不曾被怠慢，陶芊艺捻了颗糯米团子放入嘴里，惊喜地挑了挑眉，看着其貌不扬的，入了口却相当有层次感，酸酸甜甜的，酸得不难受，甜得不齁人，糯米外壳儿相当有嚼劲，配一口带着淡淡花香的桂花茶，可谓是相当惬意。陶芊艺舒舒地呼出一口气，难得地发自内心勾起了嘴角。<br>
冲着面前满树金桂萦满暗香的桂花树丛发了会儿呆，突然听到身后不远处一丛窸窣声，侧头看过去，是打扮精美的几位世家贵女在侍女的带领下朝园中心的小亭子漫步而去，靳生生赫然走在第一位。许是靳家专门举办的赏花会，陶芊艺半眯着眼睛打量了一圈，皆是安里南最显赫家族的小姐，按理来说，是靳生生从小一起长到大的闺蜜团。<br>
靳生生今天穿了件很正式的大裙摆礼服，一颦一笑都像设计好角度一般标准，宛若坠入凡间的仙子一般闪闪发光，陶芊艺没忍住看了好几眼，终于撤回视线回到自己的点心台上，心想：还挺好看。<br>
那旁的侍女弯腰在靳生生耳边说了句什么，靳生生眼神一动，语气带笑低声道：“去请小陶老师一起来吧。”然后弯眉跟坐成一圈摇着羽扇的众小姐们解释道：“小陶老师是闻闻的家庭教师。”如此之后便不再多说，端起镶了花边儿的小茶杯抿了一口桂花茶。<br>
众小姐们神色莫测地互相交换了下眼神，几个对视间心里皆多了几分思量。没人只把陶芊艺当作普通的家庭教师，且不说能否上她们这张桌子，普通的家庭教师，连进这园子怕是都没有资格，在座的皆是站在这个国家金字塔顶端的人，每个家族都有自己的消息渠道，长目飞耳，就算靳家从表面压下了陶芊艺受伤的消息，各方也从各种渠道得到了各式各样的反馈。<br>
连陶芊艺这方的苗林钧都在短信里明里暗里地通知陶芊艺，有几波势力在查她。<br>
陶芊艺不甚在意，她的身份是席兹亲自派人做的，只要她自身不露马脚，连靳家的背景调查都轻轻松松地过了，没道理还能让这些世家查出什么东西。<br>
靳生生低敛了眼眸，余光却往自己左手边的一位小姐看去——那是栾家的长女，栾云季，她从小到大最好的朋友。<br>
栾云季神色自然地轻摇着扇子半遮住脸，笑靥如花地指着一层小糕点和旁边人说笑。<br>
栾家世世代代是安里南的重臣，这一代的大小姐栾云季更是和靳生生的生日只差一天，是从小一起长到大的感情。<br>
靳生生只看了两秒就收回了目光，对着茶杯轻吹了一口气，杯中漂浮着的一小朵桂花瓣儿被吹入了水中，缓缓沉到了杯底。<br>
侍女走过来邀请她的时候。陶芊艺还有些诧异，毕竟大小姐们的聚会听起来与她没什么关系，一抬头对上了靳生生看过来的眼神，她天生就长了对笑眼，看自己看过去，歪着头对自己笑了，不知怎么的，陶芊艺从那笑中，读出了一丝特殊的意味，她微微沉吟了一下，点头说好。<br>
侍女们手脚麻利地在靳生生的右手边添了一个位置，指引着陶芊艺坐过去。陶芊艺假装没感受到一众人考究的目光，神态自若地提了裙摆行了个礼，礼数周全地在靳生生身边落了坐。<br>
陶芊艺本以为这就是个闺蜜聚会，谈八卦聊时尚说美食的那种，毕竟还带了她。谁能想到众大小姐一开口就是国家政策国际形势，明里暗里皆是套靳生生的话为自己的家族谋福利，各种明喻暗喻满天飞，难为靳生生还要笑颜镇定地装傻打哈哈，摆出一副不食人间烟火的温室花朵模样。<br>
一整个下午，陶芊艺光是听着，都替靳生生感到了累。<br>
各自带着自家任务的小姐们谈天说地了一整个下午，直到天色快要暗全了才陆陆续续走了，栾云季走得最晚，她从小包里拿出了精致的礼品袋递给靳生生：“生生，昨天我在家里闲着没事儿，给你们姐妹俩做了小饼干，有你最喜欢的抹茶味儿和闻闻最喜欢的巧克力味儿。”靳生生笑得没有一点破绽地接过：“谢谢阿季。”她睫毛轻颤了一下，“我最喜欢你做的饼干了，还是你最了解我了。”栾云季亲昵地用手指勾了勾她手：“当然了，你是我最好的朋友呀～”<br>
靳生生笑了笑，没搭腔，等所有人都走远了，整个花园只剩了她们俩，连侍女们都跟着靳生生的手势退下之后，靳生生脸上挂了一下午的笑倏然就收了，她慢条斯理地抽了张湿纸巾把手擦了一圈，漫不经心地连带着那精美礼盒一起丢进了垃圾桶，甚至对着那个方向弹了下手指，在手指尖轻吹了口气。<br>
陶芊艺愣了一下，竟莫名有些想笑，觉得这大抵是她见过的最像一个人，最像靳生生，而不是被设定好程序每分每秒都活成“安里南主公”的靳家长女的时候了，她侧头看向靳生生，静静等她开口。<br>
“上次那个狙击手，就是栾家的。”靳生生对上她的目光，冷冷笑了一声，陶芊艺被她这突如其来的直球给噎了一下，反应了一下才愣愣地“哦”了一声。<br>
栾家是立场鲜明的主战派，一直以来都是。栾家家主尚在，是战功赫赫的两朝元老，一路在战场厮杀下来的功勋。<br>
栾家的一切源于战争，自然不甘心就此休战。<br>
靳生生明白老将军的顾忌，也尊重栾家为安里南所做的一切牺牲，所以这次之前，无论栾家提出怎样的无理要求，靳生生都毫无保留地尽可能满足。<br>
但这次，栾家过线了。<br>
千算万算，他们不该算计到靳闻闻头上。那是靳生生的命，不可触碰的底线。<br>
靳生生并不在意陶芊艺给她什么样的反应，她自顾自地又续了一杯桂花茶，茶壶底用小火温着，倒出的茶还冒着热气，靳生生双手抱着那茶杯，凝神去看黑漆漆的桂花树丛，半晌，叹出一句：“深秋了啊……”陶芊艺听着她这凉凉的语气，噗嗤一声笑出了声：“天凉了，栾氏该破产了？”靳生生被她这突如其来的玩笑语气逗得一愣，先是忍不住笑了笑，笑了一阵，又敛起了笑意，低头用甜点小叉把盘里剩下的糕点切成小小块，语气飘忽：“她曾是我最好的朋友。”<br>
曾是。<br>
陶芊艺听着她的用词，凝神看着她，“嗯”了一声等待她的下文。<br>
靳生生抬眸正视了她的眼睛，自嘲地勾了勾嘴角：“生在靳家，注定就不配拥有朋友，是我贪心了。”<br>
自古掌权之家连亲情都浅薄，更谈何友情。<br>
陶芊艺不知如何接这话，其实战争年代，本就没什么友谊可谈，昨天活生生的人，今天可能就在你眼前被炸成一团烂肉，她从出生到现在面临过太多次分别，学会了如何控制与别人的距离。<br>
不可结缘，徒增寂寞。<br>
于是陶芊艺也低下头抿了一口凉了半截的桂花茶，茶泡到了底，尝出些许苦涩味儿来。<br>
“陶芊艺。”在这萦着桂花香的氛围中，靳生生突然开了口，是陶芊艺从未听过的语气，带了点蛮横和霸道，“世人皆想从我身上图谋些什么，你呢？图发财？图名利？还是图……我本人？”<br>
这话说得好似暧昧朦胧，实则已经是实实在在的质问了，陶芊艺轻笑了两声，伸手取了个糯米团子放到她盘中：“我说过了，我图国泰民安，繁荣昌盛，图每个睁开眼不用面对枪支和炸弹的明天。“<br>
“我图你是个相当好的领导人，生生小姐。”</p>
<blockquote>
<p>图我本人——&gt;想要我命（并不是馋我身子的意思，想歪的都去反省）</p>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="八">【八】</h3>
<p>“一打打，二打打，三打打……” 圆舞曲悠扬的乐章从留声机里飘荡出来，音乐是美妙的，但显然舞蹈教室中心随着音乐起舞的小人儿心情就不那么美妙了。<br>
陶芊艺坐在一旁的丝绒缎面沙发椅上，端了一杯飘着薄雾的清茶，轻轻叫薄雾吹开，眼都不抬地点评：“手不够高，步伐乱了，表情控制。”靳闻闻显然没有因这几声提醒有显著进步，小脸揪得更紧了：“老师！”<br>
“诶。”陶芊艺带着笑意应了，“做什么？”<br>
小姑娘把摆得僵硬的姿势放了下来，有些耍赖地甩着手跺跺脚：“我不练了！谁规定的一定要学跳舞呢！”有些人天生肢体不协调，靳闻闻大抵就是其中的中流砥柱。<br>
陶芊艺没生气，甚至轻笑了两声，把茶杯放在了旁边的小茶几上：“闻闻，你说得对，没有谁规定了什么样的人一定要学些什么东西。”<br>
靳闻闻被她这句话噎了一下，后知后觉地欣喜起来：“那……”“但是，”陶芊艺没让她说完，慢条斯理接下去，“下周就是你姐姐继任三周年的纪念日，闻闻今年七岁了，按规矩得出席并且领开场舞了，如果闻闻觉得，现在的自己能做好这件事情，我们可以就到这儿了。”<br>
靳闻闻肉眼可见地蔫儿了下去：“这个事情不能让别人来做吗？”<br>
“很遗憾，”陶芊艺歪着头对她笑，“这件事情可能没有什么商量余地。闻闻，有些时候，我们总是要做些自己不愿意的事情。”<br>
七岁，是陶家的儿女们进入大众视野的第一年，当年七岁的靳生生也一样，先首领的继任日是在那个战火纷飞时代中，安里南难得的庆典日，那年的靳生生，明眸皓齿，像个打扮精致的洋娃娃被前首领牵着跳了一支无可挑剔的舞，被前首领抱着坐上了那个万人之上的位置，望着万千百姓笑得像个小天使。<br>
陶芊艺在接到这个任务时去搜了当年的录像，看得有些怅然——当年那个看似无忧无虑的小公主像是没变，又像是变了，有些东西，失去了便再也回不来。<br>
“好啦，”陶芊艺站起身走到靳闻闻面前，捏捏她肉乎乎的小脸蛋，“知足吧，你姐姐已经为了你改了不少规矩了，她领你跳，这有什么好怕的。”原理上，未婚的首领跳开场舞时应该挑选一个年龄相仿的异性作为舞伴，就像前两年靳闻闻年龄未到时靳生生所做的，每年这个时候，都是各大贵族家适龄男孩子争相表现的时候。<br>
这不是一件能看靳生生自己喜欢的事，她挑选的舞伴往往代表了她的立场。<br>
而今年，因为靳闻闻的原因，从一开始，靳生生就明确表示了自己将是那个带靳闻闻步入舞池的人，一下子断了两头念想，引起了相当大的风波。<br>
与靳家孩子年龄相仿向来意味着很多，各大家族往往相当关注首领夫人的动向，每当她有怀孕或备孕迹象，相当多的家族会因此在同一时间选择多要一个孩子，就像靳生生的闺蜜团，与靳闻闻同一年龄的贵族孩子也相当多，前首领去世了，意味着靳闻闻没有父亲的领舞，那么按照规矩，也该找一个同龄的男孩子和她一起完成这支舞。<br>
“我知道啦，”靳家的小孩儿从小都是人精，靳闻闻知道这个决定意味着什么，扁着小嘴妥协，“我会好好学的。”<br>
陶芊艺微曲了身，对她行了一个礼，对她伸出右手：“试试吗？”<br>
跳舞前的这段靳闻闻倒是学了个八九不离十，她虚提了一下不存在的大裙摆，有些犹犹豫豫地将小手放到陶芊艺手心中，留声机刚巧开始了新的乐章，陶芊艺轻轻一带，将小姑娘带着押进了正拍，有条不紊步伐轻盈，带着靳闻闻在舞厅里旋转起来。<br>
靳闻闻本来有些担心自己再踩了小陶老师的脚，最初的几步迈得有些犹犹豫豫，仰着头去看陶芊艺表情，正撞上陶芊艺低着头看她，对她温温和和地笑了，牵着她的小手让她转了几个圈儿。靳闻闻本来有些浮躁的心不知怎的就平静了下来，心里对跳舞的排斥消散了大半，只觉得，如果跟着陶芊艺跳，那大概跳舞也是种享受。<br>
轻松，快乐，只是随着音乐自然地动起来，仅此而已。<br>
她不知道的是，这何尝不是陶芊艺跳过的最轻松的一支舞，他们学跳舞自然不会为了玩乐亦或者是兴趣爱好，很多场合需要他们会，于是她就学了，在此之前，每一次起舞，都带着各种各样的目的，为情报，为掩护，为……夺人性命。<br>
终于有一天，她跳舞只为跳舞，这个认知让她不由自主地心情好了起来，连带着步伐也灵动了些许，好心情是会传染的，一支舞跳完，她怀里的小姑娘也眼睛亮亮，甚至有些依依不舍地行了礼。<br>
身边传来了几声鼓掌声，两人才如梦初醒一般望向声源，不出意外，是靳生生。<br>
靳闻闻小炮仗一样冲到靳生生怀里：“姐姐！你怎么来啦？工作处理完啦？”靳生生接住她，捏捏她耳垂：“对啊，我来看看我的小舞伴有没有在好好练习，跳得很不错嘛。”靳闻闻听了她的夸奖，想起自己之前的耍赖，有些心虚：“是老师跳得好……”<br>
“我知道，”靳生生当然知道自家的妹妹到个什么水平，好笑地掐掐她脖子，“你放心，有这样就够啦。”作为从小在舞池上长大的靳家长女，她的舞不会比陶芊艺跳得差，她们都不是单纯为跳舞而站上舞池的人，陶芊艺为生存，而她为责任。</p>
<p>纪念日当天，全城狂欢，人声鼎沸，晚上七点整，纪念仪式准时开始，广场的大屏按时按点地直播着仪式现场，冗长而庄严的形式走完，终于进入了舞会环节，这个国家的每个角落，都将响起舞曲，任何地方，都能翩翩起舞。<br>
广场上人头攒动，少男少女们脸颊飘着或兴奋或羞涩的红晕，有人大胆相邀，有人踌躇不前。街边的每一个窗户里，装着各式各样的人与故事，穿着考究西装的老爷爷笑得一脸褶皱对同样穿着小礼服的老奶奶伸出手，旁边的柜橱里反着光，放着一个青年的黑白照片。一支袖管空空的父亲一只手将小女儿扛上肩膀，与身边穿着围裙的妇女相视而笑，小姑娘咯咯的笑盈在耳边，孤儿院里所有的小朋友都捧着装满肉丸和意大利面的餐盘围着电视，吱吱喳喳吵吵闹闹，老师笑着把被男孩子扯了辫子哭闹出声的小姑娘抱起来，柔和告诉男孩子跳舞的邀请应该是什么样的。<br>
这个国家的每个人都仿佛还处于战争的阴影中，又好像逐渐往更光明的未来走去。<br>
陶芊艺站在舞会的角落，看着靳生生牵着靳闻闻的小手从门外走进来，从阴影里走入灯光下。今天的靳生生没有穿一贯的大裙摆礼服，她跳的是男步，穿了一件雪白的西装，平添了几分帅气，而靳闻闻，穿着和姐姐7岁那年，一样款式的蓬蓬裙，长发披到腰间，别了鲜花装点的发箍，陶芊艺一瞬间竟有些晃神。靳生生和靳闻闻并没有长得特别像，大抵是一个像了父亲一个像了母亲，而此时，陶芊艺看着如此打扮的靳闻闻，仿佛穿越时空看到了曾经那个被父亲牵着走出来的小天使。<br>
等她回过神来，这支舞已经开始了。<br>
小姑娘跳得很好，至少，没出现什么外人能看出来的差错，陶芊艺无意识地勾了嘴角，别看小姑娘平日里咋咋呼呼，其实骨子里，还是流着靳家的血，是个天生就能站在这种大舞台上的孩子。她随手拿了一杯旁边桌上的香槟，有一口没一口地轻吮着，舞曲临近结尾，一个转身后，陶芊艺撞上了靳生生望过来的眼神，靳生生看到了她，并没有收回视线，反而对她勾了嘴角，笑颜深了些许。陶芊艺动作一顿，也笑，对她的方向扬了扬香槟杯。<br>
这曲罢了，靳生生牵着靳闻闻走上了高台，新的乐章继续被奏响着，在场的所有人都能自由地邀请他们的舞伴，步入舞池，彻夜起舞。<br>
直播到这里就停了，但音乐还没有，全城的音乐将一直奏响到半夜十二点。<br>
陶芊艺并不打算跳舞，她的身份特殊而敏感，并不太适合出现在这种公共场合，她终于将那杯香槟喝完了，将空杯子放到侍者手上的盘子里，挑了几块小蛋糕吃，填饱了肚子之后，背着手回了自己房间。<br>
刚回房间没几分钟，门就被许管家敲开了，递过来一个精致的小信封，打开来看，是张小纸条，很有质感的硬卡纸，秀气的字写着：“请问我有荣幸请这位美丽的女士喝杯酒吗？”落款是一个“生”字，陶芊艺哑然失笑，抬头去看许管家，许管家和善地对她笑笑，问她：“您的回答呢？”陶芊艺将小纸条装回信封，笑得有些无奈：“自然。”<br>
许管家将她带到了顶楼的东北角，站在楼梯旁：“小陶老师，请。”<br>
陶芊艺一人上了那台阶，一打眼就看到了背靠着栏杆站着的靳生生。<br>
今晚有些微风，将白色西装的摆轻轻吹起一些，靳生生一手端了个酒杯，本来侧着头望着远方延绵的夜色，听到动静转过头来。露台上只有几盏昏暗的灯光，橙黄色的灯光照着，遥远的地方响着舞曲的音乐，把整个露台衬出了一番别样的意味，靳生生对她莞尔：“小陶老师，喝点什么？”陶芊艺背着手走过去，笑道：“喝点甜的。”<br>
靳生生挑眉：“喝的是酒，不是果汁。”陶芊艺“嗯”了一声，歪头看她：“生活这么苦，当然喝酒也要喝点甜的。”靳生生轻笑了两声，转身进了小酒吧，片刻后端出来了一杯酒，奶茶一般的颜色，陶芊艺喝了一口，笑了——百利甜加甜牛奶，果真是相当甜。<br>
两个人无言地碰了个杯，望着远处朦胧的万家灯火，将手中的酒饮尽了。<br>
靳生生把空酒杯放下，转头看陶芊艺：“这么难得的晚上，小陶老师一支舞都不跳，不遗憾吗？”说完站直了身子，对她行了一个邀请礼：“这位美丽的女士，能与我共舞一曲吗？”陶芊艺失笑，将酒杯放在了她的旁边，回了一个礼：“我的荣幸。”<br>
两个人就着这橙黄的灯光，与耳边听得并不明朗的乐章，连跳了三个乐篇。<br>
直到那音乐终结，夜晚重归平静。<br>
靳生生松开了搂在陶芊艺腰间的手，凝视着她的眼睛：“小陶老师。”<br>
陶芊艺轻声回：“嗯？”<br>
“我能追求你吗？”<br>
陶芊艺真实地愣住了，与她面面相觑了一番，压住心中的惊涛骇浪，微低下头避开了她的眼神：“生生小姐，你喝醉了。”<br>
“不，”靳生生没恼，反而笑得更深，“我很清醒。”<br>
这话说完，往前踏了一步，微踮了脚吻上她唇瓣。<br>
“阿艺，我喜欢你。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[文手二十问]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/wen-shou-er-shi-wen/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/wen-shou-er-shi-wen/">
        </link>
        <updated>2021-06-28T17:54:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>谢可爱的潋潋 @梅潋潋邀<br>
坐标大山深处，刚砍完柴（大误）</p>
<p>** 01、笔名，由来？**<br>
小阿离离离离<br>
不太记得了，好像是我喜欢离这个字，然后跟泡泡凑情侣名<br>
但为啥喜欢离这件事情我不记得了</p>
<p><strong>02、大概什么时候开始从事写作的呢？在那之后，引发你“想继续写下去”的动机是什么？</strong><br>
作文不算的话，奇奇怪怪的本子上小说可以从小学开始算（那个本子已经被我永久封印在了某个抽屉的角落）<br>
动机的话置顶写了，我需要我缺爱我想看</p>
<p><strong>03、觉得自己的文风是什么样的</strong><br>
可能，很腻歪吧。</p>
<p><strong>04、早期的文风和现在的文风落差大吗？请简述之间的区别。（无论是结构，文字叙述，故事走向，常写的题材等）</strong><br>
感觉，可能，也许，不太大？<br>
就你跟很早以前的比，还是大的，我文风很容易受我看的小说风格影响，就比如我挺喜欢加些俏皮话在过程中，这个主要是有段时间看语笑阑珊的文（感兴趣的小朋友可以一看hhhh真的很可爱，但文风很挑人），然后就会不由自主地被那个带过去，如果一段时间内看的某个主题多，也会被影响，但总体的文风可能大差不离？</p>
<p><strong>05、喜欢的风格（无论是文字，故事走向等）是什么样子</strong><br>
喜欢自然而然的感觉！就感觉一切行云流水的，带着用了脑子的感觉（此处吹爆p大），是我很难做到的。就那种从第一章就开始铺伏笔然后每个伏笔它都在后面被展开了并且符合逻辑！</p>
<p><strong>06、觉得自己最擅长写什么？（如果不知道自己擅长写什么的话，想想写什么的时候键盘会爆炸）</strong><br>
可能也许大概，发糖吧。（我很喜欢写宠孩子的过程，但也不知道算不算擅长）</p>
<p><strong>07、最不擅长写什么？</strong><br>
贼多。<br>
比如 对话 剧情 动作 大场面<br>
题材的话<br>
我个人很排斥战争年代或者动荡年代的题材（害就是个只喜欢恶俗HE的没出息人士）</p>
<p><strong>08、你写一篇文章/小说需要多长时间</strong><br>
这个真的看，我爆手速的时候一天一万五随随便便写完的，一个小时可能最快只能两千多<br>
但如果卡文的话，一天几十也不是没有过。</p>
<p><strong>09、在开始动笔之前会花多少时间准备</strong><br>
如上题，如果是我想写的，不需要时间准备<br>
如果卡文，那就不存在多少时间了。（蹉跎岁月）</p>
<p><strong>10、在创作的时候有什么特殊的习惯吗？他有没有造成你的困扰？</strong><br>
BGM极其影响我的写作效率和风格<br>
一般自己在家问题不大，有别人的话，耳机带久了耳朵疼。</p>
<p><strong>11、手写派还是打字派？创作时实用的工具是？</strong><br>
打字派！word yyds！ios系统安利熊掌记，它真的很好呜呜</p>
<p><strong>12、有写草稿的习惯吗？草稿和正式稿的风格有差别吗？</strong><br>
没有，偶尔会列个大纲（指一句话的梗概）</p>
<p><strong>13、喜欢写什么样的题材？</strong><br>
目前写mm会写得比较顺吧（兄弟情侣都是我的心头好！兄弟写得比较多）</p>
<p><strong>14、最喜欢的文字创作者是谁？他们有没有影响到你的文风？</strong><br>
所有问卷我都点名不思！（贴吧名风鹭子）<br>
Aixi我就是那个江湖上游荡着的倒霉私生（不是的听我辩解！）<br>
可能也许大概多少有？（我学不来，但是不思对我的影响肯定是极大的）</p>
<p><strong>15、你有梦想过你能当上作家吗？或者从事相关的职业？</strong><br>
从未。算命的说我不能从事文学类工作（不是的，别信）<br>
可能工作会多多少少和创意有关，但肯定不是单纯的文学创作<br>
我做不来。太菜了。</p>
<p><strong>16、在创作上有没有特别的经历？</strong><br>
相遇即奇迹吧，很感谢这些年遇到的大家！</p>
<p><strong>17、那么，你喜欢写小说这件事吗？或者说，你对它的热衷程度如何？</strong><br>
喜欢鸭！要不然也不会花时间在它上面吧（是睡觉不香还是任天堂不能打了）<br>
热衷程度大概是 我知道自己离不开这个圈子 但是它不会影响我的日常生活 的程度</p>
<p><strong>18、从最一开始到现在，觉得自己写过最喜欢的文章是？</strong><br>
硬要说的话，可能是盼盼吧。<br>
但其实每篇写出来我自己都觉得不太满意（这跟我脑子里的不一样.jpg）<br>
盼盼写的时间最长了，相对来说花的心思也最多（至少逻辑什么的用了脑子）</p>
<p><strong>19、喜欢自己现在的文风吗？希望自己的风格有怎样的改变？</strong><br>
说不上喜不喜欢，但文笔上确实是有大缺陷，有非常多可以进步的地方。<br>
首先很多大场面是我暂时写不出来的，其次复杂的剧情自己也写得很吃力<br>
然后可能，希望自己的对话和互动写得更自然一点</p>
<p><strong>20、最后，请你点六位在写作的朋友填写问卷什么。</strong><br>
@云深（哈哈哈深深你看我先写完了！）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[警察是份随便能捡到孩子的职业吗（31-36）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-31-36/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-31-36/">
        </link>
        <updated>2021-06-27T05:56:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%80">【三十一】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%BA%8C">【三十二】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%89">【三十三】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%9B%9B">【三十四】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%BA%94">【三十五】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%85%AD">【三十六】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="三十一">【三十一】</h3>
<p>“加酸菜加火腿刷辣酱是吧？”手法极其娴熟的鸡蛋饼摊爷爷重复着奚流的要求，手中的划刀一翻一转，铲起一整个鸡蛋饼盖到塑料袋子里，抄起长长的筷子往里头捣酸菜沫子和火腿片儿，看了看奚流细细的手腕和眼巴巴盯着自己手的大眼睛，抿着嘴多夹了片火腿进去，把塑料袋递给他：“娃娃，多吃点儿，太瘦嘞。”奚流忙伸手接过来，给爷爷扫了加两片火腿的钱，挥着手嗯嗯啊啊地回应着爷爷着急的“诶这片儿是爷爷请你的”，喊了句“谢谢”拎着鸡蛋饼往巷子外面跑。<br>
跑过了这条巷子，奚流脚步慢了下来，捧起热腾腾的鸡蛋饼嘶嘶哈哈地吃起来。又是柳万里值班的一天，他实在吃够了家附近那些个外卖，这才决定在学校附近吃吃小摊贩换换口味，这家鸡蛋饼做得着实香，在他遇到柳万里之前每次路过都被这香味馋得直流口水，但当时他是没这个闲钱吃这玩意儿的，如今零花钱充足，柳万里生怕他口袋里没钱心慌，给他各种支付软件里头汇足了钱，保证他想吃什么都能吃上。<br>
奚流正打算边吃着鸡蛋饼边晃悠着回家，拐了个弯子，就听到熙熙攘攘的声音，有种奇怪的直觉在心里腾起，下意识地放慢了脚步，连咀嚼的声音都轻了几分，咽下嘴里的那口鸡蛋饼，小心翼翼探头去看隔壁巷子的动静。<br>
果然，一个穿着他们学校校服的男孩子被一群穿着奇形怪状的小混混们围堵在了中间，为首的那位顶着一头乱翘的紫毛一手撑在砖墙上一手提起那男孩的衣领，给自己凹出一嘴极拽的语气：“别敬酒不吃吃罚酒，把钱都交出来。”<br>
奚流：……这太年代剧现场了。<br>
定睛一看，嘿，还是位熟人，他们班的大学霸，与周围同学格格不入的尖子生，孔禾。<br>
奚流下意识地又啃了一口鸡蛋饼，心里有点犹豫，对方人多，就算是他也没啥把握拉着一个人跑的同时全身而退，再加上他也拿不住对方手上会不会有利器，某种程度上风险极大。<br>
奚流正想着是该悄悄撤退到旁边去报个警，还是该上前干涉一下，还没想清楚就听到孔禾义正严辞地说了句：“你们这是属于抢劫罪，要处三年以上十年以下有期徒刑的。”戴着眼镜的小少年说完这句话，下意识地用手推了推眼镜，严谨补充道，“当然，如果情形严重的话，会处以十年以上至无期徒刑。”<br>
小混混们：……<br>
奚流：……同学这种时候就别如此严谨了啊！<br>
紫毛小混混显然被他这个操作惹怒了，挥起拳头就要往孔禾脸上打：“我cnm我倒要看看你个小兔崽子能怎么把爷爷整局子里去！”<br>
奚流心一抖，在挨打方面他经验极其丰富，这样毫不阻挡的一拳打在脸上，非常疼，孔禾看着瘦瘦弱弱的，不一定能吃得消这种打，下意识在暗处喊了句“住手”，紫毛被这突如其来的一声吓得一激灵，冲出去的拳头卸了大半力失了准头，落到了孔禾肩膀上。<br>
紫毛恼羞成怒，回头大喊一声“谁”，跟着的一群小混混也都警惕地回过头来，奚流硬着头皮走出来：“内个，其实，我就是路过一下，觉得，这样不好。”边说边打量着周围的环境，分析哪里是适合拽了人就跑的方位。紫毛没想到他能扯出这么句鬼话，觉得他是把自己当了智障，想着多少也是又送上来一只肥羊，扬扬下巴示意手下人将奚流团团围住：“小子，没人教过你，做人别太多管闲事儿，小心引火上身。”<br>
奚流深吸了一口气，在众目睽睽之下将吃了一半的鸡蛋饼往上空一抛，趁所有人的目光都被那鸡蛋饼吸引，蹲下身手撑地就是一个漂亮的扫堂腿，将离他最近的几个人扫翻在地：“没有，我们家人只教我惩恶扬善。”<br>
奚流绕过了摔成一锅粥的几个人，轻巧的几个移位到了孔禾身边，将人护在身后小声对他耳语：“往左边一直跑没两分钟就会到大路，人流量很大，你看准时机跑就行。”孔禾被他这一通操作惊了一下，稳了稳心神问他：“你呢？”奚流聚精会神盯着对手们的动态，他下手不重，本就只是为了拖延个时间，反应过来的小混混们已经如狼似虎朝他们这边扑过来，奚流眼疾手快地躲开了一波拳头，从背后抄起书包挡在身前：“当然是——也跑啦！”说完唰地蹲下身，轻巧的几拳落在离他们最近的几个人腰间，趁对方吃痛顿了动作顺着蹲下身的那个力一跃身往他刚刚给孔禾指的地方跑去。<br>
孔禾虽然看起来有些运动神经不发达，但显然脑子极其清醒，知道自己在这儿就是给奚流拖后腿，瞅着空了拔腿就跑，一时间便变成了一场巷子中的追逐战，两个人到底是年纪小，怎么也跑不过身强力壮的一波成年人，还没到巷子口，跑在后面断后的奚流就被为首的紫毛一把拽住衣服后领，往旁边坚硬的石头墙上一推，背被撞在坚硬的墙上，奚流吃痛地一咧嘴，心一沉，这里离巷口还有些距离，就算大声呼喊也不一定能有人听到，就算听到了，愿意趟浑水的人也不多，这次有些难办了。<br>
正火速想着脱身方法的奚流突然看到迎面砸来一个偌大的黑色物体，正砸中紫毛的后脑勺，发出哐的巨响，定睛一看，是堪称杀器的中学生书包，恁重，看起来就杀伤力巨大，紫毛被这一下砸了个猝不及防，有些昏头转向往后看，一副弱鸡模样的孔禾喘着粗气，两只手都有些颤抖：“放，放开他。”本来挺有气势一句话，硬给他说出了一副底气不足的感觉，奚流在心里叹了口气，心想这位同志不是干这个的料就别勉强自己了，这下好了，紫毛得气炸了。<br>
正如他所料的，紫毛气急败坏地骂出了一连串的国骂，骂骂咧咧指挥着手下一众人上前将孔禾逮住，如何处置的话还没说出口，就被一声大喊喝住了：“都别动！警察！”<br>
紫毛吓得一个机灵将手中的奚流给放开了，看着像是凭空出现的警察们一下子嚣张气焰全收，奚流一瞬间松了口气，暗叹他们真是运气不错，这大抵是遇到了片警巡逻，对方连武器都没拿出来，显然也是对两个中学生有所轻视，要不然有他们受的，脑子里绕了一圈七七八八的事情，突然间，意识到刚刚那声音有些耳熟，刚放下的心又倏的提了起来，小脸一下煞白，心跳得比刚刚还快，小心翼翼地蹭到孔禾身边：“孔禾，我我我先走啦，你保重。”说着就轻手轻脚蹭着墙边往巷子外面走，被眼尖的带队警察喊住：“那边那个！不是叫你们都别动吗！往哪儿跑呢！”<br>
奚流躲躲闪闪地低着头，压低声音道：“我就是个路过见义勇为的，别在意，别在意。”说着转了身就要走，那队长狐疑地盯着他背影看了两秒，带着犹豫开口：“……奚流？”<br>
奚流被这两个字叫了一个激灵，条件反射大喊：“我不是！”<br>
队长：……<br>
孔禾：……<br>
奚流喊完之后，才意识到这句话实在太掩耳盗铃，叹了口气硬着头皮转过身，结结巴巴道：“白，白警官，您好。”</p>
<hr>
<h3 id="三十二">【三十二】</h3>
<p>白瞿在这个片区当大队队长已经快两年了，从刚上任就被叮嘱着多注意奚流他们家的情况，那时奚流的母亲还没被收进戒毒所，柳万里也多是从他这儿得知奚流的现状的。<br>
奚流一直都是这个片区大家心头的一根刺，尤其是他打架斗殴被他们逮了那么多次。本来听大家都说奚流被柳万里带得极好，再加上他有时候巡逻，遇到正好放学的奚流，奚流还会跟他打个招呼，白瞿也算是对这孩子放下心来，谁能想到这时候又在这种场合遇到他，白瞿整个脸都有点黑：“你又在这里做什么！”<br>
奚流看他表情愣了一下，心里难过了一下，连语气都委屈起来：“我，我真的就见义勇为啊！”其他片警们将一众小混混压着往派出所去，孔禾东倒西歪地捡起被当武器砸出去的书包，听到他们的对话迎过来，把脸上歪了的眼镜扶正：“警官，他确实是为了帮我。”白瞿脸色微霁，意识到自己是下意识冤枉了奚流，上前去搭奚流肩，语气都缓了几分：“知道了，先回派出所吧，跟他们一起做个记录。”奚流闷闷不乐地甩开他手：“您带路就是了。”<br>
白瞿被他这小脾气逗笑了，他是个惯来相当严肃的人，眉间都有几道长期皱眉而形成的皱纹，如今笑起来，显得一下子可亲了不少：“哟小兔崽子，脾气倒挺大，怎么，你哥宠出来的啊？”奚流被他一题，这才想起柳万里，一时间连脾气都顾不上闹，伸手一把抓住白瞿胳膊：“白警官，别告诉我哥！”白瞿饶有兴趣看他慌里慌张的表情，挑挑眉问他：“奚流，你多大了？”奚流一僵：“十五……好吧，没满。”白瞿又问：“你的法定监护人是？”奚流一撇嘴：“我哥。”“那不就完了。”白瞿一巴掌拍在他后颈，“快点儿，磨磨唧唧的干什么呢。”然后转过身去招呼杵在一边的孔禾，“同学，你也一样，跟我们一起回去，然后打电话叫你监护人来接。”<br>
回到派出所，三言两语把事情讲清楚的奚流找了个角落抱着膝盖坐着把自己缩进去，期期艾艾地叹了口气，他也没想到这事儿能发展成这样，一时之间竟不知道自己算运气好还是不好，怎么每次做点错事儿全能落到自己人手里，某种程度实在是背得不行，就这样又戳了柳万里底线，连白瞿看他第一反应都是他又乱来打架了要凶他，万一柳万里听到这个也生气起来该怎么办。奚流把脸往膝盖里埋，又重重叹了口气，耽误了这些个时间终于停下来，他后知后觉地感到饿了，加了两个火腿的鸡蛋饼才来得及吃了一半，奚流想到这个，又想到白瞿那表情，只觉得一时间委屈到不行，闷闷不乐地吸了两下鼻子。<br>
也不知道这样缩了多久，一只温热的手揉上他脑袋，熟悉的声音从头顶上传来：“干啥呢宝宝，当鸵鸟啊？”奚流一听这声音，心里最后一道防线也被冲破了，眼眶一下子红了，也不抬头，反而更用力地把头埋进膝盖。柳万里顿了一下，有些不知道他这又是为什么闹的脾气，有些不明所以地蹲下身：“怎么啦？”奚流没回他，只对他张开两只手，这是要他抱。<br>
柳万里忍不住笑了，探了身把蜷成一团的奚流提起来，像提一只缩成球的大猫，奚流把头埋到他肩膀里，伸手搂紧他脖子。柳万里在他背后顺了两下：“干什么呀委屈成这样，谁欺负我们宝宝了？”<br>
白瞿正巧结束了问话出来，听到他这句话翻了大大一个白眼：“谁有本事欺负他，你家这小子有本事啊，一个打一群都没带怂的，里面那群每一个都比他挂的彩多。”柳万里感受到怀里奚流的小身子一僵，安抚地拍了他背几下，带着笑意回白瞿：“那可不，也不看是谁家的。”奚流听到这句话，心才犹犹豫豫地放下了，侧着头去看柳万里眼睛，哼哼唧唧地在他耳边撒娇：“白警官欺负我了，他都不相信我。”柳万里一挑眉毛：“哦？老白，你不相信他啊？”白瞿噎了一下，看着像是有人撑腰的小贵宾一样嚣张起来的奚流，无奈道：“哪有，我就问了一句话。”更何况从本质上来说也没问错啊，他可不是跟人打架了吗。<br>
那也是质疑，奚流撇过头重重“哼”了一声，白瞿举手投降：“行，是我不对，怎么着，想吃什么？白警官请你。”奚流扁扁嘴：“我才不要，我要吃我哥做的。”柳万里笑出声，把他往上颠颠：“行，那我们回家？”奚流突然想起自己来这的原因，转头问白瞿：“孔禾呢？”白瞿听到他问这个也有些头疼：“他监护人联系不到，自己说父母都去世了，监护人是同父异母的哥哥，现在正在外面出差，按理来说这种事儿得监护人来接才行……”<br>
柳万里把奚流放到地上，伸手勾了放在旁边地板的书包：“要不然我给他送回家？这样会不会好一点？”白瞿沉吟了一下：“问问他吧。”<br>
孔禾显然对这个联系不上人的情况早有预料，语气平静跟警察们道了谢，讲清楚情况，然后问能不能自己回家，柳万里听他说家里没人，犹豫了一下问：“不然跟我们回家呢？至少吃个饭，或者干脆住一晚上，左右明天还要上学的嘛，我一次性送你们俩去。”孔禾大概猜到了自己回家不太合他们规矩，问了一下柳万里他们家的方向，沉默了一会儿，点头说打扰了，他家跟柳万里他们家几乎就是反方向，要真的送他回去可能还不如直接回他们家。<br>
奚流还从未带过同学回家，除了梁乐绪之外，他甚至都很少有同龄朋友，实在是大家对他之前的滤镜太重，奚流本身又是个不太会和别人建立亲密关系的小朋友，以至于到现在也没能和几个班上同学说上几句实在话。孔禾在班上和他差不多，都没什么要好同学，但不一样的是，孔禾的时间大多扑在学习上，他们班是普通班，平均分在年段能排个中不溜就可喜可贺，只有孔禾不普通，算是遗落在普通班的明珠，次次都在年段前十晃荡，大部分时候都不会掉出前三。<br>
上了车，柳万里就开始和后座的两个小朋友絮叨这事儿，教他们下次遇到这事儿别逞能别正面刚，钱财乃身外之物，花钱消灾等等等等，只念得奚流叠着声喊哥哥，才停下来无奈问：“想吃什么？”<br>
奚流举手：“糖醋排骨！”柳万里点头说好，透过后视镜看孔禾：“孔禾有什么忌口或者特别想吃的吗？尽管说，万里哥试着做。”孔禾像是极少面对这样热情的家长，有些寡言地摇摇头：“没有的，都吃，不挑食。”柳万里边打倒档边在脑袋里搜刮冰箱里的食材：“嗯……好像还有条茄子，茄子肉末怎么样？”“那再摊个鸡蛋饼吧。”奚流想起了自己阵亡的半个鸡蛋饼，小小叹了口气。“没问题，下车。”柳万里转过身看他揪在一起的小脸，没忍住上手拍了一下他脑袋。</p>
<hr>
<h3 id="三十三">【三十三】</h3>
<p>柳万里把盖在炒锅上的盖子掀开，身子微微往后侧躲开蒸腾的水蒸气，夹了一块排骨出来喂到旁边吧台上写作业的奚流嘴边：“尝尝，淡不淡？”奚流呼哧呼哧吹了两口，小鸟一样把那排骨叼过来，边嚼边摇晃着脑袋：“正正好！好吃！”柳万里被逗笑了，上手扭住他小鼻子：“真的啊？”<br>
身后卫生间的门被推开了，孔禾穿着奚流的睡衣有些不自在地走出来，规规矩矩地道了谢。柳万里伸手招呼他：“洗完澡啦？快来吃饭，正好好了。”奚流从高高的吧台椅上跳下来，去橱柜里翻翻找找碗筷，给三个人盛了饭。<br>
柳万里把几个菜往餐桌上端，拖了椅子坐下：“多吃点儿，饭多呢。”孔禾沉默地点点头，就着自己面前的那盘菜小口小口地吃饭，柳万里一顿，只觉得看到了刚到家里的奚流，等他吃了快一半，默不作声地把盘子的位置换了，孔禾有些错愕抬头看他，柳万里微微对他笑弯了眼，然后往奚流碗里夹了筷子绿叶子菜，小声念他：“别光吃肉，缺维生素了得。”奚流向来来者不拒，扒着饭把碗里所有东西吃得干干净净，柳万里伸手从他嘴边捡了颗米粒下来，问他们俩：“今天晚上你们是想一起在我房间睡……”这话一出口，对面两个小孩儿都不自觉地露出了些不自然的表情，他们俩都是有些社恐的类型，如果不是这次意外，怕是到了毕业都不见得能说上几句话，更何况是睡在一张床上，柳万里看出来了，忍着笑把后面一句话补全了：“……还是水儿跟我睡，孔禾在水儿房间睡？”“我跟哥哥睡吧。”奚流像是松了口气连忙接到，孔禾也跟着点了点头：“嗯。”<br>
奚流房间的书桌是一个人的尺寸，实在不适合两个人挤在一起写作业，柳万里把餐桌给他们收拾出来了让他们在上面学习，自己回了房间去看书，给两个人留下了自己相处的空间。奚流写作业一向是先把好日子过完，把自己喜欢的科目挑出来写完，然后再跟自己不喜欢的科目死磕，孔禾却是那种会规规整整写to do list然后按照列表上的顺序一个个顺着写下来的那种孩子。<br>
柳万里出来倒水的工夫，就看到餐桌两边两个人的差别，奚流这块儿所有文件全部都被他铺开，散了一桌面，旁人实在看不出其中顺序，孔禾的却理了整整齐齐两叠，从其中一叠拿起一张写完后放到另一叠，堪称强迫症之福音。柳万里在心里啧啧两声，从冰箱里拿了苹果汁出来一人倒了一杯，顺手打掉了奚流边思考边咬着指甲的手。<br>
孔禾做完所有作业抬起头，发现奚流还在跟一个小时前那张英语卷子较劲，犹豫了一下问他：“有什么不会的吗？”奚流抿了下嘴，把画得乱七八糟的卷子递到他面前：“啊，没什么会的。”<br>
孔禾：……他知道有人偏科，但还没见过有人偏科成奚流这个样子，明明前面写数学卷子的时候整个人都神采奕奕的。英语这种东西，看的多是积累，这么一股脑问他，他实在也不知道从何跟他讲起，思考了一下在他画圈圈的几题旁边给他写知识点，然后斟酌地把卷子递回去给他：“不如……你先把整本书都背下来？”<br>
奚流：……杀伤力不大但侮辱性极强。<br>
奚流蔫蔫地把卷子拿回来，跟着孔禾写的知识点把那几题选了，犹犹豫豫地把作业写完了，然后认命地翻出课本，哀哀怨怨地翻开第一页。<br>
孔禾：……倒也不必如此怨念。<br>
时钟已经指向了十一点，这时候开始显然有些晚了，柳万里掐着时间出门问：“写完啦？没写完不写了，来睡觉吧。”孔禾只觉得这一天涨了不少见识，他属于两耳不闻窗外事一心只读圣贤书的类型，当身边同学窃窃讨论奚流这几个月的变化的时候他都属于一耳朵进一耳朵出的状态，谁能想到还有柳万里这样的家长，不管怎么说这也算是闯了个不大不小的祸，从见面到现在柳万里脸上从未出现一点怒色，几乎是有求必应，这会儿还能说出“没写完不写了”这种话。他们这个片区的孩子没几个家庭美满幸福，父母大多挣扎在贫困线上下日夜为生活奔波，像他和奚流这种父母不是监护人的情况在其他地方可能看起来相当稀有，但在这个学校却意外的稀疏平常，大多数他们学校的孩子，都不太容易拥有轻松愉快的家庭关系，就像他，对他那位同父异母的哥哥来说，就是一个无法甩掉的累赘。<br>
孔禾以为自己已经学会了平淡面对这件事情，但如此强烈的对比摆在面前的时候，他还是难免有些难过，他低着头把自己的书包收拾好了，礼数周全地跟柳万里和奚流道了晚安，缩进了奚流的房间。<br>
奚流洗了澡出来，看到他哥专心致志靠在床靠上看书，晃着一头滴水的头发就往他身边爬，被柳万里一把按在了怀里，抽过挂在他肩膀上的浴巾给他擦头发：“湿漉漉的上什么床，再弄的到处都是水。”奚流往他怀里缩，理不直气也壮道：“哥哥帮我吹。”<br>
给他惯的，柳万里笑了，把他从怀里刨出来：“那你总得自己去把吹风机拿来吧？”奚流也没说不好，只眨巴着大眼睛看他哥，没两秒柳万里就败下阵来：“行行行，哥给你拿，行了吧？”下床翻了吹风机过来，任劳任怨给小朋友吹头发，奚流被暖风吹得眯了眼睛，没骨头地往站在他身后的柳万里身上靠。柳万里指尖划过他光滑滑的头发，仔细地把他头皮里的水都吹干，把小朋友软绵绵的身子扶扶正：“自己坐好了。”转身去收吹风机。<br>
奚流软软地往前栽到被子里，像一只大毛毛虫往前蠕动了几下，被回来的柳万里一巴掌拍在身后，语气盈满了笑：“懒死了。”然后上手去挽他衣服：“一点没受伤啊？你这么厉害啊？”奚流心虚地翻了个身，那也是不太可能的，打架嘛，对方人还那么多，就算对方轻敌得一塌糊涂都不屑拿个武器，他难免也挨了几招几式，本来想柳万里能把这事儿给忘了，谁能想到他哥脑子害挺好，这么多事儿做下来正事儿还记得牢牢的，瞒他哥向来没什么好下场，重点是也瞒不住，支支吾吾地避重就轻：“也不是……”<br>
“我看看。”柳万里对他招招手，看他有点犹犹豫豫的样子放软了语气，“不生气，宝宝，过来。”奚流听话往前爬了两步，被柳万里捞到怀里，帮他把上衣脱了，看他打架打出的淤青，伸手翻了床头柜的云南白药给他上了，轻声哄他：“别和老白置气，他就是担心你，没有不相信你。”奚流没想到他还记得这个，拿脑袋蹭了蹭他下巴：“我没有。”“好好好你没有。”柳万里把他放下去洗手，心说也不知道是哪个小朋友委屈吧啦地缩在墙角等他来哄，洗手回来就看到奚流有些不安地跪坐在床上仰头看他，小眼神殷殷切切的，心里明白了个大半，觉得好笑，但还是揣着明白装糊涂问：“做什么？”<br>
奚流脸一揪，小小声问：“哥哥……这次，要，要打吗？”光是说完这句话，耳朵已经红透了，柳万里终于噗嗤笑出声，上前抱他：“要啊，怎么不要，自己说多少下。”奚流扁扁嘴：“三十……”说完忍不住给自己求情，“十一点多了……明天还上学呢，孔，孔禾还在隔壁呢。”柳万里把他塞回被窝：“你也知道十一点多了呀，快点睡，明天就周五了，哥跟你秋后算账。”奚流听他这语气就知道他心情很不错，也没跟他生气，安安心心地在被子里把自己蜷成一个球，小猫一样打了个哈欠，粘粘糯糯地跟柳万里道晚安。柳万里轻轻在他额头印了一吻，语气轻柔：“晚安，宝宝。”</p>
<hr>
<h3 id="三十四">【三十四】</h3>
<p>奚流第二天难得地在柳万里喊他之前自然醒了，朦朦胧胧洗漱完到客厅找正在做早饭的柳万里，柳万里听到他哒哒哒的脚步声也不回头，专心给小圆煎锅里的煎蛋翻面：“马上好了，自己把牛奶热了。“话没说完，就感觉到小朋友两只小手搭到他肩膀像只小猴子攀着爬到自己身上。<br>
“诶。”柳万里差点被他拽了个踉跄，定了定步子把人背牢了，哭笑不得，“你是不是至少给哥个声响。”奚流小爪子牢牢扒着他肩膀，含含糊糊在他耳边道：“困。”“那再回去睡会儿，等下哥叫你，安心睡。”“我不，背我。”小朋友皱着眉头耍起赖来。“行，背你。”柳万里无奈道，“什么毛病，这能比床上舒服？”奚流的重点才不是舒不舒服，在他背上指点江山：“我要加酱油！不要太熟也不要太生。”<br>
“我知道，就中心一点糖心就行，对吧？”柳万里早就得出了心得，熟门熟路地控制着火候和时间，把煎蛋和火腿盛到他盘子里，把酱油一起放到桌上，奚流被他背着到处走，正打算驾驶着他去冰箱里拿牛奶，他房间的门吱呀开了，孔禾醒了。<br>
奚流到底也是这么大男孩子了，两个人单独在家的时候该怎么撒娇归怎么撒娇，有个外人在，尤其还是自己同学，奚流就没脸干这个事儿了，当即从柳万里背上滑下来，给柳万里吓得心里一跳：“诶慢点儿，等下再崴了脚。”奚流小小吐了下舌头，自己跑到冰箱里去拿牛奶，乖乖给三人热了牛奶。<br>
两人被柳万里送到了学校，奚流刚抱着书包到自己位置上坐下，孔禾就抱了个本子走过来，默不作声递给他。奚流一头雾水地打开，发现是条分缕析思路极其清晰的英语笔记，从初一的知识点开始一直写到了最近学的，瞬间有些哑口无言：“你这啥时候写的啊？”孔禾推了推眼镜，一副“这不是很简单的事儿吗”的表情，“就昨天晚上，你仔细看看，其实总结下来也没啥东西。”<br>
奚流一脸的“学霸你知道你在说什么吗”，直愣愣地看着孔禾，孔禾被他盯得有些不好意思，微微偏了头，小声道：“……昨天谢谢你们。”奚流摇摇头：“小事儿。”孔禾指指那本子，一本正经：“这也是小事儿。”<br>
奚流：“……谢谢。我会努力的。”<br>
孔禾这笔记总结得相当清晰明了，因为自己是个学生，思路反而跟奚流相似，看起来比老师讲的还要清楚几分，直接导致的就是奚流放了学一整个晚上都在就着这笔记从头学，十点多柳万里敲门进来叫他才迷茫地抬起头。<br>
柳万里往他床边一坐，挑了挑眉：“今天周几啊？”“周五啊。”奚流肯定道，就是因为周五，他才没写其他作业在看这个笔记的。“那昨天说啥了？”奚流脑子里全是各式各样的英语句型，努力皱起眉头想：“昨天？”柳万里无奈笑着摇了摇头，拍拍自己膝盖：“别想了，趴过来。”奚流这才一下子惊醒，皱巴着脸猛地站起来，一步一挪好不容易蹭到床边，被柳万里一下子按趴在膝盖上落了毫不留情的两巴掌：“这都能忘啊？那是不是犯了什么错也忘了？”<br>
奚流好久没挨他这么重的巴掌，嗷呜一声蜷起腿来，叠着声儿喊冤：“没有没有没有……”柳万里拍拍他后背：“自己起来把裤子脱了，哪有哥给你脱的道理？”奚流被这两巴掌打蔫了，垂着脑袋站起来乖乖把两层布一齐褪了下来，顺着光滑的腿一下子滑到脚边，复又乖乖趴回了原位。<br>
柳万里圈着他腰把他往自己这侧揽了揽，感叹道：“你说你肉都吃到哪里去了，怎么还瘦成这样，不知道的得说哥哥虐待你了。”奚流两只脚脚尖点了点地：“哪有，已经长胖了很多了。”确实，和他刚到家里来那个瘦得近乎皮包骨头的样子比，确实也是长胖了一些了，从这点上柳万里也算是有小小成就。<br>
柳万里看看他身后，方才两下他是认真使了劲儿，已经带起一小片粉红，轻轻拍了两下给他预告：“三十啊，自己数好了。“奚流挤出一小声：“二十八了。”柳万里手一顿，笑出声：“对，二十八了。”<br>
接下来的二十八下都很中规中矩，刚刚那两下纯属是吓他，柳万里也舍不得三十下都按那力度打，真这样打下来，三十下结束整个身后都能肿起来，这次的事儿严格意义上来说也不能算是奚流的错，人孩子做个好事儿，除了方式方法还待改进以外，挑不出什么错，于是二十八下也只是将他整个身后打得微微热起来，红成一片。<br>
饶是这样，最近被娇惯得过了头的小孩儿也红了眼眶。<br>
柳万里无奈地把人抱正到膝盖上哄：“干什么干什么，你这是属于碰瓷儿啊，哪有这么疼，嗯？”奚流把头歪在他怀里不说话，扁着嘴可怜巴巴地眨眼睛。<br>
“还是昨天那句话，遇到这种情况，别想着能和他们硬刚，没必要，你自己也有数，这次是运气好他们没用上什么武器，但你不可能每次都赌这个运气，是不是？”柳万里老妈子的潜质又显现了出来，奚流听这些话听得快耳朵起茧，胡乱点着头迎合，柳万里看出他不耐烦，伸手呼噜他脑袋：“最后一句。”奚流被迫抬起脑袋看他，柳万里清了清嗓子：“但是，哥哥觉得，我们水儿这件事情做得很好，很勇敢，哥哥为此而骄傲。”<br>
奚流被他这句话的认真语气震了一下，这么直直白白夸他，他也脸皮薄了起来，低下头躲开柳万里注视他的眼神，小小声地“嗯”了一声。<br>
“你还学习吗？还是要睡了？”柳万里把他从身上扒下来放到地上。“学习。”奚流怂怂鼻子，“哥哥耽误我学习了！”“学习啊？那先去墙角站十五分钟，哥哥罚你站。”<br>
奚流瞪大眼睛，这什么逻辑，什么原理？<br>
柳万里被他难以置信的表情逗笑了：“给你换换心情，你看书看太久了费眼睛，让脑子也休息休息。”挥挥手，“快去快去。”<br>
既然说是罚，奚流就没敢跟柳万里讨价还价，拖着沉重的步子往墙角走，刚杵到角落就听他哥说：“转过来，闭眼睛。”奚流不明所以地照做了，柳万里欣慰道：“嗯，就这样站着啊，我给你计时。”<br>
奚流没想到他真是让自己休息眼睛，闭目养神了十五分钟，就听到他哥手机叮铃铃的闹钟声音，柳万里喊他：“好了好了，你学习吧，早点睡啊，不许超过十二点，听到没？”<br>
奚流坐到座位的那一刻感觉到了身后的钝痛，小小呜咽了一下，有些哀怨地去看他哥，柳万里乐呵呵问：“那不然我们睡觉了？”奚流“哼”地撇过头：“我才不，我要学习！”“行行行。”柳万里也不好打击他积极性，从客厅提了个软垫给他垫在椅子上，“你学你学，哥不吵你。”</p>
<hr>
<h3 id="三十五">【三十五】</h3>
<p>凌晨三点，柳万里揉着太阳穴从床上坐起来，他前几天刚结了个大案子，有几个细节总觉得自己处理得不太好，这些天思来想去的，总是睡不踏实。他在床上躺了两分钟没能培养出新的睡意，决定起来给自己倒个水喝。<br>
眯着眼睛路过奚流房间去客厅的时候，柳万里脚步倏地一顿，整个房子都黑漆漆的情况下，奚流房间漏出来的一丝光就显得无比刺眼，柳万里只觉得有些头疼，伸手开了他门，果然是一片灯火通明。<br>
奚流正埋着头写英语卷子，皱紧了眉头看自己一片的错误选项，他本来也没想搞到这个点，看了一部分笔记想着做做卷子看看结果，结果想象中的一夜之间直冲云霄没能出现，该错还是错，该不会还是不会，小孩儿一下子跟自己较起了劲，一张一张地卷子刷下来，越刷错误越多，人就越懊恼、越不甘心，形成了一个死循环。<br>
这会儿连推门声都没听到，聚精会神跟自己那破卷子死磕呢。<br>
柳万里上前把他书一合，不由分说把他台灯关了，上手拉他：“你自己看几点了，现在上床睡觉，明天哥再跟你算账。”奚流还陷在“自己怎么这么垃圾”的漩涡中，一挥手竟是把柳万里手给挣脱了：“我不！我还没看完呢！我不睡！”柳万里本就有些神经衰弱，给他闹腾得头痛欲裂，忍无可忍把人一把捞起来丢到床上，巴掌就往他身后盖：“好好跟你说不能听话是吧？我跟你说几点必须睡？嗯？”<br>
奚流被这几下突如其来的巴掌打炸了毛，疯狂地挣扎起来，眼泪一下子涌出来：“为什么打我，我又没错，你就是不相信我能学好，你就是不给我时间学好，呜呜……”<br>
柳万里听他越讲越离谱，心里愈发气得慌，但又怕给他打伤了更不要睡，压着火气在他身后落了实实在在的三十下，这次比之前那次用力多了，隔着裤子都能感受到伤处火热热的温度，想来应该是肿成了一片。<br>
柳万里用被子把哭得浑身都在抖的小朋友裹起来，语气硬邦邦的：“我让你十二点前睡，现在是三点，一小时十下，没屈打你，现在，马上给我睡觉，听懂了吗？“<br>
奚流觉得他不讲道理，但身后火燎火燎的疼让他不敢再呛声，只闹着别扭从他怀里挣扎出来，把他往外推：“不要你……呜呜……你走。”<br>
走就走吧，柳万里深吸了一口气：“要是再让我发现你不好好睡觉爬起来，哥哥一定打到你爬不起来，你大可试试看。”说完站起身，犹豫了一下，还是抽了张纸帮哭了满脸泪的小朋友擦眼泪，被小朋友一把拍掉了，无奈帮他关了灯，语气放缓了一些：“好好睡，明天学也一样的。”<br>
出了门给自己灌了一大杯凉白开，方才觉得心火不那么旺，柳万里在黑暗中站了半晌，终于无奈地呼出一口气，这么半大点的男孩子，可爱起来有多可人疼，闹腾起来就有多欠人揍。回了房间又重新窝回床上培养睡意，这次隐隐约约又担心奚流的状态，睡得更不好，朦朦胧胧像是睡着了，又好像一直都有意识，稍微一动就彻底醒了，叹了口气去抓手机，竟也不知不觉到八点多了。<br>
醒就醒了，柳万里放弃了挣扎，起来洗了把脸，悄无声息打开门，蹑手蹑脚打算去给昨天闹脾气的小朋友看看伤，毕竟那三十下他也没太留手，估计疼得厉害，昨天两个人又都在气头上，得给小朋友委屈坏了。<br>
轻手轻脚推开门，柳万里一下子愣住了，这房间里哪有什么奚流的影子，桌上放了张大大的A4白纸，白纸黑字写了大大几个字：“哥哥不讲道理！我离家出走了！”反过来，一整面只写了一个大字儿：“哼”。<br>
柳万里拿着那纸硬是在原地反应了好几秒，终于后知后觉地笑出声来。嚣张成这样，这定然是找到给他撑腰的人了。<br>
柳万里拿了手机就给他母上大人拨了过去，响了没几声，于景就接通了，还没等他开口就一连串道：“在我们这儿，上过药了，你自己来哄。”柳万里无奈地低声笑了：“小朋友打电话告状啦？”于景在那头翻了个白眼：“大早上的我还当什么事儿呢，一醒来就看到水儿给我发了一连串的信息，我把电话打回去，小朋友一接通就哭得说不出话，你说你。”吓得他们夫妇大早上开了个车跑到这儿来接人，了解清楚情况之后也是很无奈，从理智上知道柳万里没错，但奚流哭得实在太可怜，两个人把原则抛到了西班牙，搂着心爱的小儿子就回了家，任劳任怨地当起了小朋友的靠山。<br>
“你们太溺爱了，你说这事儿，能惯着吗，能不打吗？”柳万里知道了奚流的动态，也不着急忙慌的了，左右在他爸妈那儿还能出什么事儿，悠哉悠哉地给自己泡了杯咖啡。于景叹了口气：“那怎么办，看他哭啊？”奚流哭的工夫实在是修炼得炉火纯青，没几个人能看着他哭不心软，于景说完，叮嘱他，“你要没事儿就早点来，省得他等下再胡思乱想。”柳万里抿了口咖啡：“知道啦妈，你们也别太顺着他了，闹脾气也要有条线啊。”于景啧了两声：“知道了知道了，你这唠叨的德行到底像谁，一定是你爸。”<br>
身边看报纸的柳晏：……我不过是看个报纸，这又招谁惹谁了。<br>
柳万里喝完了咖啡本来就打算动身去他爸妈家接人，谁能想到于景女士的嘴立了个成熟的flag，刚穿好衣服手机上就来了信息、告诉柳万里前两天案子的存疑部分找到了新的关键线索，让他马上回警局。<br>
这正事儿自然排在第一位，柳万里只来得及给他妈发了个信息，就马不停蹄往警局跑。<br>
一通查下来一看时间，竟是已经快两点了。<br>
柳万里叹了口气，再往柳晏于景家赶，刚进门就看他妈端着一叠子一看就一点没动过的饭菜从奚流房间走出来，看到他嗔怪道：“怎么这么晚啊，吃饭了吗？快来吃点儿。”<br>
柳万里看着这盘饭菜：“怎么？水儿闹脾气不吃饭啊？“于景犹豫了一下：“……你别凶他，他就是没等到你没心情吃。”柳万里挑了下眉：“你看看，给他惯的。“于景听他虽然说着这话，却一点怒气都不带，放下心来：“你先吃饭吧，等下再管他，他早饭吃得不算早。”说着进了厨房给柳万里热饭。<br>
柳万里吃饭的工夫，于景又把奚流那份重新热了热，从冰箱里拿出了可尔必思给他做了杯漂亮的小饮料，端着进去哄他吃饭：“宝宝来吃饭，你哥回来了。”<br>
奚流把自己包在被子里，整个人委屈得无以复加，昨天晚上他就觉得委屈，才会一大早闹柳晏和于景来接他，整出好大一处离家出走的大戏，本来想等着他哥早上来哄他一哄，没想到他哥直接晾了他一早上，把他晾得心神不宁起来，这会儿听到他哥来了，所有积压的委屈火山爆发一般喷涌开来，在被子里哭得抽抽嗒嗒。<br>
柳万里随口扒完了饭，只听到屋里他妈的声音，没听到奚流的回答，溜达着进了房间，严肃了声音唬他：“不想吃就让他饿着。”</p>
<hr>
<h3 id="三十六">【三十六】</h3>
<p>奚流听到他这么一句，总觉得他余怒未消，一时惶恐起来，一下子把罩在头上的被子掀了，颤颤巍巍在床上跪起来：“要吃的……要吃的……”柳万里这才看到他哭了一夜哭得肿肿的眼睛，瞬间就心软了，上前去抱他：“哎哟这么委屈啊，不哭不哭，哥哥抱抱。”<br>
于景极有眼力见地把饭放到了旁边桌上，出门给他们俩带上了门。<br>
奚流一时没反应过来，只觉得刚刚他哥还在跟他发火，下一秒就笑眯眯地哄起他来，缩在他怀里抽泣了一下，后知后觉地哭嚎开来：“哥，哥哥是不是生气了？”真是有人哄的孩子才会哭啊，柳万里听他瞬间提了好几十分贝的哭声，无奈抽纸巾给他擦眼泪：“小哭包，哭了一整天了吧，眼睛要给哭瞎了，不许哭了。”<br>
奚流才不管他，柳万里这种软软的哄人声音一向没啥威慑力，他拿哭得没什么力气的小拳头在柳万里身上砸了两下：“哥哥早上都不来……呜呜……”柳万里握住他手放到嘴边亲了一下：“妈妈没跟你说啊？哥哥是突然警局有事儿，不是刻意晾着你。”<br>
说是说了，但奚流心里没谱，不知道这是柳万里用来搪塞自己的还是真的，只缩在柳万里怀里不说话，时不时抽泣一声。柳万里知道他心里想什么，拿手机给他看局里叫自己回去的信息：“这样信了吧？”然后弹他脑门儿，“越来越难伺候，也不知道是谁的错，还要大家来哄你啊？嗯？都敢光明正大离家出走了，不怕挨打了是吧？上次打得不够狠啊？”<br>
提到上次离家出走，奚流忍不住打了个寒战，那顿打刻骨铭心的，最吓人的是当时柳万里那个怒气，这下听柳万里说到这个，才后知后觉地害怕起来。<br>
柳万里感觉到怀里的小身子微微抖了起来，低头看他一副被吓到的表情，实在拿他没辙：“不怕不怕，哥吓你呢，真要想打你还抱你在这哄啊？”顿了顿加了一句，“更何况，爸爸妈妈这儿也是你的家，原理上也不算离家出走，对不对？”奚流眨巴了眼睛看柳万里，表情平复下来。柳万里伸手在他背上抚了两下，“还疼不疼？哥哥给你揉揉啊？“<br>
奚流打量了他几眼，确定他是真没打算跟他算离家出走的帐，怂着鼻子眼泪汪汪呜咽道：“疼——”像一只眼睛水汪汪的小萨摩，成功骗到柳万里的心软：“揉揉揉揉，揉揉就不疼了。“小心翼翼褪下他裤子给他看伤，其实哪有他说的这么严重，说到底不过是挨了几十巴掌，就算后面三十柳万里再用力，不过也就是红肿中带了点青紫，这连上药其实都不用，顶多两天就能好全，主要还是委屈在作祟。<br>
小孩子嘛，挨了教训委屈委屈也正常，柳万里被他前面一通操作弄得心软得一塌糊涂，边上手给他轻轻揉，边在他耳朵边跟他讲道理：“现在想过来为什么哥哥要打你没？”奚流吸了吸鼻子，不答他话。想过来是一回事儿，自己说出来又是另一回事儿。柳万里也不为难他，接着往下说：“不是不让你学习，也不是觉得你会学不好，凡事儿咱得有个度，是吧？你做个题做到那么晚，我们不说对身体有多坏了，就说你的效率，它还能高吗？”<br>
奚流默默地摇了头，确实，心里越急躁，脑袋就越糊涂，刚开始还能想明白的事情，到了后面反而想不清楚了。柳万里得到了他的回应，进一步循循善诱道：“那是不是很不划算？又花了时间，又耽误了睡觉，又没学进去。”听起来亏了一个亿。<br>
奚流听进去了，乖乖点了头，这才觉出凌晨的自己有多混蛋，搂上柳万里脖子犹犹豫豫地道歉：“哥哥对不起……”柳万里笑着探过头去亲了他一下：“没关系，宝宝。罗马不是一天建成的，你别急，谁也不可能一晚上吃成个胖子，更何况英语本就是个要积累的学科，慢慢来，来得及。”“可是我都初三了……”奚流说完这句，鼻子又酸了，连忙上手去揉眼睛，被柳万里一把抓住了：“诶，揉坏掉了。”柳万里用手把他眼泪给刮了，柔声安慰：“初三就初三了，你的人生又不止中考一场考试，你要想学，就算中考之后也来得及。”<br>
奚流不高兴地晃晃手：“来不及来不及！我要上市一中！”柳万里好笑地把人圈住：“好好好，上得了！”说完又紧急地补充了一句：“那也不许再给我熬到这个点。”奚流小小声地“哼”了一句，口嫌体正直地抱住了柳万里的胳膊，用毛茸茸的小脑袋在上面蹭了几下。<br>
“吃饭吧？好不好？”柳万里被他这一下小猫贴贴整得一颗心都熨贴了，语气放得更轻，全然忘记了是谁进门的时间觉得父母给小孩子宠得不成样子。奚流其实早就饿了，不过是没得柳万里一句哄心里难受，这会儿麻溜地顺着台阶下来了：“好。”从柳万里身上挣扎着下来去端盘子。柳万里再纵容他，也没有把饭菜端到房间里吃的道理，除非他生病亦或是挨了重打，该好好在饭桌上吃饭就在饭桌上。<br>
于景功成身退，已经坐在沙发上边嗑瓜子边看起了无脑泡沫剧，看到奚流自己乖乖端着盘子出来了，知道是两人谈好了，和坐在一旁摇椅上的柳晏对视了一眼，两个人同时意味深长地勾了勾嘴角。<br>
奚流乖乖吃完了饭，把碗筷端到了水池边正打算自己给它洗了，于景连忙跑过接过来：“宝宝去玩，妈妈等下一起洗。”奚流手一顿，想到二老一大早因为自己一个电话就吭哧吭哧跑过来接他，一下子愧疚起来，把小脑袋歪到于景身上：“妈妈……”于景心一软，上手揉揉他头：“诶，宝宝。“奚流小猫一样嗫嚅了两声：“对不起……”<br>
这道歉来得莫名其妙，于景反应了一下，终于反应过来是说早上，轻声笑笑：“不用对不起，宝宝，爸爸妈妈很高兴你委屈了能想到我们。”伸手捏捏他脸，没原则道，“以后你哥再欺负你，你就告状！爸爸妈妈站你这边，啊。”<br>
柳万里恰好走进来，听了这么一句没原则宠孩子的话，没忍住笑出声：“妈，这都教些什么乱七八糟的。”于景瞥了一眼大儿子，没理他，亲亲奚流脸蛋：“咱不怕他，啊。”奚流是个乖小孩，心里清楚这也就是哄哄自己开心，红着小脸摇摇头：“是水儿不对。”于景转头对大儿子挑了下眉，你看看，这小孩儿压根就宠不坏。柳万里看懂了他妈的意思，笑着把奚流框住：“是是是，我们水儿最乖了。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明天之后（4-6）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/ming-tian-zhi-hou-4-6/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/ming-tian-zhi-hou-4-6/">
        </link>
        <updated>2021-06-14T05:48:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="四">【四】</h3>
<p>“老师！快来！”靳闻闻穿着粉嫩嫩的小披肩，带着毛茸茸的小帽子，穿梭在街道中，回头跟陶芊艺挥手。陶芊艺手揣在暖手抱枕中，慢悠悠往那个方向走：“慢点儿跑，等下摔了。”<br>
这么大的孩子是关不住的，整日关在房间里学枯燥的理论反而学不进去，小姑娘软磨硬泡，硬是以实践活动的名义从姐姐那儿诓来了出门玩耍的机会，但既然是实践活动，自然就要带着陶芊艺一起出门，靳生生磨不过妹妹，安排好了贴身保镖，拜托陶芊艺好生看管，放了她们出府。<br>
“老师，”靳闻闻跟着陶芊艺晃了几条主要大道，一转眼就晃到了中午，坐在中央公园喷泉旁边的草地上啃着便当里的小三明治边口齿不清问，“等下我可以自由活动吗？”陶芊艺微不可见地虚了下眼睛，余光瞥了一眼站在两人对面的保镖，歪头笑道：“带着他们的话，可以。”靳闻闻扁了下嘴，显然对这个回答不甚满意，但她没说什么来反驳，只低着头拖长声音回她：“知道啦——”<br>
这个语气一出来，陶芊艺就警惕了起来，小丫头可不是什么善茬，她拉住其中一个保镖对她耳语：“若是二小姐离开了你们的视线内，立刻跟我联系。”<br>
小丫头欢天喜地自己晃着离开了，陶芊艺难得地得到了个人时间——当然，和一个保镖大哥一起。往野炊布上一躺，用手虚虚地遮了下洒下来的阳光，冬日里的阳光不辣人，照得周身暖洋洋起来，她很久不曾光明正大躺在阳光下，闭着眼睛听身边的声音，小孩子们嘻嘻哈哈不知疲倦地在身边跑闹声，妇人们细声细语的交谈，各种鸟类叽叽喳喳的叫声，微风掠过树叶发出的沙沙声，如此日常的声音，不论在这块土地亦或者是她的祖国，都许久不曾出现。<br>
“小陶老师，”保镖大哥沉沉的声音打破了她的沉思，“二小姐不见了。”<br>
果然，陶芊艺叹了口气，站起身打理了下衣服：“在哪儿不见的？”<br>
小丫头的心思很好猜，陶芊艺捋了一下她们今天路过的店铺听过的话，结合了下她消失的地方，径直往政府机关门口走——那里有一波反战党和主站党对峙着的抗议游行，她们在服装店里听人聊天时知道的，靳闻闻当时的表情便很若有所思，联系到她们几天前关于战争的对话，陶芊艺理解靳闻闻想去围观的心情，但那无疑是现在城市中最危险的场合之一，何况靳闻闻还甩开了保镖。<br>
靳家一向将家中子女保护得相当好，靳生生被推上位置之前，公众从未有机会一睹靳家大小姐的容貌，靳闻闻也一样，但上层圈内多有走动，更有许多上流社会的家族亦为主战派，说不清楚是否会有人居心叵测，盯紧靳家这位小小姐的行踪，靳闻闻不能出任何事，否则好不容易维持起的平衡将会在顷刻之间坍塌。<br>
陶芊艺赶到的时候，双方人马的对峙已经有了小范围的肢体冲突，难免有些推推搡搡，守在门口的警卫人员看形势不对，支起防护罩企图将两边分开，整个现场闹闹哄哄。陶芊艺的重点不在示威游行上，她往稍微远点的高地一站，眼睛扫射过整个广场，不出几分钟就找到了挤在人群中的靳闻闻——她的眼睛是特地训练过的好，再加上今天临走时她特意让靳闻闻批了件鲜艳的披肩，找到人轻而易举。<br>
当然，她能找到，自然对别人来说靳闻闻也是醒目的，陶芊艺正顺着人流往小姑娘那处走，眼睛看着靳闻闻的位置，突如其来的，一股寒意从背后伸起，也不知是从何而来的杀意汇聚过来，直指向几米之外的靳闻闻，陶芊艺瞳孔一收，出于本能地拨开人群往前奔了几步将靳闻闻一把抱起往左侧退了一步。<br>
下一秒，一颗子弹划破空气穿过喧闹的人群嗖地划破了陶芊艺的右腰，要不是她往左侧退的那一步，那子弹定然会穿破她的右半边身子。陶芊艺只觉得一阵剧痛由右腰袭来，右半边的衣服慢慢地被浸湿了，她硬忍住了闷哼，深吸了一口气，左手从口袋里掏出保镖给的报警器按响，往空中一抛。<br>
靳闻闻被她抱得猝不及防，正想挣扎，侧头看到她熟悉的侧脸不禁一愣：“老师？”然后发现她逐渐抱不动自己，连站着的力气仿佛都被抽空，报警器响彻天空的那一刻，靳闻闻看到了陶芊艺右边被染红了半片的衣角，大大倒吸了一口冷气：“老师！”<br>
她不是什么糊涂孩子，她清楚这是冲她来的。<br>
报警器不但自己发出了彻天的响声，同时使广场上所有人群一下子炸开了锅，没有人知道发生了什么，离陶芊艺近的人率先发现了变故，一个姑娘发出了一声震天的尖叫夹杂着“有人开枪”、“杀人了”的叫喊，一传十十传百，剩个广场都慌乱了起来，人们慌不择路地往各个方向跑，有人跌倒了，有人复又往他们身上踩，没人能注意到别人的情况，想的只有快速地逃离这个地方，一时间哀嚎遍地，人心惶惶。<br>
陶芊艺咬着牙硬撑着精神努力让自己不晕过去，靳闻闻撑着她，有些语无伦次：“老师你坚持一下，都怪我，我们马上回去了，马上回去了……”她是很聪明，但她到底才七岁，被保护得很好的小花朵在这样的情况下手足无措。<br>
好在保镖们看到报警器的那一刻就开始往她们这么方向移动，很快到了她们身边，在她们身边围起人墙，以防人流伤到她们。为首的高大男保镖飞快走到陶芊艺身边低声说了句“小陶老师失礼了”，边飞快地为她的伤口做紧急处理，子弹没留在里面，陶芊艺清楚这不是什么致命伤，只是疼得有些精神恍惚，她由着保镖们为她处理伤口，救护车来得很快，她被放到了担架车上飞快往救护车方向推，救护车的声音和身边人们嘈杂的声音混作一团，陶芊艺只觉得脑袋乱成一团糟，只有一个念头愈发强烈：这样下去不行，这个广场会发生严重的踩踏事件，而这将会成为一个由头，再次引起冲突。<br>
她迷迷糊糊地一下抓住身边人的手，喃喃道：“这样不行……”身边的急救人员急着将她往车上推，没听清她的呓语，在混乱中大声问她：“什么！”<br>
突然间，广场上的喇叭发出了一声刺耳的警笛声，整整响了十秒，慌乱逃窜的人们下意识地停住了脚步，六神无主地往发出声响的地方看去，警笛结束后，一个清清亮亮的声音像一道穿过薄雾的光响了起来：“请所有人都暂时站在原地不动，狙击手已经逮捕成功，现场没有危险了，再重复一遍，请所有人站在原地不动，谨防踩踏事件……”<br>
是靳生生。<br>
陶芊艺只来得及想到这一句，松了一口气的下一秒，陷入了无边的黑暗中。</p>
<hr>
<h3 id="五">【五】</h3>
<p>陶芊艺仿佛陷入了一个很漫长的梦境，她看到了家里挂在庭院边的风铃，母亲伸手轻轻拨动了它一下，回头对父亲弯眼笑了，被从身后照过来的阳光笼罩着。<br>
下一秒，那风铃还挂在那儿，却染上了血。那小房子瞬间被火焰吞没，化成了一道灰。<br>
她看到饿得两个脸颊都凹了进去的妹妹，那么小，那么脆弱，伸着皮包骨头的手，从废墟里挖出半个发霉的面包迫不及待往嘴里塞。<br>
她看见遍地的尸体残骸，视角剧烈地晃动起来，像是被什么东西绊倒了，低头一看，是一只残缺的手臂。<br>
她看见一只带了黑色皮质手套的手伸到她面前，那人穿了一双黑色、刷得锃亮的军靴，那只手复又竖起一根食指贴在嘴上，对她说：“嘘——别说。”<br>
别说。<br>
这句话像是咒语输入正确，陶芊艺看到了一束光，她朝那儿走去，身边被光亮包围的时候，就这样恢复了意识。<br>
她虚着眼睛对抗着屋里亮得刺眼的光源，下一秒身边的声音就在耳边炸开了：“老师！老师醒了！陆医生！陆医生！”声音越来越远，像是跑去叫人了。陶芊艺不是第一次挨枪子儿，这次的伤甚至不能算重，她认命将眼睛重新闭上不去与那光作斗争，心里无奈叹了口气，觉得这小姑娘有些吵闹。<br>
下一刻窗帘就被拉上了，房间一下子昏暗起来，陶芊艺皱着的眉放下了，重新尝试着睁开眼睛——这次成功了，整个房间只留了盏橙黄色的床头小夜灯，在那灯光的映照下，陶芊艺看清了为她拉上窗帘的人的脸——靳生生带着她标志的温温婉婉的笑坐在她床边：“小陶老师，谢谢你救了闻闻。”<br>
陶芊艺张了口正要说话，喉头的干涩让她连着咳了好几下，带动了腰间的伤，又疼出了一头冷汗，靳生生连忙递过去带了吸管的水杯，又折了纸巾细细将她额间的汗擦干净，开口对她解释情况：“是栾家派来的杀手，他们是立场鲜明的主战派，应当是盯上了闻闻想用她来当个由头，很抱歉，是我这边的疏忽，让小陶老师受了这样的伤。”<br>
陶芊艺强撑了笑摇了摇头，哑着嗓子问：“闻闻没事？”话音刚落，靳闻闻就拖着一个白发老人冲了进来，看到陶芊艺睁开眼睛瞬间笑开了，顶着一双哭得红肿的眼睛笑成这样有些小小的滑稽，小姑娘语速极快：“老师你醒啦！都是闻闻不好！要是闻闻不乱跑老师就不会受伤了，陆医生你快给老师看看伤口恢复得怎么样了……”陆医生像是早习惯了自家二小姐分贝极高的碎碎念，手下一点都没耽误地给陶芊艺检查伤口：“醒来就好，伤口恢复情况挺好，没化脓没发炎，这几天小心别碰水，吃得清淡些，每天会有人来给小陶老师换药。”然后轻瞥了一眼靳闻闻：“二小姐身后也带着伤呢，自己仔细些。”这话刚说完，靳闻闻的小脸一下子红透了，伸手去捂身后，小小声喊了句“陆医生！”<br>
陶芊艺一时有些疑惑，靳生生轻笑了两声，拿起床边一个苹果削了起来：“闻闻不听话，连累小陶老师受伤，我教训了几下，不碍事儿。”陶芊艺叹了口气：“分明是我没看好闻闻，怎么能怪孩子。”靳生生不置可否，削下来一整块没断的苹果皮，将苹果切成小块放上小叉子，转头低声对靳闻闻说：“回房间去吧，让小陶老师多休息一会儿。”抬头对陆医生点点头，靳闻闻这会儿听话极了，乖乖和姐姐和陶芊艺道了别，跟在陆医生身后出了房间门，甚至帮她们把门合上了。<br>
靳生生喂了一块苹果到陶芊艺嘴边，陶芊艺下意识地往后一退：“大小姐……”靳生生轻声道：“小陶老师是为闻闻受的伤，自然承得起这个。”陶芊艺看她笑眼底下的坚定，无奈地将那口苹果吞下了。<br>
靳生生等她慢慢地嚼那块苹果，有意无意道：“我听闻闻说，小陶老师和她探讨了战争相关的问题。”陶芊艺脑内的雷达一下子报了警，整个人的精神警觉起来，表面上却语气平常地回她：“嗯，闻闻对我留下的作业有些疑惑，我们就讨论了这个问题。”靳生生看着她的眼睛，语气轻柔，带着一种说不出的感觉，让人不由自主地想看着她，听她说话：“那小陶老师自己对战争的看法呢？”<br>
陶芊艺沉默了一下，正视靳生生的眼睛，轻声道：“我认为，和平是任何东西都买不来的宝贵财富。”<br>
靳生生看了她两秒，像是这个答案相当和她意一般轻笑了两声，回她：“我知道了。”<br>
说完便站起身，把那盘苹果放到她方才坐着的椅子上确保陶芊艺能轻松地以这个姿势拿到：“那小陶老师多休息一下，生生就不打扰了，有任何事情都可以随时找我或者找这个宅子里的任何一个人。”转身走出去的时候像是突然想起来一样，转身回来从口袋里掏出陶芊艺的手机放在她枕边：“您的手机在这儿呢，之前有些混乱，生生就帮您收着了。”陶芊艺道了谢，目送着靳生生走出去、关上门，又等了一分钟，方才拿起自己的手机翻看记录。<br>
如她期待的那样，没有任何一个人擅自联系她，她艰难地往左边翻了身打开床头柜的抽屉够到了一个耳机盒，给自己带上，打开手机，手指飞快在手机上设置了一番，打开了一个隐藏的加密软件——是窃听器的录音记录。她在她的衣服上粘了一块随身窃听器，她需要知道，在她昏迷的这段时间，自己是否在睡梦中泄露了什么信息，会引起靳生生的怀疑。<br>
录音过程相当漫长，她昏迷了整整一天，陶芊艺闭起眼睛，慢慢去听，在监控里看，像是又沉沉睡了过去。<br>
靳生生从她的房间出来，独自一人上了宅子的顶层，顶层的东北角有间搭起的小木屋，是间平日里用于接待靳生生密友的小酒吧，有着能俯视整个宅邸花园的视角和一位相当敬业除了调酒什么都不会多说的调酒师。<br>
靳生生迎着微风撑在护栏旁，一手端了瓶橙色的果酒，她今天还有相当多的事情要做，情况不允许她被酒精侵占意识，所以一杯低度数的果酒是她现在的唯一选择，她沉默地对着底下的花园沉思着，一直挂在嘴边的笑消失殆尽。过了些许时间，身后走过来一个穿着黑风衣的男子，附身到她耳边道：“主公，确认那名狙击手是栾家派来的，陶与栾家并无干系。”靳生生“嗯”了一声，再转过身时，那笑又挂到了嘴边，她伸手将那半杯没喝完的果酒用两支指头夹着递到男子面前，对他笑弯了眼：“阿寻，辛苦了。”阿寻沉默地接下那杯子，又听她说：“栾家有些过分了。”阿寻屈膝行了个礼：“是。”靳生生伸手点了下他发间的旋：“去吧。”<br>
说完便转身下了天台。</p>
<hr>
<h3 id="六">【六】</h3>
<p>“老师！吃小蛋糕吗？”靳闻闻把精致的小蛋糕摆在托盘里递到陶芊艺面前，“胡师傅的栗子蛋糕做得超级好吃！”陶芊艺靠在软包上有些无奈：“你吃。”靳闻闻摇摇头把蛋糕放到旁边的床头柜上：“留给老师等下吃。”然后眼巴巴地看陶芊艺：“老师伤口还疼吗？”<br>
陶芊艺伸手揉揉她小脑袋：“不疼了，”转移话题道，“老师给你布置的作业完成得怎么样了？”<br>
既然是实践活动，就会有作业，在她们出发之前，陶芊艺就给靳闻闻布置了“了解十个烦恼”的作业，也算是为她姐姐体察民情了。靳闻闻从旁边小包里翻出绘画本：“嗯！写啦！”<br>
这些天陶芊艺伤着，自然不能上课，靳闻闻内疚，知道是自己乱跑导致老师受伤，乖乖把布置的作业给写完了，递到陶芊艺膝盖上，细心给她翻好页了。陶芊艺看小朋友图文并茂地写了好多页，被逗笑了，抬头看看她一脸求表扬的表情，上手呼啦了一下她碎发：“闻闻做得真好。”靳闻闻做得很用心，几个小烦恼用Q版简笔画画着小人儿，从没钱吃不起饭的路边乞丐到为到底买哪件裙子好的小姑娘，旁边还写着靳闻闻自己的心里os，要多可爱有多可爱，陶芊艺几乎要被萌化，一页一页往下看，突然，手就顿住了。<br>
有些心情复杂地抬头：“你是因为这个才去的游行？”靳闻闻乖乖摇摇头：“也不全是，因为我自己想不通，想知道一下主战的人们都是因为什么原因。”<br>
“我本来觉得可能大家都是因为能从中得到些什么才选择的战斗，但那天，我看到了很多很多失去亲人、失去家的人，对他们来说，可能需要的不是物资也不是钱财，大概……只有看到害他们变成这样的人也同样失去一切才能让他们舒服一些。”靳闻闻托着小脸，说到这个话题有些难过，“可是……这会让更多人跟他们一样痛苦啊……”<br>
“立场不同罢了，每个人的想法都是不一样的。”陶芊艺柔声安慰她，“闻闻，你的同理心是上天给的礼物，如果以后你想成为领导人，一定会做得非常好。”她顿了顿，抿了抿嘴，“但自己的想法也很重要，不必被别人动摇。”<br>
“小陶老师这话在理。”靳生生的声音突然从门口传了进来，两人同时朝那方向看过去，靳生生背着双手笑盈盈走过来，不同于往日穿着各式各样的裙子，今天她像是刚处理完军务回来，穿了一身笔挺的军装，过腰的长发被梳成了一个髻，一下子撑起满腔的威严气势，饶是她笑得这般甜，还是无端给了陶芊艺一种“这人不好惹”的感觉。<br>
陶芊艺在心里暗叹了口气，这位不好惹的祖宗不知是吃错了什么药，自从她受了伤之后，靳生生每天雷打不动来探望她，陶芊艺实在想不通她怎么如此有空，上次她听完录音，并没发现自己暴露了什么痕迹，她不过是在昏迷中喃喃了几句爸妈，和她妹妹的名字，叶子。这对正常人来说很正常，人在非常情况往往念叨的都会是家人。<br>
那是什么让她怀疑了呢？如果不是怀疑，那她是为什么，花这么多时间和精力在自己身上呢？<br>
“小陶老师今天感觉如何？”靳生生迎着她们俩的目光极其自然地给自己搬了把椅子坐到陶芊艺床边，陶芊艺笑得温婉，将心中所有疑虑压下：“很好，伤口也开始结痂了，快好了。”“那就好，”靳生生伸手捏了一个靳闻闻甜点盘子里的小泡芙，“闻闻也别太打扰老师了，差不多也该回房间了。“靳闻闻扁了扁嘴，吃着自己的东西还赶自己走，但确实自己也待了挺久的，看陶芊艺略带疲惫的神情，小朋友乖乖起身：“知道啦！闻闻回去了，老师早点休息！明天见！”<br>
“诶，闻闻，”陶芊艺叫住她，“小蛋糕一起带走吧？”靳闻闻回头对她做了个鬼脸：“老师不吃就给姐姐吃，姐姐也喜欢吃甜的！”说完就蹦跳着出了房间。<br>
靳生生目送她跳了出去，无奈摇摇头笑道：“真的拿她没办法。”陶芊艺也跟着笑：“很可爱。”<br>
“可爱是可爱，皮起来也是真皮。”靳生生果真拿起小叉子吃那小蛋糕，有意无意道，“不皮能连累我们小陶老师受这趟罪吗。”<br>
“她没事就好。”陶芊艺轻声道，靳生生咽下一小口蛋糕，抬眸看她：“小陶老师和家里说了吗？令堂令尊得担心坏了吧。”<br>
开始了。陶芊艺心里咯噔了一下，这是试探她的背景，面上却依然毫无波澜地笑笑：“没呢，也不是什么告诉了家人就能解决的问题，没必要让他们一起担心。”<br>
靳生生接着她话说：“有机会小陶老师还是要多喝父母说说话，趁着有机会。”说完像是想到了自己的父母，沉默下来，安静地吃着蛋糕。陶芊艺叹了口气：“节哀。”靳生生抬眸笑了一下：“这话我已经听腻了。”<br>
比起前面那些官方套话，这话就亲近多了，比起“靳家家主”，更像“靳生生”，陶芊艺看着她精雕细琢的五官，不知为何，轻声回了她：“我也是。”<br>
说完，才意识到自己失言了。<br>
两人一时间都有些哑言，靳生生听懂了这句话意味着什么，看出她是下意识说错了话，也不追问，只笑笑当作没听见，专心低头吃蛋糕。<br>
她们的关系，还远没到能聊这么隐私问题的亲密，彼此都设着几层厚的防备和猜忌，多问一句都是冒犯。<br>
陶芊艺低头反省了一下自己的下意识举动，这绝对不是一个合格的卧底该做出来的行为，但不知为何，她看着靳生生那张毫无破绽的笑脸，只觉得下面藏着浓得化不开的忧愁。<br>
她情不自禁。<br>
这一行，最要不得地就是情不自禁，她叹了口气，这话，自然还是要由自己来圆的：“大小姐，这个世道，由血亲组成的家庭才稀有。”靳生生下意识抬头看她，正对上陶芊艺带着些无奈又含着笑的眼睛，陶芊艺侧身端起床头柜上一小杯茶，抿了一口压下自己的情绪：“我的亲生父母也在战争里去世了，现在的父母失去了自己的孩子，大家不过是抱在一起取暖罢了。”<br>
靳生生凝神看她，没想到她会跟自己说这个，陶芊艺刻意将她这表情理解成意外，轻声说：“这很常见，大小姐，战争已经把这两个国家榨干了。”<br>
“您上次问我对战争的看法，我才会说，对我而言，和平是最重要的东西。”<br>
靳生生脸上的笑放平了：“小陶老师是为此救的闻闻，对不对？”这话便不是单纯聊天了，陶芊艺却平静笑笑看她：“身体的条件反射而已，大小姐，我喜欢闻闻。”顿了顿轻声补充了一句，“我的妹妹要还活着，该比闻闻还大了。”靳生生一愣，沉默了两秒，道歉道：“对不起，我不是这个意思。”“我知道，”陶芊艺歪头笑弯了眼，“敏感时期，都能理解。”靳生生犹豫了一下，重新扬起笑：“小陶老师想出去转转的时候，可以去东边儿的花园看看，那儿栽了几棵桂花树，天气冷了，开了不少，香得很。”陶芊艺心里一动——东边花园一向是在靳生生好友名单上的安里南各世家小姐才能进的，属于“有徽章”她不能进的区域，靳生生是出于愧疚，还是多多少少对她多了信任呢？<br>
这都无从考究，陶芊艺只歪头笑：“行，大小姐。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明天之后（1-3）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/ming-tian-zhi-hou-1-3/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/ming-tian-zhi-hou-1-3/">
        </link>
        <updated>2021-06-14T05:46:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="一">【一】</h3>
<p>“陶老师，这边请。”一身黑色燕尾服的女执事微微侧身，伸出一只手为身后的女郎引路。<br>
这位女郎穿着精致而干练的短礼服裙，一手拖了一个行李箱，将头发扎成一个利索的髻盘在脑后，眉眼修长，涂了一层浅红的口红，弯起嘴角微微笑：“有劳您带路。”女执事带着审视的目光凝神看了她几眼，陶芊艺温和地回视她。女执事收回了目光，在心里默默给陶芊艺加了几分，礼仪周全，处事淡定，当是能胜任二小姐家教的工作的。<br>
“您的房间在这里，整个宅子的一二两层及西边花园您都可随意参观，其余地方，只要是有这个记号的，”女执事拿手机调出一张徽章图，“都是不能进入的。”陶芊艺将行李箱推到桌边，点头道：“明白。”“正如您应聘时所说，很抱歉，您与外界的一切联系将受到军方的管制，”女执事欠了身对她表示歉意，“但您也知道我们情况特殊，不便之处尽请谅解。”“我了解，许管家，这些在应聘时都有跟我讲清楚了。”陶芊艺忙摆摆手，“不必挂心。”“那么，您自便，”女执事对她鞠了一躬，“有任何需求，请使用床头柜上的座机联系，明早我会按您课表上的时候来接您与二小姐见面。”<br>
许管家关上门的那一刻，陶芊艺嘴角一直弯出温和的笑的弧度慢慢放下了，她先将箱子摊在了地板上，从箱子里抱了衣服出来，闲庭漫步绕着房间打量了一周。靳家家底雄厚，手握重权，即使她只是个尚未通过实习期的家教老师，安排的也是相当舒适的套间。她漫不经心绕了一圈，将衣服挂到了衣柜里。只是这么粗略地找找，已经看到了三个角度的摄像头和融在摆设里的几个监听器。<br>
摄像头是大明大方摆着的，只有卫生间得以幸免，而监听器嘛……陶芊艺将嵌在耳朵里嘶嘶作响的隐形耳机抠出来，连同耳钉一起取下来放进包里，从背身的角度看起来便像是在单纯地将耳钉卸下。和她预料得差不多，她的一切行为都将处于被监视之中。<br>
这几乎是注定的事，这两年安里南和布尔萨两国延续了几代断断续续的战火方才平息，新政权刚刚建立，双边协定签订几经波折，主战派暗波涌动，数次刺杀双方领导人未遂，刚刚打开的和平局面岌岌可危，但至少表面上仍是一派祥和的景象。<br>
靳家历来掌安里南一切政务军权，前任领导人两年前在战事中殉国，其发妻毅然随他而去，留下两个女儿。长女靳生生，当年刚满二十四岁，次女靳闻闻更是才年仅五岁。世人皆道靳家时运已散，靳生生从小便是出了名的不谙世事，是被捧在手心不曾沾染一丝血污的小白花儿，乱世中难能可贵的明珠。<br>
没人觉得她能在这个战局中撑起一整个国家。<br>
但局势的发展出乎所有人的预料，临危授命的女孩子每天挂着一张人畜无害的小白兔微笑，一步一步地稳定了政局，最大程度避免了战争上的伤亡，和布尔萨领导人席兹商谈签订了停战协议，不过两年时间，两个久经战火疲乏无力的国家终于被从黑暗中拽了出来，苟延残喘地引来新的阳光。<br>
有人说她运气好，正逢双方都损失惨重的大战，安里南失去了首领及首领夫人，而布尔萨的席兹也失去了自己的配偶，两败俱伤满目疮痍，两个国家都到了打疲了不得不暂缓脚步重新规划未来的地步，才让一个羽翼未丰的女娃娃得以执掌大局，不论怎么说，安里南还姓靳，并且一步一步地越来越好是个不争的事实。<br>
陶芊艺坐在梳妆台前，将夹在发间的网纱礼帽摘下来，一手松了盘起的发髻，长及腰的秀发蓬松松地打了几个圈儿，自然卷出了慵懒的气息。她开了聊天软件，给备注“妈妈”的人发了信息：“妈妈，我到啦，一切都好，别担心。”对方很快已读了，给她回“那就好，祝一切顺利。”陶芊艺随手将手机抛到床上，进卫生间洗漱。而这条信息发出去的那一刻，已暴露在了层层叠叠的审核中。在离靳宅二十公里外的一处宅子中，黑发少年苗林钧将回完信息的手机放下，换了部古朴的非智能机给一个号码发了短信：“第一步成功，暂无异常。”</p>
<hr>
<h3 id="二">【二】</h3>
<p>陶芊艺顺着晨间柔和倾入房间的阳光将头发揽起别至脑后，整理齐一身利索的西装裙，将唇抹上一层薄薄的淡红，双唇一抿，对着镜中妆容精致的倒影凝神望着之时，门被敲响了，声音隔着门有些发闷：“陶老师，我们大小姐请您一道用早餐。”陶芊艺眼神一闪，早听说靳生生疼宠幼妹，如今看来果真是用心的，竟会为了幼妹见一个尚未通过实习期的家教。站起身的功夫已经戴上了一张温婉的面具：“有劳许管家，这便来。”<br>
随着许管家穿过华美的走廊，步入放着长桌的宴会厅，主坐上的女士原是侧了头与副坐上的女孩儿谈笑，听到动静转过头来，扬起笑脸站起身来迎陶芊艺：“陶老师，远道而来辛苦了，快请坐。”陶芊艺看着她那明媚笑颜，一时有些发愣，全天下都道靳家长女生了一副好皮相，如今一见果不负传言，靳生生长了一张毫无攻击力和棱角的脸，一头蓬蓬的头发带着自然卷儿，在发侧编了两条细辫汇在脑后，说是一国之主，确实更像被捧于手掌心的金枝玉叶。<br>
陶芊艺过了两三秒方才醒过身来，掩饰地低头微鞠了躬，右手放于胸前行了礼：“主公哪里话，能为主公效力是安里南每位公民的光荣。”“陶老师折煞生生了，您是闻闻的家庭教师，不曾参军，不必与他们一同唤我主公，”靳生生笑眼弯弯，回了一个提裙礼，“若您不介意，唤我一声生生也无妨，我与陶老师应是年龄相仿，论月份，生生还小上几月呢。”<br>
那必是不可能真按她说的直呼名字，陶芊艺顺着她的话头折中顺着宅内仆人喊：“大小姐。”靳生生也不介意，招手唤站在餐桌边好奇打量陶芊艺的小姑娘：“闻闻，来，见过陶老师。”靳闻闻上前走了两步，学着姐姐的样子行了一个很到位的礼，面上却不似她姐姐那般能沉住气，眉眼间带着小狐狸一般的狡黠：“陶老师好。”<br>
三人一道用了早餐，靳生生吃得极少，所有菜样都点到为止，吃完用餐巾擦了擦嘴，然后换了张餐巾，给吃相糟糕的靳闻闻擦嘴角脸颊上的酱汁，叹气道：“慢点儿吃，那些个餐桌礼仪也不知道你是学到哪儿去了。”靳闻闻耸了耸鼻子挤出“哼”的一声，腮帮子吃得鼓鼓的。陶芊艺安静地吃着自己的那份，默不作声打量着姐妹俩的互动，正对上靳生生转过来的目光，靳生生不好意思地对她一笑：“让您笑话了，这孩子生得晚，父母亲老来得女，宠得不像话，这些年又战事吃紧，倒是误了给她启蒙的时间，还望老师多费心了。”陶芊艺将餐具放下，适时接上套话：“二小姐天资聪慧玲珑剔透，大小姐不必太过挂心，芊艺自然尽心教导。”靳生生轻轻摸了两下靳闻闻小脑袋，笑得无奈：“我家这孩子，不是什么省油的灯，陶老师多担待了，该打该骂，老师不必留手。”<br>
确实，靳闻闻向来和“省油”搭不上关系，陶芊艺看着书房半开的门，余光扫了一眼身边强装无辜表情的小姑娘，背手在身后，转身对她笑着问：“板擦还是水盆？”靳闻闻目光一闪，眨巴了两下眼睛：“您说什么？”陶芊艺笑笑，左手伸手推门的同时侧了身避开倾盆而下的水，右手伸手一捞，竟是将那掉下来的水盆稳稳当当接住了，盆内甚至还剩了半盆水，陶芊艺甩了甩袖子上沾上的水珠，将水盆递还给旁边颤颤巍巍伺候着的女仆，仍挂着温和的笑：“我还当二小姐能想出些新奇法子呢，这都是电影里玩儿剩下的啦。”靳闻闻扁扁嘴：“我怎知你便有资格当我老师。”陶芊艺将书本和教材放到书桌上，转身看她，目光如炬：“二小姐尽情试我，咱们来打个赌，你赢了，我今天晚上便回家，你输了，从明天开始我们上课，如何？”靳闻闻眼睛一亮：“我来定怎么赌吗？”陶芊艺笑了，回她：“可以。”<br>
半个小时后，陶芊艺在偌大的宅子里边走边看着手表，最后靳闻闻提出的赌约是捉迷藏，靳闻闻有二十分钟的时间藏，而陶芊艺同样有二十分钟找，地盘仅限于陶芊艺能进入的范畴，听起来公平极了，但实则靳家宅子占地面积大得夸张，各种花园小道更是繁多，对刚刚住了一个晚上的陶芊艺来说，几乎就是一个大迷宫，别提二十分钟，两个小时都走不完，而从小在这儿长大的靳闻闻却对每一条小道都了如指掌，这也是她提出这个赌局的原因。<br>
然而十五分钟后，倚在树枝丫间叼着狗尾巴草的靳闻闻就震惊地看到陶芊艺扬着熟悉的笑脸站在树下跟她打招呼：“二小姐，好啊？”靳闻闻不可置信地撑起身子：“不可能……呀！”一时没有抓稳，整个人从树杈上栽了下来，还没反应过来便栽入了一个温软的怀里，陶芊艺的声音萦在耳旁：“那么，可是算我赢了？”靳闻闻费力从她怀里挣扎下来，语气里满满的不信任：“是怎么做到的？”这么大一个宅子，她特地找了陶芊艺顺势将她放下，蹲下身帮她拍拍衣服上蹭到的灰和木头渣子，给她解答：“没什么，我去找了许管家，拜托她调了宅内监控。”<br>
靳闻闻：？你这个老师怎么回事儿？<br>
小姑娘目瞪口呆了两秒便嚷嚷开了：“你这样犯规了吧！”陶芊艺与她对视，笑了：“是吗？我们的规则是什么来着？”靳闻闻喊道：“我藏二十分钟，你找……二十分钟。”小姑娘意识到了什么，声音愈发低了。“是吧？”陶芊艺对她挑挑眉，“可没说不能找人求助。”靳闻闻咬了咬牙，仰头道：“好吧，认赌服输，上课便上课。”陶芊艺伸手揉揉她头：“第一课，要学会利用身边能利用到的资源，既然有人能帮忙，便没必要自己花太多时间与代价去自己做。”靳闻闻闷闷“嗯”了一声，忿忿道：“为何许管家会帮老师呢？我还当她会偏我呢。”陶芊艺轻声笑了两声，嘴角的笑没了，语气认真了两分：“第二课，别过于相信你认为的盟友，盲目的信任会让自己陷入困境。”靳闻闻被这句话说得整个人都安静了，像是想起了什么，仰着头的骄傲小狮子一下子被浇了一桶水般耷拉下，陶芊艺适时地将表情调整回来，手背在身后看靳闻闻：“那既然二小姐输了，就代表我们明天可以正常上课了对吗？”靳闻闻蔫蔫点点头，陶芊艺变法术一般变出几张卷子：“今天作业是这个。”靳闻闻看着纸张就皱巴起了脸：“都没上课呢，怎么就有作业？”陶芊艺递给她：“摸底而已，你随便答答，我大概知道个上课方向。”靳闻闻两只小手接住，勉为其难地嘟了嘟嘴：“行吧。”然后抬起头眼巴巴问，“那今天……下课了吗？”陶芊艺噗嗤笑了，大方点头：“嗯，下课啦。”<br>
小姑娘欢呼了一声，蹦蹦跳跳地往回跑，跑出一段路回头喊陶芊艺：“老师！”陶芊艺看着阳光打在小姑娘白净的脸上，站直了身子应道：“嗯？”靳闻闻咧出两排小白牙，小手握成喇叭状放在嘴边：“叫我闻闻就好啦——”<br>
这姐妹俩倒是都在称呼上有着一样莫名的执着，陶芊艺冲她挥挥手，回她：“知道了，闻闻。”</p>
<hr>
<h3 id="三">【三】</h3>
<p>第二天的八点四十六，距离课表的上课时间已经过去了整整四十六分钟，陶芊艺侧身坐在书房的椅子上，将手中看了一半的书盖在桌上，无奈地看着门口满脸歉意的许管家：“闻闻还是不愿意起来？”许管家一脸绝望表情：“实在抱歉陶老师，二小姐不是这样的孩子……”陶芊艺站起身，对她温和笑笑：“那我去看看吧？”许管家忙一鞠躬：“请随我来。”<br>
靳家二小姐的房间坐落在整个宅子阳光最好的房间，靳闻闻平日贪睡，窗帘质量好得拉上便是黑夜，陶芊艺靠着门外的光避开地上扔了满地的枕头，走到床边将窗帘拉开了，一霎那间光汹涌地灌入了整个房间，陶芊艺眯着眼睛回头，看向床上拱起一团的小包团：“我还以为昨天二小姐和我约好了？”<br>
小包团动了动，钻出一个披头散发的小姑娘，靳闻闻扁着嘴，语气低沉：“老师答应了要叫我闻闻。”陶芊艺挑眉：“二小姐也答应了我今天要来上课。”靳闻闻两只手在被子上摩挲，支吾了好一会儿，小小声说出一句：“作业……我写不完。”陶芊艺一愣，没想到她是因为这个，走到床边对她伸出手，语气又放柔了一些：“没关系，那本来就只是个摸底，下来，我们边看边讲。”<br>
她语气中带着一丝说不清道不明的不可抗力，靳闻闻又僵在床上了几秒，终于伸手递到她手里，顺着她的力道下了床，围观的许管家终于大大松了口气，挥手叫人给靳闻闻梳妆打扮。十分钟之后，被收拾成一只精致娃娃的靳闻闻犹犹豫豫地将被弄得皱巴巴的几张试卷递到了陶芊艺手上。<br>
陶芊艺示意她先吃准备好的早餐，自己拿起卷子从头看起。<br>
说是考卷，其实更像是个综合能力测试，各个学科分成了不同模块，意在发现靳闻闻的喜好及特长，决定后续的课程安排。靳闻闻的逻辑思维和数字相关问题做得相当好，虽说她出生后战火不断且政局混乱，靳家该给到自家小姐的教育还是相当周到，阅读能力也好，表达能力也好，甚至几门外语，靳闻闻都完成得远超同龄孩子的水平。陶芊艺有些意外，没明白她早上闹脾气的动机，直到翻到了历史模块——正面考题只零零落落写了几个选择题，空格处皆是橡皮没擦干净的铅笔印子，可以看出，小家伙相当苦恼了一番。<br>
陶芊艺把卷子放下，抬头去看靳闻闻。小姑娘一直密切关注着她的表情，与她的目光一撞，慌忙低下头去。<br>
陶芊艺拿了毛巾帮她把嘴角的食物残渣擦了，把她椅子转向自己，与她面对面坐着，问她：“关于历史，是有你不想回答的问题吗？”<br>
说是历史，其实更偏向于历史及政治的结合，包含了不少近些年的政局变化及周边各国立场和各种合约等等。<br>
靳闻闻低着头，抿了抿嘴唇，小小声开口：“我只是不能明白，为什么人们总是你打我我打你，然后再给这些战局起一个奇奇怪怪的名字，给它们安上这样那样的意义，然后把它们放到史书里，”她抬起头，一双眼睛水汪汪地与陶芊艺对视，充满了不解，或许还带着一些一个七岁的孩子不该有的复杂，“老师，战争的意义，到底是什么呢？”<br>
陶芊艺被这个问题问得有些沉默，一睁眼便活在战火之中的孩子，经过了几年的颠沛流离，好不容易看到了曙光能稍微稳定些生活的时候，也能理解她有这般不知从何而来的问题了。<br>
陶芊艺将手肘架在椅子两侧，双手交汇在一起，表情认真道：“是个很好的问题，那我们今天就来聊聊这个话题吧？”靳闻闻用力点点头，端端正正坐直在椅子上。<br>
“首先，从闻闻自身出发，你的想法是什么呢？”<br>
靳闻闻揪着脸想了快一分钟，最后只能泄了气一般说出一句：“我只觉得，战争拆散了好多个家……”就像她的家一般，支离破碎满是伤痕。陶芊艺伸手摸摸她头，带着鼓励的语气：“闻闻没有说错，战争就是建立在许许多多的血与泪之上的。”她抽出上课用的硬纸板，用马克笔在纸板上写了两个大字：“资源”。<br>
“世界上大部分的战争都源于这两个字，”陶芊艺将硬纸板举在胸口，“归根到底，单纯的你打我我打你是没有意义的，其实打仗的背后蕴含的，是我想要你的某个东西。”<br>
靳闻闻歪着头想了想，不甚明白的点了点头。<br>
陶芊艺看她还有些困惑的样子，笑着问她：“如果闻闻吃不上饭，会做些什么呢？”<br>
靳闻闻想了想，举手道：“种地！姐姐说，农业是每个国家的立国之本，只有百姓们都吃饱饭了，才能创造各种各样的其他东西。”<br>
“闻闻选手得一分，”陶芊艺毫不吝啬自己的夸奖神情，只接着往下问，“那如果，闻闻在的地方，气候啊土地啊无法种出能养活所有人的粮食，那闻闻会怎么办呢？”<br>
靳闻闻得到了夸奖，两只眼睛像装进了星星，晃着两条小腿，初次见面时小狐狸般的神情又流露出来：“这有何难，跟别的地方买，对吧？我知道的！这叫贸易。”<br>
“很好！”陶芊艺将刚刚那张板反过来，花了几笔转过去给她看：“所谓贸易呢，有两种方式，一种是以物换物，比如说，A国盛产棉花而B国都土豆长得很好，A国需要土豆作为食材，而B国需要棉花来做衣服，那二国就达成了一个以物易物的协议，这是最早没有货币系统时候大部分人所用的方法。”<br>
陶芊艺讲完这个，将问题抛给靳闻闻：“那第二种呢，闻闻说说看。”靳闻闻接过笔，画了个苹果，苹果指向了钱币，而钱币指向了梨子，邀功般地看向陶芊艺，像是尾巴几乎摇飞的小型犬。<br>
陶芊艺拍了拍小狗狗的脑袋：“没错，在这种时候，一个叫做货币的东西出现啦，它作为一个中间产物，可以把所有东西都转化成它的数值，这之后，交换就变得容易多了。”她顿了顿，将中间的钱币圈了起来：“首先，每个国家的钱币，是不是不一样的？“靳闻闻点头道：“所以才会有汇率，对吧？”陶芊艺“嗯”道：“那么假设，其中一个国家并不认可另一个国家的钱币，亦或者它直接就不愿意付出同等的资源来换取另一个国家的资源呢？”箭头上被画了个大大的叉，“这种时候，战争就出现了。”<br>
靳闻闻沉默了几秒，突然问道：“所以说到底，战争就是不讲理或者想抢走不属于自己的东西所以才会发生的，对吧？”<br>
这次陶芊艺没有马上同意她的话，她认真地思考了一下，仔细斟酌了自己的用词：“这种说法，也对也不对，每个人站的立场不同，想法自然是不同的。“靳闻闻低下头，两只小手攥到一起。陶芊艺伸手握住她的手，那是一双没有什么温度、带着冷汗的小手，她将这双小手握到手心，轻声开口：“比如说，对闻闻而言，或许布尔萨所有人都是不讲理夺走安里南那么多生命的恶魔，但对布尔萨千千万万失去了家人的人来说，他们的想法也会是一样的。”<br>
这次靳闻闻沉默了更久，再抬起头时仿佛眼神中的困惑和迷茫少了一些：“战争本身，也给一些人带来了所谓的‘资源’，对吗？”陶芊艺笑了，心道这孩子确实一点就通，反问她：“为什么这么想呢？”<br>
“即使是停战了的今天，也依然有很多很多人渴望打仗，我看新闻的，经常有游行的队伍。”<br>
“没错，事情都有两面性，在战争中获得利益的人大有人在，军火商，军官们，俗话说，靠山吃山，靠水吃水，有很多没放在表面上的势力确实从战争中获得了许多，战争对他们来说，便是有意义的。”<br>
“但对大多数百姓们来说，停战的意义远大于这个，对吧？”靳闻闻瞪大了眼睛去看陶芊艺，企图从她那里获得一声肯定。<br>
陶芊艺笑着道：“闻闻可以有自己的答案。”说着站起身，“停战只是个开始，真正重要的是往后，两国之间的合约、各种各样的合作，有一条很长很长的路要走。”<br>
靳闻闻眼睛亮亮地笑：“真让人期待！”<br>
陶芊艺被她那双眼睛看着，晃神间想到她的那位主公派她来的时间说的话：“去看看吧，安里南的那位女首领手下的社会。”<br>
“是啊，真让人期待。”<br>
两个国家的未来会如何，没有人知道，她能做的，也不过是用自己这双眼睛，好好地看看靳生生，看看这个国家，能不能坚定而稳固地到达众民所望的繁荣富强且和平的彼岸。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界那么大（1-3）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/shi-jie-na-me-da-1-3/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/shi-jie-na-me-da-1-3/">
        </link>
        <updated>2021-06-11T17:43:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%80">【一】</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C">【二】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89">【三】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="一">【一】</h3>
<p>晚上十点二十六，蔺子庚家的门被扛着几组摄像机的节目组敲开了，是蔺子庚来开的门，他穿了件松松垮垮的白色麻布衫，看起来居家极了，笑着跟他们打招呼：“这么晚啊，我还以为你们打算明天早上来呢。”<br>
跟组导演跟他打招呼：“蔺老师，打扰了，我们先拍个你们的行李，然后拍明天起床。”蔺子庚侧身让他们进了屋，提声喊：“誓儿，出来。”<br>
旁边的门被打开了个小缝，元誓探头探脑看了一阵，歪着脑袋笑出小虎牙，出来打招呼：“老师们好呀。”<br>
跟组导演有些兴致勃勃，在这之前，他们是不知道蔺子庚和元誓住一起的，这节目本来是资方的小少爷程星潼钦点了元誓，元誓的经纪约在蔺子庚工作室手上，节目组找工作室谈合作，一天之后，蔺子庚本人联系了节目组，表示自己可以加盟，作为元誓的家人。<br>
这对节目组可是个大新闻，白捡的便宜，谁能想到蔺子庚能自己往坑里跳。<br>
这个“家人”就很耐人寻味了，大家都知道蔺子庚和元誓的各种渊源，知道他们关系好，演过兄弟，现在更是老板和员工关系，但没人知道他们好到能作为“家人”参加综艺节目。<br>
更没人知道，他们俩是住在一起的。<br>
所以当节目组跟他们问地址，只得到一个答案时，总导演嘴都咧到了耳朵根——看，现成的热搜素材，这不用白不用啊！<br>
元誓没怎么上过这种类型的真人秀，有些束手束脚，下意识去看蔺子庚，蔺子庚回了他一个安抚的笑，伸手揽过他：“带摄像老师们看看你箱子。”<br>
箱子不箱子的就那回事儿，跟组导演一边心猿意马应和着“对对对”跟着元誓进房间，一边装作不经意地提问道：“小誓跟蔺老师关系真的不错，还时不时来家里借宿啊？”蔺子庚一顿，无奈地笑了，他就知道，这问题肯定会被放大，感受到怀里小朋友身子一僵，他笑了笑，语气平和回：“啊没有，这是他家。”<br>
元誓有些愣抬头去看蔺子庚的侧脸，蔺子庚嘴角挂着温和的笑，带了点语重心长和导演讲：“工作室穷，能省一点是一点，租不起房子给你们小誓，只能住在老板家。”<br>
节目组目瞪口呆，蔺子庚一向以温文尔雅的贵公子形象行走于圈内，谁能想到他还能说出这么扯淡的话。元誓听他用这么一本正经地胡说八道，刚因为这个问题而拧巴起来的心一下子放开了，噗嗤一声笑出声。蔺子庚看他终于被逗笑了，也跟着笑得温婉，伸手揉揉他头发：“开玩笑的，这我亲弟弟，不跟我住跟谁住啊？”<br>
话说得如此坦诚，倒没人真这么认为了，侠客行火得轰轰烈烈，该拿的奖一个没差地拿了个大满贯，剧组大制作，把演员片酬压了，剩下的钱都花在了刀刃上，该有的宣传也铺天盖地，这对兄弟cp受众人群甚至比男女cp还广，看过电视的老头老太曾经在街上把元誓认出来拉着他手跟他说要好好听哥哥的话，这会儿蔺子庚说“亲弟弟”，所有人都心照不宣——害，我们懂！剧组售后发糖嘛！真是良心得不得了。<br>
元誓心情复杂看他哥笑得像只狐狸，没想到这么大个事儿给他三言两语处理得这么好。<br>
哪怕日后被人翻出他们的真实关系，蔺子庚甚至能理直气壮说一句：我不是承认过吗。<br>
节目组看蔺子庚这幅准备得万全的样子，知道从他这儿套不到话，遂转了头去问在一旁准备开箱子给他们看一脸懵懂看起来就很好诓的元誓：“小誓为什么想到跟蔺老师一起参加节目呀？”元誓拉箱子的手一顿，小心翼翼问：“节目组是说要带最亲近的家属吧？”<br>
“我没有别的家人啊，蔺老师听说了之后说可以陪我去。”<br>
元誓的身世早在他大火的时候被前经纪公司抖了个干净，大家都知道他是孤儿院出身，还有不少显微镜粉丝热衷于在各种古早电视剧里寻找元誓小时候跑过的龙套和演过的尸体，这话倒是能说。<br>
刚接到邀请的时候，元誓犹豫了好久，他知道这种真人秀最容易放大一个人的优缺点，他不怕被骂，他怕的是把他哥拖下了水。这可是蔺子庚真人秀首秀，他不缺钱，不缺资源，不缺名气，访谈节目都精挑细选，一般不参加这种耗时耗力还有可能风险极大的真人秀，元誓知道，他是为自己。<br>
从经纪人那里拿到合同，元誓兀自躲在被窝里纠结了一个下午，被跑完通告的蔺子庚从被子里挖出来，无奈极了：“宝宝，你只要想你想不想去，其他的都不是你的事儿。”元誓环上他脖子，支支吾吾了半天，方才憋出一句话：“……我想跟潼潼一起出去玩的……”蔺子庚笑出声：“哦，只想跟潼潼出去玩呀？那哥找个人，陪你去。”元誓被噎了一下，咬着唇瞪蔺子庚：“哥哥！”蔺子庚轻笑出声，上手按按他脑袋：“想要哥陪你去就老老实实说，只要你想，我们就去。”<br>
“可是……”元誓还是很顾虑，蔺子庚叹口气：“你以为为什么大家都知道你的身世，节目组还会来邀请你？能递到你手上的合同，哥哥都给你审过了。潼潼的大哥，程星池，听过没？”元誓乖乖点头：“程氏程总，我见过的，我和潼潼一起拍破光的时候他有来过片场的。”是大股东，得认得。<br>
蔺子庚“嗯”了一声，轻声告诉他：“我们很熟，他知道我们的关系。”元誓一脸震惊：“所以潼潼也知道？”蔺子庚想了想：“星池家这宝贝弟弟的事迹我听倒是听了不少，但到现在没见过，估计之前不一定知道吧，这次肯定就知道了。”说完又接了一句，进一步打破元誓的顾虑：“程家是出资人，这综艺就是为潼潼办的，大家都是熟人，有事都好商量。”所以不用担心孤儿剪辑。<br>
“那，那好吧！”这一招一招全打在元誓的死穴上，小朋友眼睛逐渐亮了起来，眨巴眨巴看蔺子庚，“哥哥你有空呀？不会耽误新戏吗？”<br>
什么新戏，早就为这综艺推掉了，蔺子庚眼都不眨骗他：“严导说有个重要配角还没选妥，要推迟开机。”元誓对他哥向来百分百信任，“哦”了一声欢欢喜喜点头：“那一起去玩儿吧！说第一站去云南呢！我还没去过呢。”<br>
好说歹说让他同意下来，蔺子庚捏捏他耳垂：“这几天得好好给你养几斤肉出来，节目组还不知道要怎么折腾我们呢。”这种节目，向来不会让人好过，元誓答应了以后就陷入小朋友春游前的兴奋状态，着急忙慌蹭下床去翻箱子出来：“交给我吧！我看了好多这种节目，一定准备得妥妥当当！”拍着胸脯对他哥信誓旦旦，“我会养活哥哥的！”蔺子庚忍住笑，一本正经道：“那就拜托我们誓儿了。”<br>
于是摆在节目组面前的元誓的箱子，几乎就是个野外求生大礼包，打火石指南针都算常规操作，跟组导演从衣服底下翻出一捆麻绳之后，心情复杂了起来：“小誓啊，我们不去野外打猎。”正常情况下应该不至于用到这种麻绳的，元誓理了一遍又有了新的思路，沉思道：“emmm，我之前买过一个户外工具箱，带求生小锯子的，不记得放哪儿了。”跟组导演连忙拦住他：“小誓，别找了，那是违禁品。”元誓一脸狐疑：“是吗？我收拾的时候明明是对着违禁品的名单在收拾的。”原来不是，但现在是了，跟组导演一脸严肃：“嗯，一定是我们工作人员没传达到位，还有个附录的违禁品名单没递到你这儿。”回去就写，马上就给。<br>
蔺子庚快忍不住笑了，上前打圆场：“已经很周到了，哥哥就靠我们誓儿了。”元誓瞬间就忘了跟节目组纠缠，眼睛亮亮猛点头，被蔺子庚呼噜了一下碎毛：“早点睡吧，明天早起呢。”</p>
<hr>
<h3 id="二">【二】</h3>
<p>蔺子庚和元誓到达节目组准备的小屋的时候，正撞上程星潼捻着张小卡片咬牙切齿问导演：“你没挨过打是吧。”<br>
可怜的导演同志看起来就很了解这位小少爷的脾气，躲得老远，准备很充分的样子。<br>
蔺子庚一乐，嚯，程家小少爷，名不虚传。<br>
他和程星池算自幼相识，俩人家世相当，都属于根正苗红从小干正事儿那一派的，交往还算密切。<br>
正是因为足够熟，从小到大程星池以程星潼名义放他的鸽子，都快能维持一个大公园的生态平衡了。程星潼刚决定要出道，程星池就打过几个电话过来问蔺子庚能不能带他拍部戏，但当时蔺子庚行程排不过来，只能遗憾拒绝了，最后看他那电影找了影后作配，啧啧感叹了几声程星池的财大气粗。<br>
这会儿终于见到了传闻中的程星潼，人长得是相当养眼，脾气也是真的……很可爱。<br>
对，程星池的形容，我弟弟，我们家潼潼，世界第一可爱。<br>
程星潼回头正看到蔺子庚和元誓，眼睛一亮，觉得自己靠山来了：“哟！小元！快来！你看看他们这单子，这合理吗！”抬头看了一眼蔺子庚，点点头喊了声“蔺老师”，居然还颇为乖巧的样子。<br>
蔺子庚对他笑眯眯道：“这么客气呀，我和星池可熟了。”程星潼一顿，从善如流：“那子庚哥？”蔺子庚应了，从元誓手里提了箱子过来：“你们俩玩儿吧，哥把行李提上去。”元誓刚纠结了一秒，就被好不容易找到了盟友的程星潼一下子勾上肩膀，在他耳边小小声密谋如何对付导演组。<br>
蔺子庚一人拎了两箱子轻轻松松上了楼，把元誓的放回他们房间——很好找，程小少爷的箱子很霸气地散落在房间里，蔺子庚看着大通铺，暗自啧啧了一下。<br>
他家小孩儿他了解，元誓由于从小在各个片场跑龙套的经历，是个靠哪儿都能眯一觉在任何环境中都能适应的好养孩子。拍侠客行的时候他们剧组曾经为了场面真实性露宿山林了快一个星期，风餐露宿的，几乎所有人都叫苦连天，当时刚满十五的元誓却比任何人都适应，不嫌吃不嫌住的。睡个大通铺而已，元誓一定能睡得非常好。<br>
但剩下俩小孩儿就不一定了。<br>
程星潼不用说，出了名的娇少爷，从小被所有人捧在手心里，他哥为了他都把这房子搞成这样了，一看也不是普通慢综的规格，奚成彧他没见过，但听说，也是个家境殷实的小孩儿，想来也不太能适应这种几个人睡一个房间的生活。<br>
蔺子庚莫名其妙地萌生了一丝奇特的骄傲感，看，我们家小孩子多好养。<br>
蔺子庚收拾东西的功夫，程星潼已经掰着元誓耳朵灌了不少迷魂汤进去，两个人战线统一地插着腰和导演组理论关于这个兑换比例的问题，导演是个好脾气的，抱着保温杯田中老人喝茶一般慈祥看着两个小朋友：“哎呀，这不还没试试看呢，万一你们比自己想象得能干呢。”<br>
交涉未果的两个小朋友站在廊下一起看天，云南的空气比大城市好了不止一点，同样的时间大城市已经热出了烤人的温度，而西双版纳却还刮着小风，元誓眯着眼睛靠在墙上，深吸了一口气，闻到一股脑的青草气息。<br>
两人站了不久，最后一组常驻嘉宾，白疏郢和奚成彧也到了，程星潼看他们俩人上楼放行李，眼珠子咕嘟一转，拉过元誓：“小元，我想到个有趣的玩儿法。”凑到元誓耳边耳语了两句，元誓小脸一皱巴，面露难色：“这，这不好吧。”程星潼小狐狸一般咧嘴笑：“有什么不好，试试看，是被骗的人自己不好。”<br>
嚯，程星潼名言出现了，元誓怕自己在这儿影响他发挥，指指楼上：“我先去看看房间。”程星潼撇嘴：“没出息。”元誓在熟人面前向来没皮没脸，泰然自若接：“嗯，确实。”程星潼被噎了一下，白了他一眼无奈挥手：“去吧去吧。”<br>
元誓溜上了屋，找到正蹲在地上拿行李箱里东西的蔺子庚，扑到他背上：“哥哥。”蔺子庚被他扑得踉跄了一下，稳了下身子调整了下姿势，转头去看他：“怎么回来了？”元誓在他耳边小小声跟他咬耳朵：“潼潼要骗奚成彧去干活儿，我怕我在那儿显得心虚。”蔺子庚笑出声，从行李箱终于翻出他在找的东西——驱蚊水，使了点劲儿背着元誓站起来，把他往床上放：“等等，哥给你搞点驱蚊水，到处都是小虫子。”元誓晃着两条小腿：“麻烦。”蔺子庚硬把他乱动的两条腿抓住了：“麻烦的是我，你坐着就好了。”元誓一下子不好意思起来，小声喊哥哥，开玩笑周围摆得全是摄像头呢！<br>
大抵是觉得他从小到大被亏欠得太多，蔺子庚在家就是把他当宝宝，能帮他干的时候都不会让他插一下手，元誓原来觉得浑身不自在，被蔺子庚玩闹似的唬了一次在身后拍了几下，终于不情愿地妥协了，一来二去的，也心安理得了不少，但这毕竟在外面，还在镜头前。<br>
蔺子庚知道他意思，但他向来不在乎这个，他愿意宠着元誓，那在哪里都是一样的，边给他擦药水边抬头对他笑：“嗯？”元誓被他哥明晃晃地笑脸闪了一下，一下子噎住了，撇了撇嘴：“没事儿。”<br>
门被人推开了，是姗姗来迟的程星池，程大总裁日理万机，刚从南半球赶过来，风尘仆仆的满是倦色，元誓看有外人进来了，脸一下红到耳朵根，往回抽腿：“程，程总。”蔺子庚一乐，任他抽走了，把多余的往自己身上抹：“你叫他什么？”程星池也跟着笑：“叫星池哥。”元誓小小声跟他喊了，然后跳下床，有些社恐往外跑：“你，你们聊，我去找潼潼。”<br>
两人看着元誓逃也似的跑出去了，程星池把行李箱往旁边一推确定不会挡到别人，拖了张椅子坐下来，舒舒地叹了口气。蔺子庚从地上站起来，也拖了张椅子来：“累坏了吧，你也是真厉害。”程星池摆摆手：“小事儿，你见到潼潼了？”蔺子庚眼不眨一秒不漏地回他：“可爱。”<br>
程星池被他堵了一句，也不觉得不好意思，理所当然接：“那当然。”<br>
蔺子庚无奈笑，他刚知道元誓是自己弟弟的时候，跟身边亲近好友炫耀过不少次，别人最多嗯嗯啊啊不耐烦回应一下他。程星池不，两个笨蛋哥哥碰到一起，就是一场关于“到底是谁的弟弟最可爱的大对决，最开始两个人就打打嘴仗，到后面干脆直接甩自家弟弟的精修图，元誓要知道，大概也就能理解程星池第一次在片场看到自己为什么盯着他看了好半天。<br>
当然，随后这场对决以蔺子庚放弃挣扎结束。<br>
元誓一下楼，就看到程小少爷面不改色忽悠奚成彧去整香蕉，程星潼理直气壮起来，没人能挑出他的破绽，导演组最喜欢嘉宾自己搞事儿，从善如流点头，加入了忽悠人的队伍。<br>
并且顺利用一句“工具是小元收的”，把自己拉下了水。<br>
元誓看着程星潼目光如炬地盯着他，有苦说不出、艰难地随手给奚成彧指了个地方。<br>
没开口说话，这不算骗人。<br>
奚成彧看着也是个实诚人，二话不说就跟着他手指方向去了，勤勤恳恳挑起了工具。<br>
元誓叹了口气，语气无奈。<br>
“潼潼呀……你哥到了。”</p>
<hr>
<h3 id="三">【三】</h3>
<p>人好不容易到齐，天色也快黑了，但节目组也不是什么慈善家，是不会做出让他们舒舒服服就能吃上晚饭这种事儿的，节目组准备了一沓子小任务卡给小朋友们抽，大人们则被安排着整理打扫房子和做饭。程星潼第一个从笑眯眯整个人都透着不怀好意的导演手上抽了一张任务卡出来，他仪式感贼强，念念叨叨地点滴点了半天才抽出一张来，端详着画了只可爱卡通鸭子的任务卡：“这啥呀？鸭子？”导演往后退了一步，侧身给奚成彧抽，语气平淡且自然：“哦，那是鹅，就是去帮乡亲们赶鹅的意思。”<br>
程星潼瞪大眼，一脸难以置信：“啥？”<br>
奚成彧抽了张长得差不多的家禽，皱皱眉，竖起那卡：“那这个呢？”导演贼有耐心跟他讲解：“看这个冠，这是鸡啊，多形象，去打扫鸡舍吧。”<br>
奚成彧脸色一白，有洁癖的小少爷敏感地感受到了“打扫鸡舍”这几个字带着的含义，心里充满了抗拒，抿着嘴思考如何拒绝，偏生他那不靠谱的老师还在后面语气欢快：“加油哦！”<br>
元誓眨巴着眼睛看着他们的反应，对任务大抵有了数，觉得自己没有问题，放松地随手抽出张画着卡通木头的卡，沉吟地思考了一下，犹豫地猜测：“……砍树？劈柴？”<br>
导演欣慰道：“小誓真聪明，是劈柴。”元誓点点头，比了个ok表示自己知道了，他神情自然，蔺子庚却有点担心：“用斧头的那种吗？那是不是有点危险啊？”元誓拉拉他手臂：“没事儿哥哥，我会。”蔺子庚愣了一下，看着元誓亮晶晶的笑眼突然就有点难过。<br>
等其他两个小朋友一个嘴上骂骂咧咧一个心里嘟嘟囔囔地去做任务了，蔺子庚跟在元誓身后去看要砍的柴，节目组还算良心，没让元誓从山上自行取材，给他准备好了要砍的木头，元誓把有些宽宽大大的衣服收紧在身侧打了个结，掂量了一下斧头，觉得分量还行自己能做到，正打算拾块木头试试看，就被蔺子庚叫住了。蔺子庚半俯了身子，把斧头从他手里拿开张开他手心，前前后后打量了一下，轻声问：“以前有受过什么伤吗？”<br>
元誓一愣，反应过来他是在问之前劈柴的事情，连忙摇头：“没事儿的。”蔺子庚听他说“没事儿”而不是“没有”，就知道他的意思是“受过伤，但已经好了”，叹了口气：“回去我们再做个体检行吗？”元誓看他有些沉沉的表情，乖乖点头应好，然后抱上他手臂撒娇：“哥哥——”蔺子庚无奈笑笑：“干什么？”元誓把脑袋在他肩弯处滚了一下，含含糊糊道：“真的没事儿，别担心。”蔺子庚揉揉他毛茸茸的脑袋：“行，你做任务吧，注意安全，哥去打扫房间了。”<br>
蔺子庚刚知道元誓身世的时间，就带他去做过一次体检了，孤儿院的生活不太可能有多舒心，从元誓从小到大都在片场摸爬滚打跑龙套当武替就能看出来那院长不是什么疼宠孩子的主，那一次体检结果惨不忍睹，十五六岁的孩子，落了一身的伤，脱了衣服一身的大大小小的疤，有的伤拖得久了恢复不好，到现在阴雨天元誓还会腿疼。蔺子庚看着他那份体检报告难受了很久，只能到处找靠谱医生给他慢慢调身子。<br>
但他确实想不到，元誓连劈柴这类的农活儿都会，他简直不敢去想那么小的孩子到底是为什么才能学会这些。<br>
元誓看蔺子庚走远了，方才去挑木头，看摄像老师带着好奇看他，咧着嘴跟他科普：“劈柴呀，要挑这种大块儿的，这种好砍。”摄像老师纳闷问他：“你在哪儿学会的这个啊？”看起来如此娴熟有经验，元誓脸上的笑不变：“我之前在木匠店帮过忙，学了点简单的木工，当时的师傅顺便教了我点生活常识，其实有技巧之后，劈柴很简单的，要找准着力点。”边说边快准狠地劈了一块给他看，“你看，看起来简单吧。”摄像老师啧啧感叹了两声，想起元誓设备齐全的装备包，逗他：“如果以后我去了什么荒野求生综艺剧组，一定跟导演推荐小誓。”元誓对他吐了吐舌头，继续兢兢业业完成任务。<br>
他们到的时间本就不早，等三个小朋友都做完任务回来，天也几乎黑尽了，晚饭是程星池主勺的，到底是心疼程星潼干了体力活，在节目组要求的菜谱上又多发挥了几个菜出来，程星池为了他弟，锻炼出了专业的厨艺，连挑剔的几位少爷都吃得津津有味，更别提什么都不挑的元誓，几个人吃了顿相当满足的晚饭，并排躺在院子里的藤椅上看星空。<br>
元誓有些出神地看布满星星的黑色幕布，远离城市的小村子没什么光污染，星星明媚耀眼撒了一片，天近的仿佛爬上房顶就能摸到，深吸一口气满满都是静谧的安心感，这一刻元誓才深刻地觉得，能和哥哥一起看到这个景象，真是一件非常令人欣喜的事情。<br>
第一天，节目组善良地给了他们好好享受这良辰的机会，安安静静在一旁当装饰，并早早地放他们上了床。几个家长奔波了一天都有些累了，尤其是飞了大半个地球的程星池，想着录着节目他们也做不出啥离谱事儿，看他们洗漱完好好地上了大通铺就打着哈欠回自己房间了。<br>
几个小朋友并排躺在床上，看家长们把灯给他们关了，四周静寂下来一阵，三个人对视一下，都眼睛贼亮。<br>
拜托，十点，年轻人的夜晚还没有开启好嘛。<br>
程星潼身无可恋地摊开身子睡成大字型，把程星池强硬盖到他身上的被子踢了个干净：“我要热死了，天杀的导演组，开空调要二十条鱼！他怎么不去抢！”<br>
元誓小小打了个哈欠，他倒觉得还好，也没有热到无法忍受，但开了空调确实会更舒服，伸手拍拍程星潼：“没事潼潼，明天我来抓鱼，明天晚上就有空调了。”奚成彧本来背对他俩躺着，听到空调话题也转过身来，他也觉得热。<br>
程星潼听元誓这话眼睛一亮：“哇小元，你会抓鱼啊？”元誓点头：“很简单的，我明天教你。”程星潼摩拳擦掌坐起身：“那还等什么明天，现在就去吧！我今天就要吹到空调！”<br>
元誓被这话噎了一下：“不好吧，大晚上的。”程星潼兴致勃勃：“有什么不好，反正都是抓鱼，分什么早上晚上，难道鱼还能都回去睡觉了吗？”看元誓在黑暗中一脸为难和犹豫，伸手拉拉他，软绵绵道，“走吧，走吧，小元，我热，热得睡不着，你看，才十点，左右也睡不着，好不好嘛。”<br>
元誓耳根子软，听不得程星潼这种样子的纠缠，无奈顺着他力道坐起来：“好好好，你别念了。”然后转身去看奚成彧，“成彧一起去吗？挺好玩儿的。”奚成彧还正犹豫着呢，就被程星潼拍板道，“自然要一起去！人多力量大，多一个人就多一条鱼！早日实现空调自由！”奚成彧无言以对，觉得他说得挺有道理，默不作声爬起身下床跟在他们身后。<br>
导演组看他们挑挑拣拣了房子里的工具要往外走，问了下发现他们打算去抓鱼，所有人都兴奋搓手，送上门的素材！嘉宾搞事儿导演组哪有阻止的道理，于是果断地派了几组摄影跟在后面去拍。<br>
蔺子庚躺上床看着天花板就开始想元誓的伤，想着想着硬是把自己原来的一点儿睡意给折腾得消失殆尽，他本来就认床，又在一个陌生的环境，旁边还睡着别人，怕干扰到他们还不敢随意翻身，越想着要睡反而睡不着，折腾了半个多小时，无奈决定起身出去晃晃。<br>
在院子里走了一圈，坐在茶几旁和嗑瓜子儿的工作人员聊天：“你们都住哪儿啊？导演回去了？”工作人员大方地把瓜子儿在他面前摊了一片：“蔺老师睡不着啊？”蔺子庚无奈笑笑：“嗯，陌生环境嘛，正常。“工作人员摆手：“害没事儿，那就聊聊天。”然后给他指，“我们住后面那个院子，导演没回去，跟几个小朋友去抓鱼了。”<br>
蔺子庚一愣，没跟上他节奏：“抓鱼？”工作人员这才想起这是临时出现的环节，跟他解释：“刚刚小誓他们三个说热得睡不着，要去抓鱼换空调，导演就跟着他们去了。”蔺子庚一下脸色极其难看：“在哪儿？”工作人员看他一下子变了脸色，愣住了：“就往前走十几分钟有个小池塘，蔺老师您别担心，有很多人跟他们一起去的，不会有什么危险的。”<br>
蔺子庚是出了名的好脾气，这么多年几乎没有人见过他发脾气，这会儿他突然沉下脸，工作人员被唬得心脏砰砰跳，周围也有人七嘴八舌说“别担心”“很快就回来了”，蔺子庚不听他们这些解释和宽慰，站起身：“怎么走？”说着就往院子外面走，工作人员见拦不住他，苦哈哈地三步并两步跟上他：“这边，这边，您别急。”<br>
元誓说会抓鱼，确实是水平不错，就着导演组给照的手电筒刚下水没两分钟就捞起一条，他随意往准备好的水桶里一抛，满足地呼出一口气，给身边两个四体不勤五谷不分的小少爷讲抓鱼技巧。村里条件不算好，这池塘边甚至没个路灯，全靠导演组自己的打光和手电来照明，光线不算太好，给抓鱼也增加了些难度。程星潼和奚成彧挣扎了好半天，要么是找不到鱼的踪迹，要么没抓稳给它跑了，辛辛苦苦弯着腰扑腾了十来分钟，两人才吸取多方教训分别逮到一条，而元誓已经凭一己之力抓了七八条上来。<br>
这种事儿就是熟练工，这池塘大抵是平时村民会放鱼苗的地方，鱼儿的数量还是可以的，并不难抓，有了第一条的经验，再往后，程星潼和奚成彧也逐渐熟练起来。<br>
蔺子庚赶到的时候，元誓正在抓最后一条，弯着腰在感受水流。蔺子庚一点没跟他客气，站在岸边喊：“元誓，上来。”带着压抑的怒火听着令人有些心慌。元誓满脑子都是抓鱼，一时没能分辨出他哥语气中的生气，保持着这个姿势同样大喊回去：“哥哥等一下——一下就好啦！”说着眼疾手快逮到了一条从他腿边窜过的鱼，开开心心往桶里一放，整个人都很兴奋，抬头和他哥炫耀：“哥哥你看——”正对上蔺子庚阴沉得可怕的脸，动作一下子僵住了，嘴边的笑慢慢放平，小心翼翼地眨巴眼睛看他。<br>
蔺子庚深吸一口气：“现在、立刻、马上、给我上来。”元誓没敢拖沓，淌着水往岸边快速走，把装鱼的桶递给迎上来的工作人员，站到他面前眼睛去看脚趾尖：“哥哥别生气……”<br>
池塘的水再浅，也没过了元誓膝弯，蔺子庚想到他脆弱的关节在刮着微风的晚上泡在水里浸了三四十分钟就气不打一处来，但又没舍得大庭广众下当这么多人面骂他，只脸色不好看地找导演组要了毛巾，蹲下身给他把湿漉漉的腿擦干了，然后转身往小屋走。元誓没敢吱声，乖乖任他擦了，然后像只垂头丧气的小西施犬耷拉着脑袋亦步亦趋地跟在他身后，导演看这个情形，连忙喊了人收拾家当回小屋。<br>
蔺子庚回屋翻了个盆子出来，看元誓换了身干净衣服把他压在床边用热水泡脚：“自己在这儿好好呆着，我去找导演组谈谈。”元誓一动不敢动，看他转身就要走，没忍住拉住他衣角：“哥哥……”蔺子庚脚步一顿，回头冷冷看他，元誓被这一个眼神唬住了，小脸一白，躲躲闪闪地低下头，手却没松，看起来无比可怜。蔺子庚这才意识到自己这神情吓到他了，脸色微霁，俯下身亲了亲他脑门儿：“好了，别怕，哥哥去去就回。”元誓被这轻柔的吻给安抚了，趁机搂住他脖子，小声说：“别怪导演他们，是我们自己要去的。”蔺子庚让他抱了一会儿，伸手把他的手拿下来，没接他这话：“你自己想好自己的错。”元誓小脸一皱、意识到自己这顿打怕是逃不掉了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼【番外】年少轻狂时]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-fan-wai-nian-shao-qing-kuang-shi/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-fan-wai-nian-shao-qing-kuang-shi/">
        </link>
        <updated>2021-05-30T07:41:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%80">（一）</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C">（二）</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89">（三）</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="一">（一）</h3>
<p>陆建白将车往会所门口一停，车门一开外面震耳的音乐就炸开声来，一个门童模样的小少年扬着笑迎上来，极有眼色接住了陆建白抛过来的车钥匙：“陆少，来啦。”陆建白挑眉看了他一眼，甚至还没开口，小少年低着头小声接话：“徐少和肖少的比赛五分钟后开始。”陆建白“嗯”了一声：“给我准备辆车。”小少爷一句话不多，麻麻利利回他：“明白。”<br>
五分钟后，山道起点处人声鼎沸，各形各色打扮精致的男男女女围着空地欢呼起哄，四周都支着大屏幕，各种角度的摄像头对准金光灿烂的中心。两辆张牙舞爪的跑车并排趴在起点处，两个小少年靠在车门上，徐尘低着头整理手套，肖越扬着下巴嚣张冷哼一声：“要怕了，现在给你机会放弃，十八岁的奶娃娃，碰车才多久。”徐尘扬眸睨了他一眼，歪头笑了：“开玩笑，小爷字典里没有‘怕’这个字。”肖越吹了下口哨，俯下身和他脸对脸：“徐小爷硬气，免责咱都签了，万一出了什么事儿，你徐氏不会打击报复吧。”徐尘嗤笑一声，一字一顿：“小爷签的是徐尘，可不是徐大少。”肖越看起来极满意这个回答，对着空中打了个响指，将搭在肩膀上的外套往背后观众席的人群中一扔，又引起一阵尖叫哄抢，他双手张开，四周聚光灯打在脸上，笑出了一丝危险的感觉：“游戏开始了。”<br>
徐尘对对手骚包的举动嗤之以鼻，整理好手套往车上一坐，深吸了一口气，集中了精神盯着山路，耳边喧嚣的声音像是一下子被他屏蔽了出去，只剩下裁判小姐姐带着笑意的声音倒数：“三——二——一——”话音刚落，枪声响起的一刻，两辆跑车带着震耳的引擎声冲出了起点。<br>
带着泥洼的山道接连被两辆急速飞过的车压过，小小的水洼溅起小水花来，划过的空间快得像被切割开来，所有现场的人都屏着呼吸盯着屏幕，肖越是场子里的常客，水平确实不错，就是人过于嚣张，得罪了不少人，认得出徐尘的人不多，但徐家大少的名声响响亮亮，一个十八岁的小少年，将挑战书往肖越脸上一扔，硬气无比就要跟他决斗，整个场子好久才见一次这种电视剧版的剧情，看热闹的人喜气洋洋的活像过年一般，只有熟悉内情的场子少东家一看情况不对不动声色地给陆建白递信儿，陆建白才能赶来得那么迅速。<br>
两辆车开出去没两分钟，起点处又开来了一辆车，围观人群纷纷有些讶异，没大看懂这是个什么情况，只有稍微熟悉场地点的人惊讶“咦”了一声——这是少东家自己改的车，平日里宝贝得连别人摸一下都不舍得，这会儿居然舍得让人开出来，于是纷纷去看驾驶座上的人，认得的人了然一“哦”，大名鼎鼎的陆建白陆大少，都是在一个圈子里玩的人，大多知道陆家和徐家的渊源，多多少少猜到这是为徐尘护驾来了，纷纷咋舌，徐大少命金贵，饶是少东家家大业大后台够硬，也没胆子冒这个险，肖越名气大，比起他的技术，更出名的是他的人品，他一向只用自己改的车，而比赛中发生什么，就是不可控的了，毕竟双方都签了免责。<br>
陆建白漫不经心靠在椅背上调了一下座位，少东家白絮胤踱步到他身边把手撑在他窗户上，带了点念念不舍摸摸车窗框：“哎，再见了我的宝贝。”陆建白冷哼一声：“你知足吧白絮胤，那小祖宗在你的地步出了什么事儿，别说这车，你这一个场子我都能给你端了。”白絮胤吹了下口哨，歪头眯着眼笑：“哎呀好可怕，陆少手下留情。”“滚一边儿去，”陆建白熟悉了一下他车，指指自己耳朵上的蓝牙耳机，“什么情况直接跟我说，默默祈祷他福大命大吧。”看着白絮胤比了个ok耸耸肩往旁边退到了安全区，一脚油门直直飞了出去，激起旁边围观人士一阵欢呼雀跃——管他利益关系呢，出来玩儿嘛，谁不图个热热闹闹。<br>
方才门口那极有眼力的小门童悄声走到白絮胤身后凑到他耳边轻声道：“少爷，急救室准备好了，楚医生就位了，紧急通道也疏通好了。”白絮胤侧头笑眯眯看他，突然凑过去在他唇上琢了一下：“我们阿年总是这么周到。”阿年小少年面不改色抬头让他亲了，回了他一个笑：“少爷，现在不是跟阿年玩闹的时候了。”白絮胤大大叹了口气：“你说得对，你说这徐家小少爷，闲的没事干学人家中二少年搞什么决斗，这事儿解决之后我得取消他会员卡。”<br>
陆建白玩车不是一两年，跟徐延不一样，陆景志对他放养得彻底，陆建白开始挣钱之前，陆景志都是从信用卡消费信息得知陆建白在何处活动，于是陆建白浪的经验丰富，拿了驾照后花了相当长的时间泡在白絮胤这里，这条路他闭着眼睛都能跑完。<br>
起点的大屏幕里有带着三人定位的大地图，围观的群众们就惊讶地发现，最后一个定位小点以吓人的速度在大地图上往前移动，快速地往前面两个相离不远的小点靠近。徐尘第一次跑这条路，他是年少轻狂，但不是无脑送命，他跑得相当谨慎，时刻注意着不跟肖越的车离得太近，他听说过肖越很多传言，提防着不给他任何使绊子的机会。<br>
肖越跟他比赛，也不是图赢他一场，赢乳臭未干的小孩儿一场没有意义，意义在于这是唯一一个能让徐尘合理地“出场意外”的场合，徐家家大业大，难免树敌，任何一点关于徐氏继承人的消息传出都有可能影响公司股价，股价一旦波动，有的是一大波等在身后割韭菜的投机者。<br>
“陆少，他们俩快到悬崖边那条路了。”陆建白耳机里传出白絮胤的实时播报，这货也不知是真有恃无恐还是天生缺心眼儿，语气中还带着戏谑，“您可得快些，您自己跑过自己知道，那可是货真价实的悬崖边儿。”陆建白“嗯”了一声，右手拨了升档拨片，沉着脸色又把车速提了一档，没多久，就能看到前面两辆车的车尾了。<br>
肖越等的确实是这悬崖边的时候，他有意地降了车速，像只赶不走的虫子徘徊在徐尘的右侧，徐尘心一沉，油门又往下踩了一些，企图趁机超过去，但肖越又如影随形跟了上来，侧头突然对他一笑，一打方向盘就要往他这儿撞来，徐尘心快要跳出胸口，肖越的车已经撞上了他的车门，金属碰撞的刺耳声音一下炸开，两辆车车速都不慢，近乎擦出火星，徐尘只能凭本能地往内侧打方向盘，但他这辆车是俱乐部的，肖越的却是自己改的，硬要谈对撞，那必然是没什么胜算，正心乱如麻，就听到“砰”一声巨响，有一股推力从左边传来，肖越和徐尘同时都愣住了，肖越正往这个方向看过来，正对上陆建白如黑洞般凝重的眼神，愣了一秒，脚上的劲儿就松了，单手投降道：“哟好巧啊陆少，不耽误你们谈事儿，肖某先走一步啦。”一打方向盘一踩油门擦着徐尘车门飞了出去。<br>
徐尘刚才从险些丧命中挣脱出来，看肖越领先了，竟还能想起自己这是在比赛，双手飞快打了方向盘就要追上去，被陆建白一脚油门挤到了他侧前方，硬生生将他逼停在了悬崖边。<br>
两个人的车都停下来后，陆建白耳机里又传来了白絮胤的声音：“监控实时都关了，后续我处理，你随意。”陆建白伸手挂了他电话，将蓝牙耳机抠下来随手一丢，下了车往徐尘那儿走去。<br>
徐尘坐在驾驶座上深吸了好几口气方才将自己从极速比赛的状态中拔出来，开了车门下车的时候才觉得自己有些腿软，他撞上陆建白冰冷的目光，很怂地低了头：“……哥。”陆建白没理他，一个侧踢将他扫到地上，徐尘只觉得腿上瞬间麻了一块，一下子就跌倒在地上，龇牙咧嘴地小声喊陆建白：“哥，哥。”<br>
“站起来。”陆建白面若冰霜对他招招手，一点去扶他的意思都没有，徐尘挣扎了好一会儿，两条腿像是被抽干了力气，不受自己控制一样软在地上，尝试了三四次，只能咬着牙轻声喊：“哥，我起不来。”<br>
陆建白伸手拽了他胳膊，提了他一只手将人拽起来，不解气地又在他身后踹了几下：“滚上车。”徐尘只觉得腿上的疼连成一片，到处都是火辣辣的疼，动一下都费劲儿，好不容易挪到了陆建白那车边，伸手去拉撞得有些变形的右车门，后知后觉的惶恐一下子将他包围了，他使劲咬住唇，浑身却不可抑制地发起抖来，拉了两把也没能将车门打开。陆建白叹了口气，探身从里面帮他把门打开了，徐尘跌到座位上的时候，连牙齿都打着战。<br>
陆建白犹豫了一下，还是伸手上前盖住了他眼睛，将他脑袋按着靠到座椅上，开口安抚他：“现在知道害怕了？我再慢一点儿，是不是要去悬崖下给你收尸？”徐尘被他一点温度都没有、带着冷汗的手抚上眼睛，心终于落回肚子里，止不住的发抖慢慢停下来，忍了好几秒，终于还是忍不住落了两滴眼泪，他努力地吞了口口水，压下了快要溢出喉咙的哭声，只大大地吸了几口气。<br>
陆建白感受到他的眼泪，心里又气，没好气训他：“不许哭，憋回去！你还有脸哭，这干的什么事儿？”徐尘呼吸一滞，再往后，真就没敢再掉出一滴眼泪。陆建白安抚了他一阵，将手拿下来，顺手拍了拍他额头：“等着回家挨揍吧少爷，把眼泪擦干净，也不嫌丢人。”<br>
徐尘上手胡乱抹了几把，又侧头蹭在短袖袖子上，好不容易擦干了脸，缩在副驾驶当鸵鸟。<br>
陆建白开着撞得乱七八糟的白絮胤的宝贝车慢悠悠晃着山路来到终点处，白絮胤办事效率非常高，现场该疏散的人都疏散了干净，肖越没走，到底是当事人之一，被白絮胤拦着在俱乐部迎客厅等着陆建白他们回来。肖越既然敢做这样的事情，就没在怕的，对着陆建白一张带着杀气的脸依然能自如地吹出一声跑调的口哨：“徐家大少果真是奶宝宝，出来玩儿还带个保姆跟在身后。”<br>
圈里和陆建白不熟的一波人，向来看不起他出身，认为他不过是低人一等的管家之子，和他们到底差了一层，哪怕陆建白本人的传奇故事传遍圈内，徐尘在哪儿都毫不避讳地喊他哥，依然有的是人不把陆建白当回事儿。<br>
徐尘听这话火一下点着了，骂他没事儿，他技不如人水平辣鸡，被人说说也没什么，当着他面讽刺他哥是什么毛病，正好跟只愤怒的小公鸡一样往前冲的时候被陆建白一下子提住了衣领，陆建白甚至带了一丝意义不明的笑：“怎么，肖少爷是觉得外面的空气不够新鲜，迫不及待进去体验新生活是吗？在我地盘上碰我弟，嗯？”<br>
白絮胤站在吧台后看他们针锋相对，边嗑着瓜子儿边点评道：“分明是我的地盘。”陆建白瞥了他一眼，对他弯眉一笑，白絮胤瞬间竖起浑身的汗毛，举手投降：“好吧，你也是股东之一，你说得对。”<br>
肖越一愣：“股东？”连徐尘也不知道陆建白还有这层关系，愣愣抬头看他，陆建白随意一笑：“怎么？投资还要经过您同意啊？”往前倾了身逼近肖越，一字一顿带着些咬牙切齿：“我不管你身后是谁，最终目的是什么，你记住，他徐尘你碰不得，也碰不起，别觉得自己身后有硬靠山，我们大可碰碰看，谁硬谁软也说不定。”说着转身拖着脑袋里被塞了太多信息的徐尘往外走，接过等到门口的阿年手里自己车的钥匙，挥挥手：“辛苦，阿年。”阿年跟上去帮徐尘开了门，笑出一个极其标准的迎宾笑：“客气了，陆少，下次见。”</p>
<hr>
<h3 id="二">（二）</h3>
<p>徐尘坐在副驾驶当了一段时间的鸵鸟，觉得这车里的气氛已经要冻成渣子，侧头小心翼翼看了看陆建白的侧脸，陆建白抿着嘴，单手握着方向盘，凝神看着前方的路，一副极投入没心思理他的模样。<br>
“哥，你是那俱乐部股东啊？”徐尘大着胆子开口打破宁静。陆建白斜眼睨了他一眼，赏了他一个拖长音的“嗯”字。徐尘讪讪缩回探过去看他的脖子，嘟嘟囔囔：“…...什么时候的事儿啊，都没告诉我。”<br>
“告诉你然后呢，你换个场子给我闹事儿？”陆建白冷冷淡淡开口，徐尘被堵得哑口无言，扁了扁嘴：“这不随口聊天嘛。”<br>
“聊什么天，你自己想想你这破事儿，徐大少厉害啊，丢下公司一个烂摊子不管，跑到赛车俱乐部倒是豪气十足地跟人家扔挑战令嘛，觉得自己十八岁了能为自己做主了是吧？”陆建白没好气道。徐尘听他提公司，整个人蔫了下来，他确实是捅了娄子做了错误的决定，经手的第一个大项目就出现了严重纰漏，好在徐延叫人监督检查了一番方才没有酿成大错，徐延甚至没对他发火，只是淡淡撤了他负责人的位子，徐尘到底才十八岁，遇到这样的事情难免心里难受，又确实是自己的疏忽，实在没什么能够抵赖，索性闹脾气连公司都不呆，陆建白再找他时已经找不到人了，直到白絮胤看情况不对给他打电话，他才着急忙慌赶过来。<br>
“那，那那个项目现在情况怎么样？已经找到人接手了吗？”徐尘自己别扭了一会儿，终于还是问道，到底是自己从头看到现在的项目，他记得每个细节甚至每个决策时自己的想法，他知道不是自己粗心大意，他就是单纯的经验不足实力不够，无法看问题看那么全面。<br>
按理说这对第一次接手这种项目的人来说是件再正常不过的事情，但他就是被“自己不够优秀”这个事实和无法抑制住的挫败感打击得五体投地，一分钟都不愿意呆在公司里，于是才跑去俱乐部打算放松一下，谁知道还能遇到肖越之流的几个人围着欺负一个女孩儿，头脑一热就上去理论，报了名字后肖越就带着耐人寻味的笑跟他说，真男人靠赛车决斗，十八岁的少年哪经得起这挑拨，当场冷笑答应了。<br>
现在冷静下来想想，这事儿从头到尾就透着诡异。肖越是俱乐部常客，赢他一个新人不会有任何人为他喝彩，甚至会觉得他欺负小孩儿，要不慎被他赢了过去，那会是更大的丢脸，作为一个老手没道理跟他提这样的赌注，那便是图其他的，徐尘想起来肖越撞向他前那个笑，不禁浑身一阵恶寒。<br>
“哟，少爷，你心里还有你那项目呢？”陆建白开口就是讽刺，“我还当你没所谓呢。”徐尘被他一句嘲讽从刚刚的出神中拽回来，被他说得心里紧巴巴的，小小声说了句：“我，我知道错了……”陆建白余光扫过他煞白的小脸，大概猜到他自己在心里把这事儿顺过来了，还是回他：“找到了。”“是谁啊，我认识吗？”徐尘小心翼翼去观察他表情，想知道那接手之人靠不靠谱，自己还要不要多去盯一盯。陆建白与他在后视镜里眼神一碰，突然就带了点阴阳怪气笑了：“还能是谁，您觉得还有谁有这闲工夫给你收拾这烂摊子？”<br>
徐尘一愣，明白了，随机眼眶就红了，耷拉着脑袋：“谢谢哥。”<br>
陆建白转头瞪他一眼：“你给我安安生生的，我谢谢你！”<br>
徐尘给他这句话逗得破涕为笑，整个人都活络了一些，从椅子上撑起身子：“哥，我饿了！”陆建白噎了一下，从心里泛起了无奈：“嘿，你这情绪变化也太快了些。”徐尘眨巴着眼睛笑盈盈看他：“可是我今天一天晚上都没吃饭。”陆建白当即脑袋里环绕起那句“你发癫，人家问地你答天”，被他扯东扯西了这么好多，方才还满溢的一腔怒火都搅了个大半，无奈伸手去推他探过来的脑袋：“坐好，祖宗。”<br>
徐尘心情好了不少，抓着他哥念念叨叨，陆建白也只能嗯嗯啊啊应付他，好不容易到了车库，深吸一口气：“滚下去，回家。”徐尘伸手推开门，挪了一下腿，生疼。这才想起来自己方才被踹的那结结实实的几脚，徐小少爷突然萌发了些许委屈，娇气道：“我疼，动不了了。”陆建白被他的胆子震惊了，瞪圆眼睛看他：“你脑子被撞到了吗？”看起来不太清醒，不然怎么敢在这个时候跟他耍赖。徐尘噎了一下：“哥！”山上的笋都给他太笋了熊猫已经没东西吃了！<br>
陆建白翻了个白眼：“我管你动不动得了，我从现在开始计时，你走楼梯，五分钟后我要没在楼上看到你，一分钟五下，三、二……”徐尘身子一僵，下一秒就从车上跳下去往楼梯跑，开玩笑，他们这公寓在十三楼，这是负二。陆建白在这种事儿上向来说一不二，他说得出，就真做得出。<br>
陆建白看他踉跄了一下又紧接着落荒而逃的背影，没忍住轻声笑出了声，慢条斯理熄了火从后排拿了东西，这才打开手机计时器开始计时。<br>
徐尘爬楼梯爬得脑袋都嗡嗡响起来，这些天他忙着搞项目，本来就没怎么锻炼，再加上腿上带伤，十五楼没有那么好爬，终于爬到十三楼时觉得自己离虚脱已经没有多少距离了，进了屋连鞋都不脱就往沙发上瘫，大口大口喘着气，一脑袋的汗。陆建白觉得好笑，走过来蹲下身帮他把鞋给脱了，套上拖鞋：“不就爬个楼，你至于吗？”<br>
徐尘不关心这个，上气不接下气问：“多，多少分钟？”他有概念，这肯定是超时了不少。陆建白随意看了眼手机：“七分钟，你想现在挨，还是吃完饭挨。”<br>
有饭吃，那自然是先吃饭，更何况又不是只有这十下，徐尘喘上了气，毅然决然道：“吃饭先！”陆建白猜到他会这么选，转身往厨房走，对他挥挥手：“去洗澡，洗完澡出来吃饭。”<br>
徐尘又瘫了两分钟，终于把自己从沙发里拔出来，拖着身子去洗澡，洗澡时偏着头看了眼自己大腿上被盛怒下的陆建白踢出的伤，左腿腿侧紫了一大片，难怪自己当时觉得瞬间就麻了，后面几下虽然当时疼，但想必陆建白是收了些劲儿的，至少没紫成这样。徐尘叹了口气，心里提前为自己的悲惨未来默哀起来。<br>
洗完澡再出来，果然就已经闻到了饭香，徐尘是真一晚上没吃饭，已经饿到没有饿的感觉了，再一闻到这香味，蛰伏下去的馋虫一下子被勾了起来，欢欢喜喜坐过去，甜甜叫：“哥，超香！”陆建白不接他的讨好，给他盛了一大碗饭往他面前放，继续数落他：“几岁了不知道自己吃个饭，饭都不吃就跟人家决斗，你自己动动脑子想想。”徐尘咬着筷子把脸揪起来：“我都知道错了！我想明白了，我是大傻子，哥你别念了。”陆建白赞同点头：“没错，这是你今天说得最像个人的一句话，还能自己想明白，脑子也没进太多水，你今天刚被撤了职，那么大个公司那么多人，不光公司内，有多少关注这个项目的人就有多少人盯着你，你倒好，在这个枪口去惹这个事情，是没出事儿，要出了事儿，今天就是整个股市的狂欢，你算得清这个帐吗？”徐尘默默扒了口饭，将几粒米反反复复嚼了好多遍才往下咽：“肖家背后是谁？”<br>
肖家虽然确实实力不错，但是做传统传媒的，这几年随着智能手机的兴起，这一行每况愈下，算不上家道中落，但也至少是实力大不如从前，他们没有能力在乱局中给徐氏重创，所以一定有另一个足够大的财团在背后与他们势力相同，不然难道肖越是给散户们和对家们做慈善吗，这不合理。陆建白给他夹了筷子菜：“这就不是你操心的事儿了，你只要关心，今天自己如何挨过我这顿打就行。”徐尘一下皱起脸，怎么回事儿会不会聊天：“哥！我在问你正事儿呢！”扯什么挨打，不吉利！陆建白好笑道：“你的正事儿就是好好把饭吃完，然后跟我进房间，怎么？这也要给你计时？十八岁了徐尘，还要哥像哄三岁小孩儿一样哄你吃饭吗？”徐尘泄气道：“行行行，我知道了，不问就不问，哼。”气鼓鼓地猛地扒了几口饭，塞了满嘴的菜，嚼了两口不免感叹，他哥做的饭，是一如既往的合他口味。</p>
<hr>
<h3 id="三">（三）</h3>
<p>好不容易等他吃完了饭，陆建白把他干净得像是舔过的碗收过来，“啧啧”两声感叹：“你这也就饿了一晚上，跟饿了大半年似的。”徐尘满足地往后靠在椅背上：“刚吃饱不适合剧烈运动，要得阑尾炎的。”比如挨打这种，听起来就非常剧烈。<br>
陆建白太熟悉他，他一开口就知道他狗嘴吐不出象牙，对他弯眉一笑，颇有些菩萨的慈祥感觉：“没事儿宝贝儿，你要阑尾炎了哥一定给你叫救护车，别怕。”给徐尘笑出了一声鸡皮疙瘩，举手投降：“我错了哥，我觉得我现在完全能出去跑五圈。”挨打一点问题都没有。陆建白挑挑眉：“那等什么？去你自己房间等着。”说着把桌上盘子一并收了往水池放，随意冲了冲放进洗碗机，洗了洗手去自己房间寻找工具，找了一圈，拿了卫生间的发刷掂量了两下，还是觉得自己的皮带更顺手且更适合给他干出这样离谱之事的徐尘，这玩意儿顶多把刚刚那十下罚了，于是他从衣柜里翻了条自己不常带的，提溜着皮带和发刷去徐尘房间找人。<br>
徐大少爷向来不是委屈自己的人，陆建白罚他一向没啥规矩和附加刑，他也不整什么罚跪罚站地为自己增加减刑可能性，对陆建白开始，他不管罚前做什么，该罚的一下都不会少，那还不如舒舒服服瘫在床上等他哥，享受一下最后能随意坐躺的时光。<br>
陆建白一进门就看到徐尘把自己窝在被子里一副好不享受的样子，甚至有些犯困，当下就气笑了：“少爷，享受呢？”徐尘虚着眼睛慢腾腾从被窝里爬出来，悠闲悠闲的：“怎么会，可紧张可如坐针毡了。”陆建白一皮带甩在他身后，没好气道：“好歹表情上做做样子吧少爷，得了，别磨蹭了，自己准备好。”<br>
徐尘从床上滑下来，伸手痛快把两层布都褪到膝弯，给自己找了个舒服的姿势抱着枕头趴下，看起来乖巧极了。<br>
陆建白一打眼就看到他腿侧的淤青，神情一顿，弯下腰去查看，轻轻按了按，引起徐尘“嘶”地一阵躲闪：“哥！别碰别碰。”陆建白按了他仔细看了看，踢得是不轻，那时候他气得不行，下手难免失了轻重：“疼啊？”<br>
那可不是嘛！这还要问的！徐尘铿锵有力地点头道：“疼啊！”所以哥你看看是不是考虑减减刑？陆建白重重按了下那淤青，面无表情看他“嗷呜”一声叫出声：“活该，该踹。”<br>
徐尘脑袋一缩，好吧，他哥确实是相当生气。陆建白站起身，重新把皮带提溜过来：“来吧少爷，我们速战速决。”<br>
“几个错，不要你自己想了，我给你讲，节省时间，我也累了。”陆建白边把袖子往上挽边道，“第一，做错了事，给我好好面对自己的失误，错了很正常，没人能保证自己的决策不会错，能改正或能弥补损失才是最重要的，遇到事儿就逃跑是懦夫行为。”<br>
徐尘没想到他先说这个，一下子安静下来，半晌后才语气闷闷道：“我知道了，哥，再没有下一次，你再信我一次。”<br>
陆建白一愣，往前坐到他身边，伸手拍拍他脑袋：“想什么呢？哥当然永远信你。”徐尘把脑袋转过来，眼眶有些红，小小“嗯”了一声：“哥，给你添麻烦了。”陆建白无奈挑了嘴角：“那怎么办，摊上你这样的弟弟，可不得认命，尘儿，天塌不下来，有人给你撑着，但你在长大，总有一天得学着自己去撑。”徐尘微微点了点头：“我知道，我会努力的。”陆建白笑笑，语气都温和几分：“那咱能继续说吗，少爷？”<br>
徐尘有些不好意思地笑笑，自己把话题往下接：“第二是同意和肖越比赛？“陆建白弹他脑门：“我以前怎么没发现你还这么见义勇为呢？脑子是进了几斤水你跟他比赛车，就算没听过他名声你也好好想想这个事儿，他本来就不占理，随便什么方法帮那女孩都好，同意他的提议就是陷入他的节奏，我们就算极端情况，你赢了。”徐尘不满道：“这怎么能算极端情况！”被陆建白睨了一眼，悻悻道：“好吧，极端就极端。”陆建白“嗯”了一声，接着说：“即使你赢了，大家记得的只会是你们俩的对决，谁还能记得你们比赛的原因是他们欺负人，那过了段时间，就算他们再找上那姑娘，也没人会在意，你们的重点都偏移了。”<br>
居然还有这个思路，徐尘新奇地“哦！”了一声：“有道理！”俱乐部是最纸醉金迷娱乐至上的地方，或许公子哥儿之间作死的对决能成为一时的话题，但哪有人去关心一个被欺负了的女孩儿，她顶多作为这次决斗的导火索被提上一嘴，根本问题并无法被解决。<br>
“脑袋糊涂得半死，”陆建白点他脑袋，“第三，你如果不了解人的底细，就别随便把自己的命暴露在别人的控制范围内，还去跟人家签什么免责，觉得自己很帅是吗？”陆建白看徐尘眼球一转，冷冷哼了一声：“你要真赢下来那确实是很帅。”徐尘一瘪：“我知道了。”<br>
“一个错二十，加刚刚那十下，一共七十，那十下用发刷，其他皮带，你自己选要先挨哪个工具。”“那先把十下打完吧。”徐尘飞速接，好歹把一块儿给了解了，虽然只占数量的七分之一，但就有一种解决了四分之一个错的感觉。陆建白轻笑，拿过发刷贴在他身后：“行吧少爷，该叫叫该哭哭，不是烈士的料就别憋那口气。”说完就左右开弓地落发刷，一点没跟他客气。<br>
徐尘本来有些不满他的说法，还没张口辩解一两句就被凌厉的发刷打断了，话锋急转升调喊出一声“嗷呜”，陆建白丝毫没有“给他热身”的意识，一开始就是一板一眼的惩罚，十下发刷结结实实地把他身后完全染红，让刚刚还叽里呱啦的聒噪小少爷一下子噤了声，意识到他哥可能比他想象得还要生气一些，识时务者为俊杰地选择了乖乖挨打。<br>
陆建白看他瞬间乖觉下来，忍不住抿了抿嘴角忍笑，徐尘最招人稀罕的就是这看人脸色的能力，向来不会在他的雷点上蹦跶。换了皮带，上手查看了一下他伤，觉得自己上手还是相当有分寸的，放下心来将皮带软塌塌搭在他身上：“我会打得很快，手别来挡啊，再给你抽坏了。”徐尘心一沉，陆建白挺少跟他说这种话，能把手给他抽坏，那是用的什么力道啊。这话刚过了脑子，身后的皮带就裹着风抽了下来，着实凌厉，每一下都像掀起了一层皮，徐尘忍了不到十下，终于忍不住开始挣扎：“哥，哥！”<br>
陆建白对自己的力道有概念，早有预料地上手压他腰际：“忍着。”<br>
打到三十五下，饶是徐尘一再做好心理建设，生理性的眼泪也止不住地往下掉：“哥哥……歇会儿吧。”<br>
陆建白手一顿，停了手。<br>
徐尘很久没像小朋友一样喊他哥哥，就是从徐尘上了学校之后，就像个小大人一样喊他“哥”，以往罚得再重，也难得听徐尘服这么句软。陆建白把皮带放下，在他身边坐下：“行，那就歇会儿。”<br>
徐尘喘了两口粗气，总算把气顺了过来，把头往他哥身边贴，抿着嘴不说话。<br>
陆建白伸手捞捞他汗津津的头发：“知道疼就记着点错，一顿打换个教训，不亏。”<br>
这话由打人一方说出来，多少就显得有点不是人，但徐尘此时连吐槽的心情都没有，他蔫蔫地趴了几分钟，觉得身后剧烈的疼稍微平复下来一些，把手掂到下巴底下：“哥……你说我爸是不是对我很失望吗？“<br>
陆建白稀奇地“嚯”了一声：“难得啊小少爷，你还给我搞这种矫情事儿啊？”徐尘一噎，积攒起来的情绪一下子没了，瞪了他哥一眼，“哼”地撇过头去。陆建白好笑地拍拍他脑袋：“得了得了，你当你爸儿子也这么十几年了，他你还不了解吗？他向来只看结果，说不上失不失望。”<br>
徐延是非常标准的集团领导人，说实话，徐尘这个他独子的身份对他来说并没有那么重要，他的儿子，想做事儿，他能提供资源和机会，不想做事儿，他给他闲股让他混一辈子，但这件事儿，做得好或不好，不会因为他姓徐而改变，做不了，那就换人。<br>
徐尘心里也明白这个理，说到底还是自己的能力有限，需要别人跟在他身后给他收拾烂摊子，他想着这个，长长地叹出一口气。<br>
陆建白像给小猫按摩一样捏捏他脖子：“行了，做不到就做不到，能力不够就能力不够，那又怎么样，你不过就是个大学刚上了没多久刚成年的小崽子，心不要太大。”徐尘斜着眼睛看他，念念叨叨：“可是你两年前，更大的项目都做过。”陆建白着实被他这句话噎了一下，这思路倒是逻辑清晰，陆建白实在不懂怎么回他，翻了个白眼：“那你自己反省一下。”<br>
徐尘：……像是给自己带进了沟里。<br>
陆建白看他一脸一言难尽，清了清嗓子站起来：“休息得差不多了吧？再等下去黄花菜都要凉了，速战速决好睡觉，我这一天已经很漫长了。“徐尘拳头一握，咬咬牙下定决心道：“那，那继续吧。”<br>
剩下的三十五陆建白打得格外小心翼翼，他没想打得徐尘皮开肉绽，皮带宽大，留下的伤也面积大，要想避开原来伤处并不容易，但他又不想放水放得太过彻底，还是结结实实给人打出了生理性眼泪，打完徐尘趴在原地默默抹了足有十分钟眼泪。<br>
陆建白去拧了毛巾放在他身后，又引起他几声呜咽，趴在床上吸了几下鼻子，看起来有些可怜。陆建白无奈地按按自己太阳穴：“差不多了啊，给你惯的这少爷脾气。”徐尘委屈巴巴带着哭腔开口：“你都打这么重了，还说惯我呢，离谱！”陆建白被他这话怼得笑出了声：“是是是，没能把我们小少爷捧在手心，是哥不好。”他回得这么顺溜，徐尘一时又被他堵得说不出话，转过头哼哼唧唧地不看他。<br>
陆建白隔着毛巾给他揉了一阵，把毛巾拿下来给他上喷雾，料理完身后的伤，蹲下身去给他腿上那块淤青擦药，揉了两下还是叹了口气：“不该这样踢你，对不起，阿尘，哥以后压压脾气。”到底是在外面，又是腿，没有身后耐打，又被他这样没控制地踢上去，万一踢到膝盖或者摔倒了撞到哪儿出点什么问题这不是得后悔一辈子。<br>
徐尘乍一听到他一句正经软话，一时有些支支吾吾应不上：“没，没关系啊，哥，已经不疼了。”这话就是假话了，这么大块淤青，手轻轻搭在上面都刺刺地疼，陆建白没接他茬，仔细给他上完了药，上上下下检查了几遍腿上有没有其他磕出来的伤，确定都没事儿才把人往床上抱抱盖好被子，伸手给他关了窗头灯：“好好睡一觉，那项目不用担心，哥一定给你管得好好的，你休息两天，要想回项目就跟哥一起上班去，行吗？”<br>
徐尘听到这话，一下子撑起上身，不顾牵到身后伤龇牙咧嘴了一番：“真的吗！我还能回去吗！”陆建白坐到他床上给他调整了下趴姿：“当然，我是项目带头人，我说了算，行了快点睡吧少爷，你也是真有精力。”<br>
徐尘一扫一晚上都有些颓颓的神情，一瞬间仿佛浑身都不疼了，眼睛亮晶晶任他摆弄，活像刚被父母通知明天就能去游乐场的幼儿园宝宝：“明天，明天我就一起去行吗！”“你这伤是能坐还是能干活啊？”陆建白好笑，“休息两天，也不着急这一天半天的。”“能！我都能！爬百八十楼没问题！哥！”徐尘拉了陆建白胳膊，生怕两天后他用其他理由糊弄自己，总之先图个落袋为安。<br>
陆建白拗不过他：“行行行，快睡，明天我叫你，成不？”“嗯！”得了他一句准话，徐尘终于顺从地缩回被窝里，心一下子安了之后，突然就觉出一丝困意，打了个哈欠语气蒙上睡意：“哥，晚安。“<br>
“嗯，晚安。”陆建白给他掖了掖被角，起身往外走，一步还没迈出去，衣角就被徐尘拉住了。<br>
徐尘声音低低的：“哥，对不起，谢谢。”<br>
陆建白没回头，嘴角一勾：“没关系，不客气。”</p>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[警察是份随便能捡到孩子的职业吗（25-30）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-25-30/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-25-30/">
        </link>
        <updated>2021-05-23T17:40:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%94">【二十五】</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AD">【二十六】</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%83">【二十七】</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AB">【二十八】</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B9%9D">【二十九】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81">【三十】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="二十五">【二十五】</h3>
<p>柳万里发现奚流留在桌子上的小字条是早上八点的时候，他刚刚苏醒，打着哈欠轻手轻脚往客厅走，决定承担起为二老和小朋友做早餐的光荣任务，然后就发现了餐厅桌上最醒目的地方用奚流的马克杯压了张字条儿，奚流漂亮的字儿写了封长长的信。<br>
柳万里人还没完全清醒，脑子没转过来这是怎么回事儿，给自己倒了杯凉水边喝边拿起来看。<br>
越看脸色越不对，飞快把整封信扫完，脸色微愠地把喝了一半的杯子放下了。<br>
好家伙，通篇言辞客气及感恩，仿佛榨干了一个语文并不好的小朋友的所有词汇量来表达感谢，但中心意思是“我走了不能继续拖累哥哥了”。<br>
相当不错，学会离家出走了，柳万里深吸了一口气强压了怒火，开始飞速思考怎么找到脑回路清奇的欠揍小朋友。<br>
他边往奚流房间走边在自己的脑子里过奚流的逻辑。国庆放了个长假，家里几个人终于都有了时间，柳万里干脆带着奚流回父母家小住两天，节日嘛，难免遇到个串门儿的亲戚邻居啥的，普通邻居还好说，随便聊聊也不会刨根问底，奚流不乐意见生人柳万里也不逼他，任由他缩在房间玩手机也不会多说他一句，甚至会抽了空帮他把苹果削成小块儿送到小朋友手边再把他头发揉乱。<br>
但亲戚，尤其是比较亲近的亲戚，就没有不见的道理了。比如柳万里的小姑，柳晏的亲妹妹，柳鸢。<br>
柳万里收养奚流，本就有很多人不理解不支持，尤其是亲近的亲人们，柳晏和于景心大，一向比较尊重儿子自己的决定，柳万里大学毕业面对家里人“咋还不找个女朋友”这类的问题时，已经可以坦率而淡定地说一句“我不打算结婚”，二老认真听了他的想法，只沉思了一会儿，告诉他结婚与不结婚的利弊，最后留下一句“你的人生，自己做决定就好”，这事儿也就翻篇了。但其他亲人向来不能理解柳晏和于景的教育理念，不想结婚这事儿说大也大说小也小，说不定是没遇上合适的喜欢的，真碰上了结婚那是分分钟的事儿，家里其他人也就没多干涉，但收养奚流这个事儿，无论如何，听起来也没有任何好处——在他们看来，奚流就是一个来路不明的拖油瓶，毫无血缘关系又不是柳万里的责任，这是图什么非要领养这么个小累赘。有了奚流，柳万里几乎是不可能拥有正常的婚姻了。<br>
柳鸢当时就急了，上了几趟门苦口婆心和柳晏谈了好几次，见到柳万里就唠叨着快把孩子送人。柳晏和柳万里都有些无奈，又不好说什么过分的话，毕竟柳鸢确实是一腔好意，但不管如何，柳万里做了承诺，奚流也选择了依赖他，他就不可能让小朋友再次面临一个人的境地。<br>
他答应过要给他一个家，只要他愿意，就是永远。<br>
这次十一，柳鸢可逮到机会上门同时见柳晏和柳万里，也正好第一次见到了奚流。她是看奚流哪哪都不顺眼，话也难免说得难听了一些，当着奚流面就开始分析柳万里因为奚流而会被影响的未来。奚流毕竟还小，他能看到的有限，原来只觉得养自己要花不少钱，下定决心以后好好工作还给哥哥，但他没想到，自己的存在会让柳万里无法拥有一个属于自己的小家，他越听越难受，小脸愈发苍白起来，连吃饭的心情都没有了。柳鸢是长辈，柳万里能做的只有不断打岔，实在没办法态度强硬地说些什么，柳晏先听不下去了，把筷子一拍：“鸢鸢啊，该吃饭吃饭。”柳鸢说了一半的话卡在了嘴里，终于还是再盯着奚流看了两秒之后云淡风轻吃起饭来。<br>
奚流被这两秒盯得如芒在背，心沉在了谷底。<br>
柳晏心里知道让奚流受了委屈，把柳鸢送走后搂了小朋友在怀里小声在他耳边说：“姑姑胡说的，水儿是我们的宝贝，不是什么拖油瓶，也不会拖累我们，水儿这么乖，只会让我们骄傲，知道吗？”奚流被他抱在怀里，沉默了片刻，迟疑地“嗯”了一声。<br>
柳万里怕他一个人缩在被窝里委屈，甚至在他旁边看他睡沉了才回房间，谁能想到，他还能搞出这一出。<br>
柳万里推开奚流的房间，被子被叠得整整齐齐，整个房间被收拾得干净而利落，床上摆着手机和一些钱，大部分柳万里给他买的东西都被留下了，柳万里粗略算了算，奚流就带走了五百块，脸色更难看了，手机不带，只有五百块，照他写的信里来看，并不打算继续往下读书，决定找个工作先做起来养活自己。<br>
真是好样的，好一个自食其力。<br>
柳万里气得险些要把他手机砸了，这准备周全的样子，怕是昨天自己在这儿的时候奚流就是装睡，看全家人都睡了，摸黑出了门。<br>
他甚少气成这样，即便他知道小孩儿是先受了委屈才做出这档子离谱事情，但看着那漂亮的字一字一句写“谢谢哥哥给过我一个家，但我不能成为你的累赘”，他就气得近乎失去理智，他把他捧在手里养了这大半年，日日夜夜琢磨他的心思只为了不让他受一点委屈，真是含在嘴里怕化了当个宝贝一样宠着供着，尽自己最大努力让他把这儿当家，到头来还抵不过他小姑几句话，就那几句话，就让他连家都不要了给自己在这家里判了死刑？还什么都不带走，这是生怕自己能找到他还是觉得自己完全有能耐不在外面饿死亦或者被人欺负？还是干脆就想完完全全撇清关系想着不欠自己？<br>
无论哪一种，都让他气得有些心寒。<br>
柳万里把奚流留在床上的东西往床上一丢，神色冰冷地去敲柳晏和于景的门。</p>
<hr>
<h3 id="二十六">【二十六】</h3>
<p>“儿子，你先冷静一些，要不你爸开车怎么样？”于景坐在车后排，看着面无表情的柳万里一脚油门把车飙到一百二，看着就要超出限速的10%，整个人情绪不太稳定的样子，有些担心地开口。柳万里下意识地把脚从油门上抬了起来，车子因为突然失去了加速度而往后顿了一下，柳万里深吸了一口气，勉强勾了下嘴角：“妈，我没事儿，我开没问题。”<br>
柳晏坐在副驾驶叹了口气：“怪我，要早知道你姑姑能当着水儿面说这种话，我就不该让她来。”“不，爸。”柳万里语气凉冰冰的，“是，姑姑的话是过分，无论他发脾气也好，哭闹耍赖也好，甚至跟我们提点无理要求都好，我都觉得理所应当，他本来也才十四岁，不该那么懂事，但你看他那信写的，这是赌气离家出走吗，这就是存了心想跟我们断绝关系。”这才是他最不能接受的点。柳晏轻咳了两下：“好了好了，别气成这样，你姑姑那嘴损成那样，要我也吃不消，总之当务之急先把人找到，这傻孩子，五百块能干什么，能撑几天。”<br>
毕竟他们三人都是系统内的人，拜托个人查路边监控和奚流身份证在哪里登记过买了什么火车票是件并不难的事儿，假期第二天的大早上，柳万里风尘仆仆地跑了趟交警局一个监控一个监控调，手上还边打了好几个电话，确认奚流上了去隔壁省豫城的绿皮火车，许是为了省钱，买的甚至是绿皮火车里的站票，柳万里听到这里，心里已经难过得不行，大几个小时，全靠站着，小朋友向来昨天也没能睡好，这得折腾成什么样。<br>
但也好在是最慢的车，他们开车走高速去那儿，说不定来得及堵小朋友个正着，再不济，也方便在豫城找他的踪迹。<br>
柳万里车开得飞快，有监控的时候压着罚款边缘线开，没监控的时候直飙一百四，看得身边的柳晏都有些心慌，时不时在他耳边念叨“慢一点慢一点别着急”，硬生生把四五个小时的车程缩到了三个多小时，于景一直在后排关注着奚流那班车的动向，他们车刚过豫城收费站的时候，奚流的车也到了。<br>
进了市区车就不那么好开了，柳万里跟着导航心急如焚往火车站赶，柳晏知道他们这样怕是难找到奚流，想了想一个电话打到老朋友那里，拜托他帮忙联系豫城这儿的警方，调监控查奚流的去向，然后直接让柳万里往交警大队开。<br>
火车站人来人往，奚流又那么小个孩子，交通监控也有有限制的地方，实在是大海捞针，这边他们盯着监控的同时，于景那儿走刑警系统把奚流照片往火车站方向传，到处问工作人员有没有看到这么个孩子，好不容易东拼西凑了些信息，找到了奚流去向的大方向，最终在某个杂乱街道的摄像头里发现了奚流背着大包的身影，他犹豫了一下，走进了一家看起来就经营不太规范的小破旅馆。<br>
柳万里看着监控里有些模糊的小点，一下子鼻子酸了，转了身就往外面走去开车。于景柳晏连忙跟在他身后去了，柳晏看他情绪实在不适合开车，说什么也不让他往驾驶座上坐，柳万里扭他不过，也不愿意耽误时间，屈服地和于景一起坐到了后排。于景看他眼眶都有些红了，有些心疼地搂搂他肩：“没事儿儿子，这不找到了嘛，别担心，没出什么事儿。”<br>
好在旅馆并不远，开了个二十来分钟就到了，柳万里没拐弯抹角，到了前台直接摸证件和奚流照片：“警察，刚才这个孩子是不是来办了入住，房间号和房卡给我。”<br>
旅店老板大惊失色，正常酒店大多不允许未成年人独自开房，但他们这种小旅店向来不问客人来历，有钱就给房，所以刚刚看奚流一个小娃娃自己来开房也没多问，谁知道能引开警察，当即颤颤巍巍报了房间号，哆嗦着手给柳万里做了张房卡，冷汗淋漓：“警，警官您请。”柳万里不跟他废话，拿了房卡就往上面走，连电梯都不等，一脚三阶楼梯往楼上爬，于景和柳晏停了车进来追他不上，无奈地按电梯等着。<br>
柳万里到了房间门口，拿着房卡的手突然有些颤了，萌生了一种莫名的不安，怕这张卡打开门后看到不到奚流，又怕他在路上被人骗了亦或者被人欺负了，怕他吃了苦，一瞬间满脑子塞满了各种思绪，但他只顿了两秒，就伸手把房间打开了。<br>
这种旅馆大多相当便宜，酒店走廊都散发着散不掉的霉味，房子自然也好不到哪去，像个鸽子笼一般大的房间被塞了一个床和一个卫生质量堪忧的卫生间，柳万里光是看着都不禁皱了眉头，奚流听到声音警惕地探头过来看，看到柳万里的一刻整个人都顿在原地傻了眼，两个人就这样对视着，谁都没开口说一句话，直到于景和柳晏出现在门口。<br>
于景也担心了一路，刚刚看柳万里情绪太差没办法展示出来，这会儿看到奚流全须全尾地站在自己面前，心一下子放下来，就再也控制不住情绪，一下子掉了几滴泪来，往前走了几步到奚流面前把人按到怀里，使了劲儿往他身后落巴掌：“小混蛋！到处乱跑！有能耐得很！学会离家出走了！”<br>
于景一直以来都是宠小孩的主，柳万里长到这么大她从未动过他一根指头，这次却像是怎么都克制不住自己的情绪，找到人看到他平安的喜悦和莫大的后怕掺杂在一起，变成了怎么也压不住的怒火，竟是忍不住对他动了手。<br>
奚流被她一下子搂到怀里，还没来得及叫声“阿姨”身后就挨了不分青红皂白的好几巴掌，于景刑警出身，科班出身的拳脚功夫，力气并不小，几下就把他身后点燃了，奚流吸着气小声喊：“阿姨，阿姨，疼……”于景听到他这一小声的求饶，停了巴掌哭道：“你说你要是被人拐走了怎么办！身上也没多少钱，你还想去打工，你知道这个社会上有多少骗子和坏人吗！你想过这些吗！”奚流看她哭得满脸是泪，心都揪了起来，慌忙去给她擦眼泪，自己也不由地红了眼眶：“阿姨，我错了，我错了，别哭……”<br>
柳晏上前一步把于景搂住了：“好了好了，水儿这不是没事儿吗，你看你，还说儿子呢，自己都激动成这样。”于景平复了一下心情，上上下下把奚流从头摸到了脚：“有没有受伤？嗯？有没有被人欺负？嗯”，看奚流红着眼睛摇了摇头探身搂了搂他脑袋，转身去给奚流收东西拿包：“走，我们回家了。”奚流听到“回家”两个字身子一颤，把被于景拉住的手缩回来，红着眼睛看他们，欲言又止。<br>
这下柳晏都有些生气了，他走到奚流面前，半低了头沉着语气叫他：“水儿。”奚流抬头不安地看他，带着哭腔“嗯”了一声。<br>
“姑姑乱说话，是姑姑不好，叔叔代姑姑给你赔不是。”奚流听他说这个话霎时慌了起来，忙不迭地摇头，正要说点什么却被柳晏打断了，“但是——”柳晏盯着他眼睛看，“你今天的行为是极其错误的，不管怎么样，你都不该一言不发离家出走，还想跟家里断绝关系，你心里不舒服，那说出来，我们一起解决，不告而别是最不负责任的行为，听懂了吗？”奚流被他毫不留情的话说得整个人都蔫了，不敢再接什么话，只能唯唯诺诺地点了点头。柳晏表情微霁，眯着眼笑出了一个带着安抚性的笑：“那我们现在可以回家了吗？”奚流低着头吸了吸鼻子，终于点了点头。</p>
<hr>
<h3 id="二十七">【二十七】</h3>
<p>奚流被于景揽着睡在膝盖上，于景情绪缓了过来，怎么看奚流怎么心疼，只觉得小朋友受了大委屈，再加上刚刚还被她打了十来下，心软得一塌糊涂，把人圈在膝盖上伸手理了理他有些杂乱的碎发：“宝宝昨天没睡好吧，姨搂你睡会儿，怎么去坐那绿皮火车呢，多遭罪，小傻瓜，就算离家出走也不能这样亏待自己啊，以后咱就往最高级的住，坐最高级的车，听到没？”<br>
柳晏听她越说越离谱，在前排猛地咳嗽了两声，于景才收了胡言乱语，细声细语哄他：“但以后还是不能离家出走，听到没，快把我们吓死了。”奚流听她说这些话又想哭了，伸手搂了于景腰蹭了两下，扁着嘴带着哭腔“嗯”了一声。于景听出他语气不对，连忙拍着背哄他：“好了好了，好好睡吧宝宝。”<br>
柳万里从见到奚流的那一刻开始就一言不发，静静在旁边看着父母和奚流的互动，一句话没搭理奚流，同样将车开得飞快回了家，到家的时候天已经黑透了，一来一回在路上折腾了近一天，奚流迷迷糊糊睡了大半程，快到家的时候醒了过来，从于景膝盖上起来，小心翼翼地透过前排后视镜观察柳万里的深情，柳万里从早上开始生气加担惊受怕，又开了一整天的车，整个人脸色差得吓人，柳晏在身边逗他讲话他也几乎不回话，偶尔搭两句腔也是最简单的单音节“嗯”或者“哦”，看起来确实被气得不轻。<br>
奚流认清了这个事实，在心里深吸了一口气，他清楚这次定然不会被轻易饶过，他做好了挨一顿狠揍的准备。<br>
但他没想到，他哥能气成这样。柳万里把车停下来的一刻，像是情绪积压到了极点再也压制不住怒火，熄了火把车钥匙往柳晏身上一丢下了车就来后排逮奚流，拽着他手腕把他拉下了车。奚流没做好准备，被他拉了一个踉跄险些摔在地上，手腕处被拉得生疼快步往前走。于景和柳晏皆是一惊，柳晏对于景使了个眼色示意她赶快跟上去，自己则在最后整理车上的东西。<br>
柳万里一路拽着奚流进了房门，连他鞋都没让他拖直接把人摔到了沙发上，三下两下把自己皮带解了就往他身后落，夹杂着抑制不住的怒气落到身上。<br>
第一下下来，奚流就被疼懵了，柳万里打人向来疼，但都是有着分寸好好地把握着力度的，像今天这种这么不遗余力的打法是从未有过的，像是掀起了他的一层皮，奚流长大了嘴巴，一时间竟疼得叫不出声，还没等缓过来，第二下第三下又蜂拥而至，疼得人脑袋近乎要炸裂，好几下过后奚流终于能发出一声惨烈的叫，用手在沙发上往前爬想要避开凌厉的皮带，但那疼太剧烈，他浑身的力气都被抽干了，像是使了全身的力气，但却丝毫没能往前挪动半分。<br>
有那么一刻，奚流想，哥哥这是不是想打断他的腿，让他再无逃跑的可能。<br>
这样的胡思乱想也就存在了一霎那，又被流水一般的疼冲开了，他的脑子里除了疼以外，再装不下其他东西。<br>
于景好不容易追上他们，进了门就看到柳万里毫不留情地往奚流身后落皮带，忙上前去拉柳万里：“万里，万里，孩子不能这样打，要打坏的。”柳万里被她拉住握着皮带的手，怕伤到妈妈也不敢用力挣开，看着趴在沙发上哭得满脸是泪的奚流，喘着粗气说了句：“行，我不打他，管不了他了我不管了！“说完把皮带往旁边地上一扔，挥开于景的手转身进了自己房间，反手就把门锁上了。<br>
于景不知道柳万里打了几下，但就刚刚他落皮带那力度不知道得严重到哪去，她慌忙上前去抱奚流：“小宝不怕，姨给你看看伤，不怕。”奚流这会儿哪顾得上身后的伤，他满脑子都是柳万里刚刚那句“我不管了”，摇着头挣扎着不要于景抱往柳万里房间扑去，柳万里用了全力的皮带哪里是好挨的，他腿用力的那一刻疼就传到了浑身，腿一软险些遭到地上，被于景眼疾手快地揽住，奚流也不管，走不动路那就膝行挪过去，蹭到柳万里门口敲他门，语气近乎崩溃：“哥哥……呜呜哥哥……我错了，别不管我，你打吧，怎么打都行，别不管我……哥哥……”<br>
但不管他怎么敲哭成什么样，里头的柳万里都音讯全无。<br>
柳晏大包小包进家门的时候看到的就是这样鸡飞蛋打的场面，一时有些错愕，听了于景一顿描述，放了包就过来抱奚流：“水儿乖，叔叔先给你看看伤，等下我们拿钥匙进你哥房间找他，你放心，你哥说气话呢，哪舍得不管我们水儿，乖乖，来。”奚流哭得浑身没有了力气，被柳晏强行打横抱起来走到沙发上边，小心翼翼脱他裤子。<br>
刚碰到他身后，奚流就忍不住抖了下身子，细细碎碎地呜咽出声，柳晏想着长痛不如短痛，狠了狠心一把褪了下来，看到他伤处不免倒吸了口冷气。<br>
柳万里是真没收劲儿，也没顾得上避开之前的伤，就这么几下，一下一条青印子，几条青紫的印子交叠在一起，交叉处甚至肿得几乎泛起血珠，快给他抽破皮了，柳晏看着哭得全身脱力的奚流在心里叹了口气，只觉得自家大儿子这次是真失控了。<br>
这样的伤柳晏也不敢随便给他处理，再给他碰疼了惹得孩子更难受就不好了，只能接过于景递过来的凉毛巾小心翼翼给他敷在身后，边拍着他背给他顺气：“没事儿啊宝宝，敷一敷上个药，很快就不疼了。“奚流现在想的只有柳万里不打算管自己了这件事情，这远比身后延绵不绝的疼要可怕几百倍，他只觉得自己没有出息又混蛋极了，明明走的时候已经做好了再也不见柳万里他们的准备，真正由柳万里说出这句话却又让他感觉无比绝望，虽然他本意是减轻柳万里的负担，但看到他们为自己忧心又觉得自己跑走实在是很对不起他们，但这会儿他什么话都说不出来，只能一直哭，哭得手脚发麻也没觉得安心半分。</p>
<hr>
<h3 id="二十八">【二十八】</h3>
<p>奚流到底是跑了一整天，又折腾又劳精费神，回来还挨了这么顿狠打，虽然心心念念地想去找他哥，但体力实在不支持，柳晏搂着他拍着哄了几分钟，小朋友就抽泣着被哄睡着了，柳晏看着奚流挂满泪痕的小脸，在睡梦中时不时还抽泣一下，心里泛起说不出的心疼，接过于景给的毛巾给他擦了擦脸蛋，把人小心抱回房间床上，轻柔给他换了睡衣盖好被子，回头看忧心忡忡的于景，无奈笑了一下，走上前低头吻了一下她的唇：“老婆，没事儿，你陪陪他，给他上个药，我去看看你大儿子。”<br>
于景“诶”了一声：“你快去。”柳万里是打重了，他们也是真心疼奚流，但没人说得出责备他的话，关心则乱，柳万里太害怕太担心，才会这样压不住情绪。<br>
柳晏抬手在柳万里房间门上敲了两下：“儿子？是爸爸，开开门吧，水儿哄睡了。”里头沉默了一会儿，终于传来过来开门的声音，柳万里打开了门，和柳晏视线对上了。柳晏看着他布满血丝的眼睛，心一下子软了，上前去搂他肩膀：“多大事儿，不担心，啊，跟爸谈谈。”<br>
柳万里侧身让柳晏进屋，乏力地坐回床上：“水儿怎么样了？“柳晏看了看他表情，诚实道：“挺严重的，快破皮了。”柳万里紧了紧拳头，松松地呼出一口气，双手捂上自己的脸，一副心累到极致的样子：“我不知道我是怎么了，我就是控制不住，我看到他好好的之后就开始生气，我没想这样打他的……爸……”<br>
柳晏看不得他这样，伸手去揉他头：“我知道，我知道，你就是担心，”然后笑着安慰他，“小朋友是欠揍，你说这干的什么混账事儿，是不是？”柳万里知道他是在哄自己，勉强勾了勾嘴角笑了笑：“爸，我累了，睡会儿。”柳晏忙点头：“你快睡，爸爸妈妈看着水儿呢，别担心。”<br>
奚流一晚上睡得并不安心，身后随便动动就疼得厉害，于景陪了他一段，看他像是好好地睡着就回房间了，大家一整天下来都累了。奚流迷迷糊糊睡了醒醒了睡，天边出现一丝光亮时，他就再也睡不着了。<br>
睡得不好又浑身难受，又想起柳万里还生着气不愿意理他，小朋友眼泪又止不住地流，想了想挣扎着从床上起来，拖着身后的伤去柳万里门口，跪下来俯在门上把头搭在门上咬着唇默默流眼泪，他不敢去开门，他也知道现在太早柳万里肯定没醒，更怕去开门的时候发现门是锁着的，就感觉像是被柳万里扔掉了一般。但他又想离他近一点，即使是在门口也好。<br>
柳晏起得早，本来想摸起来看看奚流情况，一出房间门就看到缩成一小团在柳万里门口的奚流，愣了一秒上前去抱他：“干嘛呢小宝？要进去就进去啊，干嘛缩这儿呢？”奚流缩在他怀里小声说：“哥哥锁门……”柳晏伸手去开门，一开就开开了，在奚流脑袋上亲了一下，用气声在他耳边哄：“没锁，叔叔抱你进去。”<br>
柳万里向来讲究，房间的窗帘是那种格外隔光的，一丝光都漏不进来，整个房间黑漆麻呼，柳晏抱着奚流蹭到柳万里床边把人轻轻放到柳万里床上，又去奚流房间抱了他自己被子过来把他裹起来，伸手顺顺他头发，俯在他耳边道：“不怕宝宝，跟你哥撒撒娇，你哥不舍得凶你，要真凶你你就喊，叔叔进来救你，听到没？”奚流在黑暗里乖乖点了点头。<br>
柳晏也不想把柳万里吵醒，安抚地拍拍奚流就出去了，这确实也是他们俩之间的事情，于景和柳晏都不好干涉。<br>
奚流在黑漆漆的环境中呆了一段时间，眼睛逐渐适应了黑暗，能看清柳万里的脸了，他就屏着呼吸小心翼翼地看，缩在柳晏把他放下的位置一动都不敢动，生怕把他吵醒，就这么看了不知道多久，看着看着，心里突然有些委屈，再加上浑身不舒服，无声地淌了几滴眼泪下来，往柳万里那里挪了一点，想嗅到一丝让自己安心的味道。<br>
他一靠近，柳万里像是感觉到了他的气味，条件反射伸手过来搂他，搂到他才稍微清醒一些费力睁了眼睛来看现在是什么状况，乱成一团的脑袋花了几秒钟缕清了思绪，手一僵，又默不作声地收了回去，转身去拍床头灯。<br>
奚流被他搂住的时候先是一僵，然后心头泛起一丝狂喜，而这感觉又瞬间被柳万里抽回的手一下子浇灭，他惴惴不安看着柳万里背着他坐起来，终于压不住委屈小声喊他：“哥哥……你，你答应过不会不要我的……”<br>
柳万里听他这话就来气，冷哼一声转过来厉声问他：“是我不要你吗！是你不要我们了，那信不写得挺清楚吗，行，不是想去打工吗，去吧，想去豫城？可以，腿长你自己身上呢，谁又拦得住你。”<br>
这话着实重了，奚流几乎要把脑袋摇飞，叠着声音道“我错了”、“不是的”、“再不敢了”，眼泪流了一整个脸蛋。柳万里撇过头不看他，生怕自己一个忍不住就上前去抱他哄，心里想着他这种想法绝不能再有，一次性给他吓住才好，下了床就要往客厅走。<br>
奚流看他转身要走，慌不择路下床去拦他，一动就牵动了伤，脚一软就栽到了床下，两个膝盖“哐”地就砸在了地上，柳万里心一跳，一时没顾上要冷他，三两步走到他身边来抱他：“磕哪儿了？哥看看。”<br>
奚流抓到他衣服就不放开，紧紧抓得手指都爆了青筋，也顾不上回他的话，只呜呜呜哭个不停。柳万里抱上他那一刻就觉得不对劲，把人搂到怀里去探他额头，语气一下子软起来：“宝宝，会不会不舒服？是不是发烧了？”奚流整个人像个小暖炉，烧得整个脸蛋红扑扑的，抽泣着把自己往柳万里怀里塞：“错了，错了。”<br>
这一下搞得柳万里再没有凶他的心情了，给他调整了一个更舒服的姿势，语气无奈到极致：“小混蛋，你是不是故意的，嗯？就知道哥哥会心软。”奚流哭得整个脑子都是晕的，再加上发烧和身后伤的难受，没转过来柳万里这句话到底是什么意思，只摇着头说：“没有……没有……不是故意的……”<br>
柳万里连忙把人搂着，哭笑不得，没想到他听不出这是玩笑话：“哥知道，哥逗你玩呢，没跟你生气。”看他哭得浑身都在抖，怕他冷，拽过旁边被子把他包起来，自己调整了一下心情，看他难受的样子突然觉得有些自责，干嘛呢跟孩子赌这口气，搂着他轻声哄：“好了宝宝，哥跟你道歉，哥刚说气话呢，没想赶你走，昨天是不是打伤了？哥脾气不好，没忍住火气，对不起，哥看看好不好？”<br>
奚流吸着气哭，柳万里对他说了软话，他就愈发觉得自己混蛋起来，每次自己闯了祸，只要自己稍微可怜一些哥哥就会心疼，到了最后都是哥哥妥协来哄自己，而自己却一次一次让他烦心，奚流想着柳鸢说的话，心里被揪起来一样难受，他觉得柳鸢说得太对了，自己真的就是赔钱货扫把星，一次一次连累哥哥和叔叔阿姨。柳万里没等到他回答，叹了口气去亲他哭花了的脸：“又胡思乱想什么呢？嗯？”伸手摸摸他后颈，“好像出了点汗了，难受得厉害吗，想不想吃点东西然后我们吃个退烧药？”<br>
奚流身子底子相当差，刚到家里的时候三天两头发烧生病，柳万里刚开始还紧张得不得了，后面逐渐照顾出了经验，知道他发烧的大致流程，先捂一身汗出来，温度大多就下去了不少，如果实在难受得不行，再给他上抗生素。但今天这个怕是跟身后的伤也有些关系，柳万里连着被子把他一起抱起来，走出去找于景和柳晏。<br>
二老已经醒了在客厅捣鼓早餐，柳万里抱着奚流走到柳晏旁边小声叫他爹：“爸，水儿有点发烧了。“柳晏手上动作顿了一下，连忙把手洗了在旁边擦干净来摸奚流额头：“嗯，温度是有点高，我等下找个药出来，你给他身后上药了吗？“柳万里无奈笑笑：“没呢，他哭得太厉害了，我没哄好呢。”柳晏用刚洗完的凉凉的手在奚流脸上放放，轻声在柳万里耳边道：“不许凶他了，不管什么事儿等他退烧再谈。”“我知道我知道，”柳万里就差跟他举起手发誓了，“爸，我像是这么凶的人吗？”柳晏淡淡瞥他一眼，一脸你自己心里有数，柳万里有些心虚地抿了抿嘴，抱着小朋友回房间等柳晏给他找药。<br>
奚流是个相当能忍的小朋友，再难受他也只是皱着眉头闭着眼睛自己忍，一声都不哼，柳万里心疼得不行，但确实也不能不上药，柳万里细细哄了他好一会儿，看他终于不再掉眼泪，把他转过来褪了两层布给他看伤。<br>
第一眼看，柳万里心就揪了起来，真是打重了，过了一晚上严重的地方都泛起了黑紫，臀峰和交叠的印子处有几处泛着白，像是轻轻一碰就会破掉。柳万里拿药的手都有些颤了，一时有些不知从何下手，把他搂着轻声哄了几句，边跟他说话让他分心边小心往他身后喷药，这伤揉都不能揉，只能薄薄喷了一层药，等它干了再喷一层。</p>
<hr>
<h3 id="二十九">【二十九】</h3>
<p>柳万里给他身后上完了药，又挽起他裤腿看了看刚刚摔倒被磕到的膝盖，摔得不轻，磕出了两块淤青，柳万里叹了口气小心地给他揉揉，有些后悔自己转身要往外面走，当时把人搂过来哄哄不就没这档子事儿了。<br>
于景端了碗红豆粥进来，餐盘里把退烧药也一起准备了，轻轻放到床头柜上，伸手过来探奚流温度，柔声问他：“宝宝吃点红豆粥好不好，甜甜的，吃完吃点药就不难受了。“奚流眨着一双红肿的眼睛看她，于景看起来昨天晚上也睡得不好，眼底一片青紫，这么早起来也是担心奚流的状态，奚流和她带着担心的目光相撞，咬了咬唇内的嫩肉，还是说了句“好”。<br>
柳万里看出他答应得勉强，抬头对于景笑笑：“妈，你快去休息吧，我喂他吃一点儿等下抱他睡会儿。”于景上手呼噜了一下奚流毛：“行，有事叫妈妈。”<br>
看着于景出了门帮他们把门带上了，柳万里腾了只手舀了勺粥吹了吹放到他嘴边：“吃一口试试看，不喜欢就吐出来，或者水儿想吃什么，哥等下给你弄去。”奚流就着他手把粥在嘴里含了快半分钟才咽下去，摇摇头说不想吃了，说完后还要可怜巴巴地补上一句“行吗”。柳万里无奈，又舍不得逼他：“好，不吃就不吃了，我们睡一会儿好不好？”<br>
这个还是可以有的，奚流本就头晕，担惊受怕了一整夜睡得七七八八，被柳万里柔柔的声音贴着耳朵哄，身后的伤还被避开不被压到，用不了多久就睡了过去。看他睡沉了，柳万里在他身上轻拍的手停了，小心探过床头柜那碗红豆粥仰头喝了个干净，又够过自己的被子在奚流身上加了一层。<br>
捂汗效果相当明显，奚流一觉睡到了快中午，出了一身汗，柳万里给他擦了擦换了身衣服，再量体温的时候，已经降到了36度7，悬着的心这才放下了。<br>
“还会难受吗？”柳万里拿毛巾给奚流擦了擦汗津津的脸蛋，奚流摇了摇头，乖乖回答：“不难受了。”“那我们吃点东西吧，一个早上什么都没吃。“柳万里把他放到地上，站起来活动了一下维持了一个姿势太久而僵硬的身子，又伸手来抱他，奚流把脑袋歪在他肩膀上，声音哑哑地喊他：“哥哥……”<br>
“嗯？”柳万里侧头去看他。“对不起……”小朋友语气闷闷地在他耳边呢喃。柳万里不知怎么的觉得说不出的可爱，忍不住勾了嘴角，上手揉揉他头：“没关系。”<br>
中午饭是柳晏操刀做的，他厨艺点没点多少，但胜在勤学苦练，一个菜做十次以上就没什么不好吃的道理，于景站在一边叉腰指挥他下这下那，余光看到柳万里抱着奚流从房间出来坐到餐桌旁边，忙探了头过来问：“水儿还发烧吗？”柳万里摇了摇头：“降下来了。“于景一下子喜笑颜开：“那就好那就好，饿了吧宝宝，尝尝你叔的手艺，不好吃不用给他面子。”奚流确实也是饿了，就着一整碗大米饭吃了半盘的糖醋排骨下去，吃得两颊鼓鼓，嘴边还挂了颗米粒，歪头笑着夸柳晏：“好吃！”看得柳晏心花怒放，给奚流盛了一整碗鱼头豆腐汤，把腮帮子肉挑给他吃：“宝宝喜欢吃就多吃。”<br>
整个下午柳万里都充当了一个极其尽职尽责的没原则哥哥，带着奚流用客厅大电视玩了一下午游戏，丝毫没提他离家出走的事情，甚至在小朋友玩了太久游戏有点良心不安的时候宽慰他：“我们水儿身上带着伤呢，怎么能写作业和学习。”<br>
奚流：……听起来一点道理都没有。<br>
直到晚上睡觉，柳万里都没主动跟他聊这个事情，帮他小心地洗了一个澡，又给身后上了次药，把人搂到怀里叹气道：“宝宝还疼吗？对不起，是哥哥打重了。“<br>
奚流摇了摇头，在他身上支起脑袋，欲言又止了一番，还是开口问他：“我们不谈这个事情吗？”柳万里看了他黑漆漆的大眼睛一眼，笑出声来，伸手温温柔柔地让他在自己身上趴伏端正，把他支起来的小脑袋按下去：“谈，你想谈我们就谈。”<br>
奚流趴在他胸口，听着他胸腔里的共鸣，斟酌着开了口：“我不是觉得委屈才离家出走的……”柳万里顺着他背：“嗯，哥哥知道。”奚流向来不是无理取闹的小朋友，那封信确实也写得很清楚，他是认真觉得自己是个拖油瓶，是柳万里光明的未来上的一个污点。<br>
“姑姑说的是不对的，水儿永远不会成为哥哥的妨碍，相反的，是水儿给了哥哥一个家。”<br>
奚流没绕过来这个逻辑，有些愣愣地抬头去看柳万里。<br>
“在哥哥决定带水儿回家之前，哥哥就已经决定不与任何人组成家庭了。”柳万里平静地捏捏他脸蛋，“如果没有水儿，哥哥才是真的会孤独终老呢。”奚流不相信地眨了两下眼睛：“为什么呀？”“当时选择了当警察嘛，注定会错过很多重要的时刻，又有可能遇到危险，这不是给人带来麻烦嘛。”柳万里轻描淡写跟他解释，然后打趣问他，“水儿不嫌弃哥哥对吧？”奚流伸手紧紧搂了他脖子：“哪有人会嫌弃哥哥，哥哥这么好。”柳万里轻笑了两声，低头亲亲他：“这时候学会嘴甜啦？你自己看看你昨天写那信写了多少混账话。”<br>
奚流哼哼唧唧地在他身上蹭了蹭脑袋不愿意听他念叨：“我都知道错了……”“行行行，不唠叨你，你也看到了，不光哥哥，你叔叔阿姨是不是也担心得不得了，以后不许干这个事情了，听到没？”奚流被他这话说得蔫蔫的：“听到了……”“下次委屈了你就发脾气，知不知道怎么发脾气，要不要哥哥教你，嗯？”柳万里逗他，“不用不用……”奚流被他说得羞红了整张小脸，“我知道了。”<br>
“万一他们有一天回来了怎么办……”奚流冷不丁地冒出了这样一句话，没头没尾的，柳万里却听懂了，这是在说他的亲生父母。柳鸢特别反对柳万里收养奚流的主要原因除了耽误他未来婚姻以外，就是奚流有案底堪称定时炸弹的双亲，没人希望自家孩子每天暴露在这样的威胁下，虽然柳万里本来就从事着天天和这些人打交道的工作，但工作关系和私人关系到底是不一样的，形成这样亲密的私人关系就意味着柳万里将来必然和奚流的父母有了交集。<br>
“什么万一，”柳万里捏捏他鼻子，“是一定。”奚无疆不过判了十年，徐晓萍时间比较不一定，但只要她熬过了戒断，也总有出来的一天。柳万里看着奚流的表情，突然笑道：“但这又怎么样，十年够我们水儿长成了不起的大人了。”奚流抿着嘴不接他话，忧心忡忡把头埋到他怀里。<br>
柳万里叹了口气：“水儿，别把时间花在对未来的恐惧上。”<br>
“任何事物都在变化，不管是你自己还是这个世界，你可能会变得比现在的你能想象得更加强大，这件事儿对你来说或许就不再是事儿了。”<br>
“不管怎么样，不是还有哥哥在嘛。”<br>
“就是怕连累到你啊……”奚流伸手揉了揉眼眶，这话说完，鼻子又酸了。柳万里无奈上手去揉他脑袋：“你再说一遍这种话，就仔细自己还没好的小屁股。”<br>
“姑姑没有跟我们生活在一起，所以她不知道，水儿对哥哥、对叔叔阿姨都是很重要的存在，是不能失去的家人。”柳万里低头去看他，“对水儿来说呢？”<br>
奚流抓紧他衣服，沉默了片刻，生如细蝇：“……是最重要的……”他脸皮薄，说不出太直锤的话，只能挤出这么个关键词，说完后便往柳万里怀里拱，柳万里顺势搂住他，语气带笑：“宝宝，家人的意义就在于相互麻烦和拖累，要不然要家人做什么？当然，这也是相互的，总有一天哥哥或者叔叔阿姨也会麻烦到水儿，人们就是在这样相互麻烦中建立起亲密关系的。”奚流被他搂着，好半天才憋出一句：“……我知道了……”</p>
<hr>
<h3 id="三十">【三十】</h3>
<p>“如果……如果没有他们就好了。”奚流想着想着，还是钻进了这个牛角尖，那两个人是他心里最深的恐惧，无法摆脱，无从消散，如两道阴影时刻伴在他左右，他何尝不想拥有一个正常的童年，不必担惊受怕提防随时随刻不知从什么地方袭来的拳打脚踢，不必挨饿受冻吃了上顿没有下顿，他有多想，他是柳家堂堂正正的小儿子，血缘是最稳固的保障，那样的话，不管他做了什么，都没有丝毫失去庇护的可能性。<br>
柳万里听出他这句话后面藏着的意思，抱着他坐正起来，认认真真看他：“小宝，你看我。”奚流听话地抬起头和他对视，注视着他郑重的眼神。<br>
柳万里拉上他有些微凉的手：“第一，哥哥知道他们对你有多不好，不管什么时候，都不会再让他们伤害到你，你的监护人是我，只要你想，就永远都是。”<br>
“第二，毕竟没有如果，没有他们，就没有水儿，反过来说，如果没有他们，哥哥也见不到水儿，对不对？”柳万里说到这儿轻笑了一声，“你看，他们干的也不都是坏事儿，对吗？”人生在世，皆是缘分，没人想到事情会发展成这样，但一切仿佛都是冥冥之中的注定。<br>
“第三，”柳万里顿了一下，迟疑地道，“如果你愿意，叔叔阿姨非常乐意听你叫爸爸妈妈。”这话来得突然，奚流脑子一时没转过弯来，愣愣地看着柳万里，柳万里伸手拍拍他呆呆的小脸蛋，语气又温和了一分，“他们自称叔叔阿姨，是怕给你压力，但如果你想，如果这个称呼会给你安全感，他们早就想听了。”柳万里笑弯了眼看他，“他们心里早就没有我了，满心满眼都是他们宝贝的小儿子。”<br>
奚流沉默了很久，低着头上手去搂柳万里脖子：“……真的可以吗？”<br>
柳万里拍拍他：“当然，不信你去问问看，他们得高兴得没命。”<br>
“当然，那是明天的事儿了，今天咱先睡觉了。”<br>
奚流心里暗潮涌动，无数思路骚动着挠心，被柳万里强行哄着心猿意马地闭了眼，半天了也没能睡着。<br>
柳万里看他长长的睫毛轻轻缠着铺在脸上，刻意地让自己的呼吸显得平缓而绵长，就能看出他在装睡，心里无奈了一下，直到他带着这么多心思肯定睡不好，开口叫他：“水儿。”<br>
小朋友呼吸一滞，眼睛自欺欺人一样地还是紧闭着，大抵是在心里挣扎着该不该继续装睡，犹豫了两三秒，还是小心翼翼地眯了一只眼悄悄去看柳万里，语气无辜极了：“我睡不着……”柳万里把他抱着放到地上：“我知道，我们今天就去问。”奚流睡不着是因为不确定性，因为不知道答案，所以忧心害怕，所以有思绪、睡不着。<br>
奚流晃了晃身子有些抗拒地往后缩了缩，拉住柳万里往外走的脚步：“叔叔阿姨肯定睡了……”柳万里弯腰一把把他抄起来，语气坚定：“睡了就闹他们起来。”一点说情余地都没有，奚流一张小脸揪了起来，像是玩具熊一样被柳万里扛着不由分说往柳晏于景房间走去敲门：“爸，妈。”<br>
事实证明二老也不是什么作息过于规律的健康人士，这会儿离他们睡觉还有段时间，于景正严肃跟着电视屏幕做难度系数贼高的普拉提动作，听到柳万里的敲门声也不停，只大声喊他：“自己开门！妈忙着呢！”柳晏带着老花镜倚在床头软包上看书，闻言撇了撇嘴：“忙什么东西。”<br>
于景正欲一心二用地和他拌个嘴，就看到柳万里抱着奚流打开门，一愣，第一反应是奚流又烧起来，立马把电视关了，迎上来问：“水儿又不舒服啦？要不然我们去个医院吧？”柳万里笑着说“没有”，把脸红到脖子的小朋友正面放到于景面前：“宝宝问吧。”<br>
于景一脸疑惑，柳晏也把书撂了摘了眼镜走过来，一脸疑惑：“这么大晚上的怎么啦？”<br>
奚流扭捏了一阵，终于鼓起勇气抬起头看于景和柳晏：“叔叔阿姨……”二老极有耐心，甚至弯了腰和他平视：“嗯？”“能……能……”奚流艰难地尝试了两次，差点咬到了舌头，问出关键问题的时候已经把声音降到了几乎听不见：“水儿能叫爸爸妈妈吗？”柳晏离得比较远，没听清他的问题，皱着眉“嗯？”了一声，“宝宝再问一遍？”于景却听清了，一掌把柳晏拍到一边，一秒都没迟疑伸手把小朋友抱住了，语气惊喜得几乎飞上天去：“当然！宝宝！当然！”柳晏看妻子眉飞色舞的神情又结合了下刚刚奚流的反应，下意识抬头去看自家大儿子。柳万里对上他的视线，歪头笑了：“你说呢，爸爸。”“爸爸”两个字被加重了，柳晏这下确定了自己的猜测，整个人也笑开了，上手去从妻子怀里抢人：“这还用问！宝宝想叫什么叫什么！”奚流被他腾空抱起来，整个人像是羞红的虾，蜷着往他怀里躲，这话虽说出来了，但真让人改口，还是是件需要心理建设的事情，柳晏他们当然知道这点，于景忙不迭补充道：“宝宝别勉强自己，你想叫的时候再叫。”<br>
闹腾了好一会儿，心里悬着的事情解决了，小朋友终于能缩进被窝好好地睡一个踏踏实实的觉。<br>
第二天早上没人闹他起来，柳万里的房间又无比适合睡觉，奚流不可避免地又睡到了中午，揉着惺忪的睡眼自己摸下床打开房间门往外走，半闭着眼睛直直地往沙发上的柳万里身边撞，摇摇晃晃的爬上沙发把上半身往他膝盖上放。<br>
奚流刚睡醒时特别软，又有点像小朋友小时候的闹觉状态，往往特别会撒娇。柳万里揽过他上半身，拿他蓬蓬松松的碎发去扫他耳朵，语气中带着轻笑：“醒啦？醒醒神儿，要吃饭了。”奚流皱巴着小脸闭着眼睛拍开他无比欠的手：“痒！”柳万里松开他那缕头发投降道：“好好好，不闹你，去洗脸刷牙。”奚流眼睛都不睁地撒娇：“抱我去。”柳万里上手弹了一下他脑门，笑骂他：“长腿干嘛用的，自己去。”奚流勉勉强强睁开眼睛，正好看到端盘子出来把菜放到桌上的于景，一时间不知道为何有些情绪突然冲了出来，情不自禁用一种浓浓的撒娇语气喊：“妈妈——”于景手一抖，离桌面还有一公分不到的盘子哐当一声摔在了桌子上，所幸没溅出菜汁，她脑子里一时也装不下这菜，只强装镇定地抬起头回他：“诶，宝宝，怎么啦？”<br>
奚流扁了嘴，一副受了大委屈的表情：“我哥欺负我——”嚯，学会告状了，柳万里吃吃笑出声：“小朋友，你也好意思啊，嗯？”哪料到于景插了腰骂他：“万里！你一个奔三的人了，怎么还跟我们水儿计较，不许欺负他。”柳万里被噎了一下，愈发觉得好笑起来，自顾自转过头笑了快半分钟，才微微使劲儿抱着奚流站起身：“行，妈妈说得对，怎么能欺负我们宝宝呢，是得抱宝宝去刷牙洗脸，谁让我们水儿今年刚满三岁呢，是不是？”奚流如愿以偿挂在他身上，得了便宜还卖乖地小小“哼”了一声。<br>
柳晏遛弯儿回来，提了两瓶奶茶，进了门就看到哼着歌在摆盘的于景，溜达到她旁边：“这高兴啥呢？”于景一脸隐隐约约的炫耀，在他耳边嘚瑟道：“我小儿子喊我啦。”柳晏愣了一下听懂了，整个人都有些酸溜溜地“嗷”了一声，正想阴阳怪气跟于景哼唧抱怨几声，柳万里就抱着奚流从卫生间出来了，柳晏原地一个变脸：“小宝醒啦，喝不喝奶茶？”<br>
柳万里走过来把人放下，打趣他爹：“这又是什么网红店的奶茶吗？您真的是紧跟时代潮流生怕少排了队。”于景没好气道：“现在喝什么奶茶，喝完还要不要吃饭。”奚流看他们两人围攻柳晏，柳晏伟岸的身躯显得相当渺小而可怜，觉得他有点可怜，伸手抱起一杯奶茶给面子的吸了一口，抬头小鹿一般看柳晏：“谢谢爸爸。”身边三人都一下安静下来，柳晏身子一僵，缓了几秒，上手去摸他脑袋，语气温和到极致：“不用谢，宝宝。”<br>
柳万里在旁边笑眯眯看他们互动，伸手框住奚流：“喝两口得了，我们吃饭了。”</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>