<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://aaaliaaa.github.io</id>
    <title>阿离的杂货堆</title>
    <updated>2022-01-23T10:14:44.508Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://aaaliaaa.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://aaaliaaa.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>阿离的杂货堆</subtitle>
    <logo>https://aaaliaaa.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://aaaliaaa.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 阿离的杂货堆</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个总结]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/yi-ge-zong-jie/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/yi-ge-zong-jie/">
        </link>
        <updated>2022-01-16T02:43:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li><a href="#%E9%95%BF%E7%AF%87"><strong>长篇</strong></a></li>
<li><a href="#%E4%B8%AD%E7%9F%AD%E7%AF%87"><strong>中短篇</strong></a>
<ul>
<li><a href="#%E6%9D%82">杂：</a></li>
<li><a href="#%E5%A8%B1%E4%B9%90%E5%9C%88%E7%9B%B8%E5%85%B3">娱乐圈相关：</a></li>
<li><a href="#%E5%90%8C%E4%BA%BA%E6%96%87">同人文：</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%9C%88%E5%A4%96%E6%96%87">一些圈外文：</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#%E4%B9%B1%E4%B8%83%E5%85%AB%E7%B3%9F%E8%84%91%E6%B4%9E%E5%8A%A0%E9%9A%8F%E7%AC%94"><strong>乱七八糟脑洞加随笔</strong></a></li>
</ul>
</p>
<h1 id="长篇"><strong>长篇</strong></h1>
<ol>
<li>【MF+MM】盼盼</li>
<li>【MM】警察是份随便能捡到孩子的职业吗</li>
<li>【MM】客栈·无颜卷</li>
</ol>
<h1 id="中短篇"><strong>中短篇</strong></h1>
<h2 id="杂">杂：</h2>
<ol>
<li>【MF+MM】错误的吃醋方式</li>
<li>【MM】至今没有名字的菜菜生贺</li>
<li>【MM】李鸣鸣觉得他想静静</li>
<li>【MM】阎王殿五险一金考虑一下？</li>
<li>【MM】那些年坑爹的高考作文题</li>
<li>【MM】Beloved</li>
<li>【MM】寻兄记</li>
<li>【MM】念生</li>
<li>【MM】你就是欺负我喜欢你</li>
<li>【MM】出人意料</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/feng-ge-long-lou-lian-yun-xiao/">【MM】凤阁龙楼连霄汉</a></li>
<li>【FM】喜欢你的这件事</li>
<li>【FM】其叶蓁蓁</li>
<li>【FF】明天之后</li>
</ol>
<h2 id="娱乐圈相关">娱乐圈相关：</h2>
<ol start="15">
<li>【MM】论兄控的自我修养+世界那么大（坑了）</li>
<li>【MM】还不能谈个恋爱了吗</li>
<li>【MF】关于追星的那些事儿</li>
<li>【MM】惹金主生气了怎么办？在线等，挺急的。</li>
</ol>
<h2 id="同人文">同人文：</h2>
<ol start="19">
<li>【网王同人】网球不是用来制造仇恨的工具</li>
</ol>
<h2 id="一些圈外文">一些圈外文：</h2>
<ol start="20">
<li>【童话】得过且过的勇者和英勇善战的公主</li>
<li>【严肃文学】谁杀死了知更鸟</li>
<li>【云次方】情人节快乐！</li>
<li>【云次方】妻子AU论坛体</li>
<li>【以家人之名】【凌秋】哭包</li>
<li>【以家人之名】【凌秋】七夕了，你们店店长出售吗</li>
<li>【以家人之名】【贺子秋个人向】你不是没人要的小孩</li>
</ol>
<h1 id="乱七八糟脑洞加随笔"><strong>乱七八糟脑洞加随笔</strong></h1>
<ol>
<li>【MM】文学教授+敏感小少年</li>
<li>【MM】游戏小主播梗</li>
<li>【MM】清冷小朋友吃醋梗（算是人偶世界观的）</li>
<li>【MM】古早直系学长梗</li>
<li>【FF】一个FF的梗</li>
<li>【都可】离家出走梗</li>
<li>【都可】缺爱小片段</li>
<li>【盘点向】影视剧里贼圈的兄弟们</li>
<li>【随笔】	一个实践repo</li>
<li>【随笔】文手二十问</li>
<li>【随笔】二十五件事儿胡闹版（文书后遗症）</li>
<li>【随笔】随笔 2.19.2019</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（45-48）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-45-48/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-45-48/">
        </link>
        <updated>2021-12-30T19:44:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%BA%94">【四十五】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AD">【四十六】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%83">【四十七】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AB">【四十八】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="四十五">【四十五】</h3>
<p>大年三十的早上，徐尘醒得尤其早，睡的时间不算长，但他却很清明，有一种奇妙的睡饱了的感觉，他在床上放空了一会儿，回了几条信息，下楼给大家准备了个早饭。<br>
然后醒来的就是邹和宇，他生物钟向来准，七八点对他来说已经算是起晚了，徐尘好笑地看着他打着哈欠下来了：“要带什么收拾好了？”邹和宇跟他不一样，大概要回去个不少天。他就回去见见他老爹这个象征性的过年仪式就结束了，徐家从徐延开始就是独子，徐尘爷爷奶奶去世得早，没什么杂七杂八的亲戚要见，父子俩的新年往往结束于大年初一，初二就开始个忙个的。<br>
今年其实连这两天，都不能算纯粹的过年，江城封得突然，作为一个交通枢纽，徐氏在江城的企业遍布各大产业，一个晚上没几个高管能睡着，整个集团谈不上乱成一锅粥，但遇到这种事情，确实人人自危。有许多外地的员工被迫滞留在江城回不去过年，集团下几个大酒店处理了几天的退单，疫情扩散的速度比任何人想象中的都要快，一瞬间所有新闻榜都被疫情填满了，即使是远在暂时还没什么病例的燕城，望出去路上也没什么人了。<br>
“收好啦，我就回去两三天，初二差不多就回来了。”邹和宇张大嘴接受了他家大哥的投喂，嚼着小烧麦含糊道。“这么急着回来干什么，多陪陪你爸。”徐尘把火关了，从热气腾腾的蒸锅里夹烧麦出来。“哎呀平时又不是没有在见面，也不差过年这两天，再加上今年我们也不回老家了，不是说尽量不要聚会嘛。”说的倒也没错，邹和宇确实时不时回回家，徐尘点头：“你自己把握就好，我应该正常情况明后天就回来。”<br>
邹和宇的父亲邹茂特地开车来接的他，徐尘带着小树袋熊蒋盼一起送他到了楼下，和邹茂简单地寒暄了两句，邹和宇隔着口罩狠狠亲了一口蒋盼：“哎哥哥的宝宝，要几天看不到了。”蒋盼被弄痒了，咯咯笑着往后缩脖子。邹和宇依依不舍把人递到徐尘怀里，得寸进尺指指自己的脸：“宝宝亲亲四哥。”蒋盼往前探了身子搂住他脖子，大大亲了他一口，乖乖对他挥挥手：“四哥路上小心。”徐尘把人抱抱正，一指头点在又要探过来的邹和宇额头上：“差不多得了啊，叔叔等你很久了。”邹和宇这才唉声叹气上了车。<br>
邹茂看着有趣，他儿子一直对熊孩子这种生物敬谢不敏，平日里朋友家的小崽子来家里做客也从未得到他的青睐，他不绕着路走就已经是给了他这爹天大的面子，他从后视镜看他儿子：“这么喜欢啊？”邹和宇往前扒到他椅背上：“不可爱吗！”邹茂回忆了一下小朋友被口罩遮得严严实实只露了两只眼睛的小脸蛋，语气有些飘忽：“挺……可爱的？”邹和宇“哼”一声：“是非常可爱！”邹茂笑道：“行行行，你喜欢就好。”然后感叹，“到底不一样啊，也不见你对小堂妹们这么喜欢。”<br>
邹茂在这件事情上，一直没有什么态度。邹和宇到底才十八，对他来说，突然冒出的兄弟姐妹更多的是新奇，邹和宇的生活一直很简单，他从很小就开始专心练花滑，十岁左右开全了除A跳外的所有三周，从那一刻起所有人都希望他走专业，他也确实走了，这让他的世界更简单了，邹茂将他保护得相当好，没让他担心过任何物质相关的问题。所以邹和宇考虑蒋盼这件事情的时候也相当简单，就觉得自己多了个妹妹，就该花时间来照顾。邹茂并不反对，这是邹和宇自己的人生，他有权利做这个决定。<br>
说实话，邹茂还挺高兴，邹和宇能觉得这是自己的责任，并且似乎也当了个不错的哥哥，多少也让他觉得自家小孩儿长大了。<br>
“那确实是不一样！”邹和宇小麻雀一样叽叽喳喳跟他爹絮叨起蒋盼的可爱日常。</p>
<p>徐尘特地等芒昱和裴永宁都醒了，嘱咐了几句要好好吃饭之流的唠叨话才启程回他爸那里，门一开，先见到的不是徐延，而是穿了件松垮垮毛衣杵在吧台前打着哈欠等胡婶给他泡咖啡的陆建白，听到声音回头看他：“哟少爷，回来了？”胡婶也笑：“尘少爷要喝吗？”<br>
徐尘走过来坐到吧台椅上，笑着回：“不用了胡婶，我吃过早餐回来的。”然后回头看他哥，“哥，你啥时候到的啊？”<br>
陆建白没好气：“我已经在这儿呆两三天了，你天天呆在温柔乡里，留你哥一个人面对两个老头子。”<br>
徐尘“啧”了一声：“哥，你出去两年这个中文水平也退步太多了。”温柔乡还能这么用的吗？“我爸和陆叔呢？”<br>
陆建白抿了一口咖啡：“一个去散步了，一个楼上开会呢。”回头对胡婶吹彩虹屁，“胡婶的手艺一顶一的好。”<br>
胡婶给他夸得心花怒放，给他摆了个小点心让他配：“白少爷这个嘴呀。”然后擦擦手往房间走，“你们兄弟俩聊吧，胡婶回房间了。”陆建白从小就嘴甜，和小时候有些寡言认生的徐尘相比，简直是从小社交牛逼症傍身。<br>
说到开会，徐尘叹了口气：“江城那里？”<br>
说到正事儿，陆建白收了花哨的笑：“嗯，情况应该是比我们想象的都要严重，要不然也不可能这么果断封城。我昨天看了一下，徐氏大部分医疗相关产业都多少有些存货，我让他们统计了一下，这两天送去支援。”徐尘点点头，忍不住又叹了口气：“希望一切都好。”<br>
陆建白瞪他一眼：“吸回去。”徐尘一噎，被他逗笑了：“什么玩意儿。”陆建白煞有其事：“你没听说吗，叹气会让幸运溜走的。”徐尘被他这句话雷到了：“什么言情小说台词。”陆建白讲完，也被酸出了一身的鸡皮疙瘩，搓着自己胳膊：“啧，这话可真是要看人说。”戚屿讲出来就正常极了，甚至还有些许可爱。<br>
徐延遛弯回来，进门看到他儿子，对他点了点头：“回来了？”徐尘下意识从吧台椅上站起来：“爸。”<br>
徐延踱着步子走到茶室：“两个人都过来，泡茶。”<br>
徐尘自觉地坐到泡茶位，从右手边第二个抽屉找出他爸最常喝的茶，一套动作行云流水。徐延端起来喝了一口：“不错，没退步。”徐尘心想那是，从小到大徐延对他各种方面都要求不严，毕竟没他做总有别人做，但唯独泡茶一件事儿，徐延讲究得狠，毕竟喝茶的是自己。<br>
“最近怎么样？”徐延喝完了一杯随口问，徐尘和陆建白对视了一眼，两个人仿佛商业汇报一般将最近经手的项目都说了一遍。<br>
徐延随口一“嗯”，看陆建白：“我和你爸最近可能重心都会放在江城，如果必要，我会去一趟。”<br>
“爸！”徐尘一惊，“你怎么能亲自跑。”<br>
徐延瞥他一眼，一脸“怎么？有什么问题吗？”的表情。徐尘硬着头皮：“我可以去的。”徐延深深看了他儿子一眼，到底念着大过年的没说出什么打击他的话：“到时候看。”</p>
<p>裴永宁侧倒在沙发上，旁边电视开着，播着各种春晚先导采访，热热闹闹的，他却没怎么进脑子，今年年初的时候许颂还逗他今年的目标就是登上春晚，那时候他还不知道蒋盼的存在，笑着和许颂说他会努力的，到现在，他却没那么想上春晚了，就这样瘫在家里的沙发上过年，感觉也是件相当愉快的事情。<br>
芒昱看他眼睛眯眯地一副快要睡着的样子，好笑地坐到他身边：“困了就上楼睡去，离晚饭还有段时间呢，左右今天我们吃火锅，没啥要准备的。”裴永宁挪了挪身子，把头枕到芒昱腿上，拖长音：“我不——”<br>
芒昱捏住他鼻子：“撒娇鬼，等下给你妹妹看到了，丢不丢人。”裴永宁被逗得有些脸红，往后缩着蜷起来，被芒昱圈住：“逗你的，现在是盼盼的看动画时间，她哪有心思来管你。”裴永宁停了动作，静静歪在他身上出了一段神，喊他：“二哥。”“嗯？”芒昱低头看他，语气柔得像是哄孩子。裴永宁抱住他手臂：“谢谢你。”芒昱愣住了：“为啥？”他单纯以为裴永宁就是跟他撒个娇，这道谢来得莫名其妙的。<br>
“你今天留下来真的好吗？”裴永宁抿着嘴看他，芒昱正对上他黑乌乌的眼睛，有些啼笑皆非，上手搓乱他头发：“当然好。”<br>
裴永宁相当清楚，这个家里能称为“孤家寡人”的，实际上只有他和蒋盼，他一度也确实认为，这个大年三十会是他和蒋盼单独过。他觉得也很好，可能有点冷清，但好过一个人。许颂有自己的家，经纪人对他来说到底只是份工作，跟着艺人跑通告也就算了，如果没有工作，过年自然是要回家的，裴永宁从小就习惯了一个人过年，虽然平时也都是一个人，但到底在一个被赋予了“团圆”意味的节日里，还是显得格外孤独。<br>
“干什么，不盼你二哥点好啊？”芒昱一下弹在他额头上：“我真过去才遭罪呢，在家里多自在啊。”<br>
裴永宁没说话，闷闷地看着他，芒昱无奈笑笑：“那个家不需要我，我也不需要那个家，这没什么，大家都好。”拍拍他脸蛋，“怎么？宁儿不想二哥留下来啊？”<br>
裴永宁忙不迭摇头：“我没有！我就是……怕你为难。”芒昱笑道：“我不会，我高兴还来不及呢。”推推他，“好了，把这些个胡思乱想都给我收起来，你妹妹动画时间到了，去做这个恶人。”<br>
裴永宁转身搂住他腰，赖皮道：“我才不去，谁给她开的谁去。”芒昱被气笑了，借着这个姿势挠他痒痒：“你倒是聪明啊，逻辑挺顺溜。”裴永宁浑身的痒痒肉，几乎把自己圈成一个球，快要笑出眼泪：“二哥二哥——”芒昱伸了一只手把他头托回来，怕他脑袋撞了茶几角：“好了好了不闹了，快去，我差不多也开始准备准备食材了。”裴永宁就着他拉自己的力气站起来：“行，我去我去。”<br>
和小朋友们总是会有些“再看五分钟”的拉锯战，裴永宁又心软，一来二去陪着她多看了十来分钟，觉得实在不能这样下去了，终于狠下心把电视关了：“宝宝我们下去看小章鱼香肠啦。”<br>
蒋盼到底还小，再懂事在这种事情上还是有些念念不舍，嘟着小嘴眨巴着眼睛盯着裴永宁看，裴永宁只觉得内心中了一箭，好半天才忍住，上前抱她：“走喽！我们去帮二哥忙啦。”<br>
这个任务听起来倒是吸引人许多，蒋盼踮着小步子跑进厨房拉芒昱的衣角：“二哥二哥，盼盼要帮忙。“<br>
芒昱甩了一把手上的水，低下头亲亲她脑门儿：“盼盼这么厉害啊，那我们给菜菜洗澡好不好。”把她捞到垫高凳上，给了她满满一盆的娃娃菜，蒋盼只觉得被委以重任，洗得相当严肃仔细，给自己洗了一身的水，裴永宁耐心等她给娃娃菜洗完了澡，一把把小朋友捞起来，给她自己也洗了个澡。<br>
真正安顿下来开始吃饭的时候春晚也开始了，蒋盼盯着鸳鸯锅两边红白相间咕嘟咕嘟的汤底，小眼神颇为认真。芒昱把肥牛和丸子夹出来一些放到她碗里：“很烫啊，宝宝吹吹再吃。”蒋盼自己拿着小勺子，呼哧呼哧地给小章鱼香肠吹了气，一口咬掉小章鱼的一只脚，边嚼边担忧：“小章鱼会痛痛吗？”芒昱轻笑：“小章鱼为了盼盼能长高高已经变成食物啦，盼盼要好好地把它们吃完才不会让它们伤心呀。”<br>
另一旁的裴永宁安安静静地涮着肉往芒昱碗里堆，芒昱哄完小朋友回过神，碗里已经被肉堆满了，顿时有些哭笑不得：“宁儿。”裴永宁眨巴眼：“是羊肉。”芒昱心被熨贴了一下，往他碗里夹了几筷子：“这是什么肉的问题吗，你哥有这么能吃？”裴永宁对他吐吐舌头，把他夹到自己碗里的肉重新下辣锅过了一遍，吃得嘶嘶哈哈。<br>
蒋盼到底没能熬到十二点跨年，却又不愿意一个人在楼上睡觉，缩在裴永宁怀里睡得踏踏实实，裴永宁怕吵醒她，一直轻晃着抱在怀里，两个人就这么安安静静地看着电视里欢腾一片的景象，听着微弱的背景音倒数着。</p>
<p>“五，四，三，二，一。”</p>
<p>焦虑混乱交杂着团聚安康，新的一年，就这么开始了。</p>
<hr>
<h3 id="四十六">【四十六】</h3>
<p>裴永宁第二天醒来已经快到晌午了，许是昨天多多少少算熬了点夜，蒋盼到这个点还没来闹他——小家伙机灵得很，知道他们二哥睡觉是绝对不能打扰的，家里只剩他们三个的话，小朋友醒了一定是找他。<br>
裴永宁把自己重新埋在被子里最后贪恋了一下被窝的暖和，决定为了生活从被窝里爬起来，毕竟，大中午了，他们三个还是要吃饭的。<br>
然而，他打着哈欠往下走的时候，听到了楼下熟悉的带着笑意的声音：“.…..宝宝，这杯牛奶要喝完啊。”<br>
裴永宁打了一半的哈欠卡住了，身子比脑子动得还快，蹬蹬蹬地下了楼，果然看到徐尘正把菜往餐桌上端的身影，徐尘听到动静，抬头来看他，弯眉笑道：“宁儿醒啦？来吃饭了。”<br>
裴永宁莫名的，就觉得眼眶有些发热，顿在台阶上愣愣地看着徐尘。<br>
徐尘有些疑惑：“怎么？不饿啊？“<br>
裴永宁摇了摇头，赶了几步蹦下台阶，也不管蒋盼在旁边看着了，从背后搂住徐尘腰，用脑袋在徐尘肩膀上打了个滚：“大哥怎么回来了？”<br>
徐尘下意识上手去揉揉他脑袋：“怎么啦？没睡醒啊？左右我那儿也没事儿，就回来了，快洗手吃饭，你二哥还没醒呢？”<br>
裴永宁用下巴在他肩膀上点了点，徐尘笑着轻拍了两下他脑袋：“还困就再上去睡会儿，你们俩昨天是熬到几点啊？”<br>
裴永宁摇摇头放开他：“也还好啊，一两点就睡了。”徐尘“啧”了一声，点点已经坐到餐桌旁的裴永宁的脑袋：“偶尔几次也就算了，也没什么特别重要的事儿，干嘛熬夜。”“熬的是个仪式感。”裴永宁边把电饭煲转到自己面前边小小声辩解，被徐尘笑着捏了捏后脖颈：“别教你妹妹乱七八糟的东西。”徐尘教训完他，微弯下身给喝了一嘴奶糊的蒋盼擦嘴巴，温温柔柔道：“盼盼不要学哥哥们，要早早地上床睡觉。”蒋盼抓着自己的猫爪小叉子，郑重其事地点头。<br>
芒昱慢腾腾走下来的时候他们都快吃完了，他看到徐尘倒没太意外，边拉开椅子边跟徐尘打招呼：“大哥回来了？”徐尘把最后的米饭给他盛了，帮他热了一下已经有点凉掉的菜放到他面前，仔细打量了他一下，觉得他心里藏了事儿，犹豫了一下问：“怎么了？心情不好？”芒昱一愣，抬头去和他对视，勾了勾嘴角：“没有，怎么这么问？”徐尘摇摇头：“没有就好。”然后转身从冰箱里拿了个小盒子出来：“要不要吃年糕，我们家阿姨自己打的，不很甜。”芒昱往前探探身子：“可以，来一块儿。”<br>
晚饭没到的时候，邹和宇居然也回来了。他开门的时候正赶上徐尘掀开蒸螃蟹的锅盖儿，整个厨房一下子盈满了螃蟹的香味儿，刚打开门的邹和宇眼睛就亮了，在门口叽哇乱叫：“螃蟹吗？是螃蟹吧！”徐尘笑骂：“狗鼻子，去洗澡，换衣服前不许抱你妹妹。”邹和宇伸向蒋盼的手一下顿住，像只被拽了尾巴的小金毛，蔫头耷脑上楼去洗澡。<br>
疫情的情况严峻，邹家最后还是决定今年不大聚，邹和宇和他爹吃了个年夜饭，邹茂就把他丢了回来，给徐尘发了信息，嘱咐他把邹和宇看住了，和只要没事儿就能不出门的裴永宁不一样，邹和宇小朋友是在一个地方呆了超过两小时就会开始觉得浑身不舒服的多动症小孩儿，邹茂没把握能把他关在家里，索性把他丢到人多点儿的地方，更何况，上次受伤那件事儿之后，邹茂莫名地觉得，自家这个儿子，在几个哥哥面前，仿佛比在他这儿安分不少。<br>
晚饭吃完大家围着餐桌吃了小年糕和水果，裴永宁翻着冰箱有些担心：“也不知道要居家隔离到什么时候，这些东西够吃吗？”“没事，”徐尘戳了块苹果起来吃，“物业在业主群发信息了，他们跟附近的市场联系好了，应该这两天就可以在群里下单。”裴永宁把冰箱整整齐齐码好了，开心了：“那就好。”<br>
芒昱今天一天都显得有些沉默，他盯着当背景音开着的电视晃神了一会儿，叹了口气把手中的银质小叉子放了下来：“我有件事想跟大家商量。”<br>
他说完这句话，所有人都停下手中的动作转过头来看他。芒昱说完这句话，又犹豫了起来，事实上他纠结了这么久，就是还没想好一个合适的措辞来平和地开启这段对话。<br>
徐尘凝神看了他一会儿，松松叹出一口气：“如果我说我不同意呢？”邹和宇愣愣的：“什么什么？不同意什么？”裴永宁听到徐尘这句话，一下子反应过来，一直笑着的脸慢慢地放平了嘴角，表情严肃地盯着芒昱看。<br>
芒昱顿了一下，对着徐尘弯了眼睛：“你不会的，哥。”徐尘被他这话堵了一下，无奈地往椅背上一靠，确实，他不会的。<br>
“不是，”邹和宇憨憨道，“你们俩打什么哑谜呢？不打算解释一下吗？”徐尘拍了一下他们家小傻子的脑袋：“你二哥是想说，他想去江城支援。”<br>
这话说完，房间里又安静了一瞬，只有电视里还嘻嘻哈哈放着昨天春晚的小品回放。芒昱有些担心地看向裴永宁和邹和宇。<br>
徐尘的态度他能猜到，这种事儿，徐尘肯定是持中立态度的，他担心，但他会尊重芒昱自己的选择，蒋盼还太小，不明白这代表着什么，重要的其实是两个小的的态度。<br>
“哇！那不是酷毙……”<br>
“我不同意！”<br>
几乎是同时，两个人做出了完全不同的决定，邹和宇是肉眼可见的兴奋了起来，而裴永宁……裴永宁的脸色差得吓人。<br>
芒昱叹了口气，果然。<br>
他几乎能够想见，裴永宁绝对是反应最大的那个，但没想到，他会这么激烈地反应出来。<br>
邹和宇说了一半的话被打断，有些懵，小心翼翼去拽裴永宁袖子：“三哥……这不是好事呢吗，超厉害的啊！二哥这不是去当英雄了嘛……”<br>
裴永宁整个眼眶都红了，他狠狠把邹和宇手甩开了：“谁爱当这个英雄谁当去好了！为什么我哥哥要去冒这个风险啊！英雄有什么用，谁要这个好听的名声，我要的只是我哥哥好好地、安安全全地在家里。”<br>
“有那么多医生，为什么一定要是我哥哥啊？”<br>
这话说得重了，语气又冲，徐尘本来挺理解裴永宁的，这会儿也忍不住皱眉低声打断他：“宁儿！”<br>
一旁缩在儿童椅上的蒋盼已经快吓哭了，颤颤巍巍开口：“不吵架……哥哥们不吵架……”芒昱连忙把她从小椅子上抱起来，搂在怀里亲了亲发顶：“没事没事二哥在。”<br>
邹和宇脾气是好，但裴永宁这话着实是过了分，他一瞬间也有点炸：“我不是这个意思！我要这个好听有什么用！”裴永宁这会儿显然听不进去这话，他狠狠咬了咬下唇，眼睛通红地瞪着芒昱：“我不要，不可以，不许去！”说完也不给其他人反应时间，转了身就往楼上跑，紧跟着的就是门被“嘭”地摔上的巨响。<br>
蒋盼终于忍不住搂住芒昱脖子小小声地哭出声来，邹和宇的眼眶也憋红了，把自己整个人团上椅子：“我真的不是这个意思……我怎么会不担心二哥呢，我就是觉得……这是个很了不起的事情……”<br>
徐尘心疼了，上手去揉他脑袋：“大哥知道大哥知道，是你三哥乱说话，我们小宇特别好。”安抚完这个，伸手把芒昱怀里的蒋盼抱过来，边拍着背哄边用眼神示意了一下芒昱：你自己惹的，自己去哄。<br>
从刚刚到现在没能插上一句话的芒昱几乎是无奈至极地笑了笑，顺手也给邹和宇顺了两把毛：“行，我上去看看。”</p>
<p>芒昱开裴永宁房间的门的时候，是做好了打不开的准备的，摔都摔了，难道还能不锁个门？他已经提前找好了钥匙揣在兜里，谁能想到手一压上门把，就顺利地打开了。<br>
芒昱一顿，心莫名一软，这小孩儿，发脾气都不敢锁门。<br>
进了门却没找到人，芒昱绕了一圈，被子掀了厕所找了，几乎要怀疑他没进这房间的时候，听到了细细碎碎的、从衣柜里传出来的抽泣声。<br>
芒昱抿了下嘴，轻轻拉开了衣柜的门。<br>
裴永宁把自己塞在昏暗的衣柜的角落，头埋在膝盖里，听到柜门打开的动静，也不抬头，就那么静静地缩着。<br>
芒昱突然间，觉得特别难过。<br>
裴永宁以前，是也经常一个人这样缩在衣柜里吗？在那些没有人会打开柜门找他的时间里，他一个人这样呆着，都想了些什么？委屈吗？难过吗？还是害怕呢？<br>
芒昱轻轻叹了口气，蹲下身来伸手去抱他，使了点劲儿，把他从衣柜里提溜出来。裴永宁没反抗，甚至相当配合地搂住他脖子，将两条腿盘到了他腰间，把头埋进他肩膀。<br>
芒昱手在他背后顺顺，语气不受控制地温柔至极：“干嘛呢，当小仓鼠啊？好好的床不待，往柜子里缩干什么？捉迷藏？嗯？”<br>
裴永宁没搭他的腔，他被抱着安抚了一会儿，终于带着哭腔开了口。<br>
他问：“我是不是好自私？”<br>
芒昱一愣，还没来得及回他，裴永宁就自顾自地接下去了：“我知道……我知道疫情很严重，很危急，很需要各地支援，我也知道二哥很想去，想用自己的能力尽一份力，可能确实能救很多其他人，但是……但是……”<br>
芒昱叹了口气，抱着他坐到他床上，抽了纸巾给他擦脸：“傻瓜。”<br>
“你没错，这事儿谈不上谁对谁错。”<br>
“对大多数人来说，命哪分高低，只分亲疏。”<br>
“但是我想去，我只是觉得，作为一个医生，这时候不去的话，我可能会后悔一辈子。”<br>
“让我去吧，好不好？“<br>
裴永宁看着他又忍不住鼻子酸了：“你保证你会好好地回来吗？”<br>
芒昱笑了：“当然，这不是废话吗？我保证。”<br>
裴永宁扁着嘴：“你骗人，你要怎么保证。”<br>
芒昱捏住他鼻子：“怎么？你还要跟盼盼一样，拉钩上吊一百年吗？”<br>
裴永宁晃着头把他手甩开，轻声“哼”了一声，哼完又忍不住去抱他的手：“什么时候要走啊？”<br>
“初四，我跟燕城的医疗队一起走。”芒昱任由他抱着，“今天燕城出现无接触史病例了，你们几个在家要好好呆着不许乱跑，听到没，照顾好自己，照顾好弟弟妹妹，嗯？”<br>
裴永宁嘟嘟囔囔道：“我本来就不爱出门，念我做什么？”<br>
说到这个那就想起了那个要出门的，芒昱把他翻过来恶狠狠拍了几下身后：“去和你弟弟道歉，说的什么混蛋话，你自己想。”这几下没大收劲儿，一下子把裴永宁拍安静了，他僵在原地等了几秒，没等来下一下，才委委屈屈地往芒昱怀里缩。芒昱最吃不消他委屈巴巴的样子，又心软，搂住他给他揉了两下：“也不是什么大事儿，还吵起来了，你看给盼盼吓的。”<br>
裴永宁其实上了楼就后悔了，但这个年纪的男孩子嘛，别别扭扭的，他含含糊糊地应了两声，抓住芒昱袖子：“二哥，今天跟我睡好不好……”芒昱无奈点了一下他额头，看出他带着逃避心理在转移话题呢，到底没舍得逼他去道歉：“行行行，祖宗，去洗澡吧。”</p>
<hr>
<h3 id="四十七">【四十七】</h3>
<p>夜幕正深的时候，裴永宁惊醒了一次。<br>
他朦朦胧胧记得一些噩梦的内容，但又不真切，只感觉心里装了慢慢的不安和惶恐，起了一身的冷汗。但芒昱在他身边沉沉地睡着，他不敢有太大的动作，怕把对方吵醒了。他只能小心翼翼地往后缩了缩身子，把自己贴到墙角，在黑暗中睁着眼睛专心致志去看芒昱的睡颜。<br>
这两天所有的新闻所有的热搜都围绕着疫情，全国停摆，所有活动取消，所有人窝在家里，其实大家都是有些许焦虑的，人类多多少少对未知有些不可控制的恐惧，而芒昱即将走向的，是最无法想象的前线。<br>
裴永宁想到这点就近乎无法呼吸，他努力深吸了两口气方才忍住了眼泪，但心里装了这么多的事情，再想睡着就不是那么容易了，尤其在身边还有个人的情况。他辗转反侧了好半天，终于在认命打算睁眼看天明的时候，把芒昱吵醒了。<br>
芒昱睡眠一向浅，身边躺了一个翻来覆去的小朋友自然睡不好。他皱着眉眯着眼睛睁开眼，声音有点沙哑：“大晚上不睡觉干嘛呢？”裴永宁呼吸一滞，像只被踩了尾巴的猫咪瞪大眼睛，心虚而无辜地看芒昱。两个人就这么对视了几秒，芒昱叹了口气往前挪了挪，把他搂进怀里：“没事的，没事儿的，很快就会好起来的，别怕，宝宝。”<br>
裴永宁缩在他怀里，许久才应了句“嗯”。<br>
睡不着的不止裴永宁一个，徐尘和邹和宇也睡得并不安稳。这或许是邹和宇这辈子无比难得的体验，他是出了名的大心脏，比起运动员，他其实更适合做一个表演者，他享受站在人们视野中的每个瞬间，所以正常的比赛，实际上他都不会紧张，在队友们辗转反侧纠结会不会失误的时候，他睡得比谁都香，表演中也一样，即使出现了失误，那失误都失误了，除了滑好后面的部分没有任何补救的方式。生活中就更别说了，上一次他焦虑到睡不着，可能得追溯到小学的时候摔伤了脚不知道还能不能站上冰场的时候。<br>
或许运动员就像军人警察这样的特殊职业，是<em>最后</em>集体荣誉感和爱国情结的一群人，在邹和宇第一秒听到芒昱的决定的时候，他是认认真真地觉得热血且兴奋的。<br>
然而，裴永宁过于剧烈的反应像是一盆冷水浇到他头上，他有些委屈生气的同时，突然意识到这确实是件相当有风险的事情。<br>
他退回家人的角度，突然间就惶恐了起来。<br>
而徐尘，他虽然看起来相当冷静和理性，但事实上，他在把情绪不高的邹和宇安抚回房间、哄睡了有点害怕的蒋盼后，回到房间第一件事情，就是叹了口气。<br>
他相当清楚，这一个晚上怕是个不眠之夜了。<br>
左右也睡不着，做点事情好了，总好比躺在床上胡思乱想的好，这几天江城上上下下的管理们几乎彻夜未眠，且不说停摆了的各行各业，徐氏在江城的产业链覆盖了大几千名员工，相关工作人员也甚多，难免有员工或家属不幸确诊，出市的各个渠道被切断了之后，偌大的一个江城，笼罩出了一股孤岛的气息。<br>
是外人从只言片语都能看出的人心惶惶和万念俱灰。<br>
徐尘在黑暗中凝望着闪烁的电脑屏幕发了一阵时间呆，打开了文档，抿着嘴开始拟公司计划的捐赠名单。<br>
总得做点什么，他想。<br>
所有奔赴前线的医生们，都会和芒昱一样，会是谁的孩子，谁的兄弟姐妹，抑或是谁的爸爸妈妈。<br>
那不是新闻上飘过的轻描淡写几行数字，是一个个活生生的、带着最单纯的信念的人。<br>
徐尘不知道有多少物资最后实实在在地能被芒昱用上，但只要物资多一点，再多一点，他的弟弟暴露在危险下的概率，是不是多少会降低一些。<br>
他当然自私，若是让他做决定，他自然不希望芒昱是这个走上前线的人，谁又希望呢？但他很明白，这是芒昱自己做的决定，他无权干涉。那么哪怕只是一点点，他也想用自己的方式，稍微为他徇一点私。<br>
他要他平平安安地回来。</p>
<p>于是第二天早上，芒昱就哭笑不得地看到了一家子挂着黑眼圈的人，他欲言又止了几次，终究还是没说出什么，他不会改变主意，那这件事情就无法从根本解决，左右还有两三天呢，慢慢来吧，于是他心平气和地给盼盼剪了一个爱心蛋，极有耐心地给她捏了几个花样饭团，哄着她乖乖吃完了今日份的蔬菜。<br>
小孩子的脸六月的天，烦恼和忧虑都是短暂而好哄的，即使昨天看着哥哥们在她面前吵了一架，被芒昱温温柔柔哄了一早上的蒋盼很快地摆脱了刚刚睡醒时残存的一丝不安，爬到徐尘腿上缩在他怀里专心致志看她今日份的小猪佩奇。<br>
而她的两个哥哥，显然就没那么容易把这事儿翻篇了。<br>
半大的男孩子，最是别扭的时候，饶是裴永宁和邹和宇平日里已经算脾气够好的小孩儿了，真正发生争执时，还是很难坦然地和好。<br>
难得的失眠本就搅得邹和宇有些心神不宁，他本是简单的人，简单的人钻进了牛角尖反而更拗，他难得地寡言了许多，芒昱试着逗了他两次都没得到回应，而他的心情在裴永宁下楼来的时候变得更差了。他们两人的目光一对上，两个人都飞快地转开了头，没人主动说话来给对方一个台阶。<br>
裴永宁其实下楼前本来都做好了面对邹和宇的心理准备，以他的性格本是最经常妥协的那个人，说到底，这件事情，他不占理的部分着实更大一些，即使事情的本质不论对错，但承受了他乱发脾气时的气话的邹和宇着实也是无妄之灾。<br>
但不知怎么的，他看到邹和宇的那一刻，想到芒昱马上就要去江城、就有一股说不出的难过，道歉的话瞬间就说不出口了。<br>
说到底，他就是不愿意，再问他一百次，他的回答依然会是“我不同意”。<br>
芒昱和沙发上的徐尘无声地对视了一眼，交换了彼此眼里有默契的无奈。<br>
他们家还极少见这种冷战场面呢，他们曾经约定过，有什么事情，当天事当天毕，该吵架吵架，该沟通沟通，该罚就罚完了，冷战对他们这种关系来说，几乎是致命伤。<br>
于是芒昱给裴永宁盛了一碗汤，企图打破这个奇怪的气场：“宁儿尝尝，好喝吗？”<br>
裴永宁闷闷地喝了一阵，难得地呛他：“好喝有什么用，你又不留下来给我做。”<br>
芒昱被噎了一下，倒没想到裴永宁呛起人来也能如此欠，他几乎被逗笑了，还没笑出声本来安安静静坐在旁边的邹和宇倒像个小炮仗一样接：“也不是这么说吧……”<br>
“诶诶诶，”坐在沙发上的徐尘及时打断他，有些漫不经心地往蒋盼嘴里塞了一个小提子，“吵架上书房吵去，阿昱，你们自己去解决一下。”<br>
芒昱几乎躺枪的无辜，对面前两个别扭小孩怂了耸肩：“走吧少爷们？”<br>
“书房”两字倒是让两个人很有默契地同时一震，他们当时知道徐尘打断他们是不想让蒋盼再看他们在面前吵架，但这不代表他们想去书房“解决”。<br>
“怎么？”芒昱随手撕了厨房纸随意擦了几下桌子上的污渍，捻起几颗掉在桌上的小葱花扔了，笑眯眯抬头看他们俩，“怕啦？”<br>
激将法对情绪上头的小孩永远有用，两个人的表情都微微有些变化，邹和宇小小声嘀咕了句“谁怕谁反正我也没错。”裴永宁抿了抿嘴，什么都没说，却自觉地低着头往楼上走。<br>
芒昱无奈地看着他们一前一后上楼了，仔仔细细把桌子收干净了，给汤开了保温，认命地往上走，准备加出征前的最后一次班。</p>
<hr>
<h3 id="四十八">【四十八】</h3>
<p>书房里两个人站了个对角线，把推门进来的芒昱逗得差点没忍住笑出声，两个人平时都是那么软趴趴乖得不得了的性格，谁能想到能吵成这样。<br>
两人本来都面对着墙壁沉默生着闷气，听到开门的声音，一齐绷紧了身子。芒昱漫不经心甚至捧了杯冒着热气的热可可，跺着步子走到老板椅旁边坐了，边对热可可吹着气边喊他们：“都过来。”<br>
看着他们在自己的面前站好，目不斜视地看着自己，恨不得和身旁的那位离得八尺远，芒昱歪头笑道：“剪刀石头布。”<br>
裴永宁和邹和宇：？<br>
什么玩意儿。<br>
“听不懂？让你们剪刀石头布。”芒昱重复了一遍，裴永宁和邹和宇满脑子都是莫名其妙，只能照做，邹和宇成功用石头锤掉了裴永宁的剪刀，举着一个小拳头疑惑地转头看芒昱。<br>
“嗯，行，那么一号辩手小邹同学，一分钟自我陈述时间，开始。”芒昱边说边调出手机的闹钟，计时一分钟，开始。<br>
邹和宇结巴着开口：“什，什么东西，诶，诶？”<br>
“不是要吵吗？开始吧，就在这里吵，一人一分钟，在这一分钟里对方不能反驳。”<br>
即兴辩论了属于是。<br>
邹和宇脑袋飞快转了转，咬了咬牙开口：“我觉得应该尊重二哥自己的选择，更何况这本来就是件很了不起的事情，我也不是不担心二哥啊，作为家人他做了选择不就该好好支持吗，再说三哥乱发脾气本来就不对吧，那说的是什么话呀，还在盼盼的面前呢，昨天三哥还摔门了！吵完就跑走了，那……”<br>
“停，”芒昱把手机上的计时器按掉，对一直低着头的裴永宁比了一个请的手势：“好，二号辩手小裴同学，你的一分钟，开始。”<br>
计时器继续欢快地跑动了起来，裴永宁却久久没有开口，就低垂着头握着拳头站在桌前，芒昱看着屏幕上的数字跑了五秒钟，叹了口气，轻声喊他：“宁儿？”<br>
邹和宇本以为会得到一段激烈的反驳，精神紧绷地时刻准备好了自己的脑袋，见他垂着脑袋沉默地站着，突然也有点不安，悄咪咪去看他的神情。<br>
裴永宁沉默到了第十秒，开了口，只有一句话：“对不起。”<br>
声音带着点拼命压抑着的颤抖。<br>
邹和宇愣住了：“嗯？”<br>
芒昱没出声，就静静看着他们俩的互动，裴永宁深吸了一口气，转向邹和宇，又说了一遍：“小宇，对不起。”<br>
邹和宇彻底懵了：“……没，没关系？”<br>
裴永宁又转向芒昱，甚至对他鞠了一个躬，给正在喝着热可可看戏的芒昱唬得呛了一口水：“二哥，对不起，我错了。”<br>
这次都带上了哭腔。<br>
芒昱重重叹了口气，拿了身边的戒尺，点了点桌子：“伸手。”<br>
裴永宁乖顺地双手摊平伸了过去，芒昱用尺子头把他右手撇开，挥臂在他左手心落尺子。<br>
力道不算轻，每下都打出了白印，芒昱打得快，还没等那白印彻底泛红就落了下一下，只十下，就把裴永宁努力抬平的手打得几乎与桌面平齐，就差磕到桌面上了。<br>
裴永宁没叫没喊，只咬着唇里的嫩肉，没忍住，一滴眼泪从眼眶里滚着掉了出来，吧嗒一声掉在桌上。<br>
邹和宇马上急了：“二哥！”<br>
芒昱没理他，直直看着裴永宁：“口无遮拦，发完脾气就跑，摔门，嗯？”裴永宁咽了口口水，吸了吸鼻子，没说话，芒昱却笑了：“下次可以试试锁门，发脾气都要人教。”裴永宁听他这么一句话，眼泪瞬间就填满了眼眶，泪眼婆娑看他。芒昱对他招招手：“来。”裴永宁顺从地把脑袋凑到他面前，芒昱伸手把他眼泪抹了，凑上去亲了口他额头：“好了，原谅你了。”<br>
芒昱哄完他，用还拿在手上的戒尺继续点点桌子，对站在一旁有些呆呆懵懵邹和宇扬了个下巴：“到你了小少爷，伸手。”<br>
“啊？！”邹和宇大惊失色，怎么还有他的事儿呢？但看着旁边还在哽咽的裴永宁，没说出这句话，闷闷地伸出左手到芒昱面前。芒昱干脆利落打了五下，直打得他几哇乱叫，抱着自己左手跳脚：“二哥！！”<br>
芒昱轻翻了一下眼皮：“下次不许当着你妹妹吵架，你们两个都是，听到没？盼盼对吵架特别不行，下次再吓到她……”在这里留了一个危险的留白，邹和宇忙不迭接：“我知道了知道了！下次一定不了。”非常有眼力见。裴永宁也马上点点头，心里也愧疚，他昨天实在压不住那个情绪，回头想想盼盼惊恐的小眼神，别提多难过。<br>
“那……”芒昱往后靠到老板椅上，眯眼对他们笑，“少爷们，你们吵完了吗？吵完了能下去好好把饭给吃了吗？”<br>
邹和宇被这大起大落的剧情搞得相当迷茫，用右手挠了挠脑袋：“行？”裴永宁也跟着沉默地点了点头。<br>
邹和宇先往楼梯下蹦去了，一件事儿说开了，他这种心里藏不了事儿的小朋友心情舒爽，顿时觉得胃口大开，可以再肝三两碗饭，裴永宁却还是一副心事重重的样子，耷拉着脑袋慢慢往楼下挪。芒昱走过去搂住他肩膀：“干嘛呀，哑巴了？只会点头了，嗯？”<br>
“没……”裴永宁摇了摇头，右手无意识地轻搓着仍有些发热的左手手心，被芒昱从一旁拿起来看：“还疼啊？”芒昱仔细看了几眼，用自己微凉的手轻轻给他揉揉，“不疼不疼，痛痛飞飞。”裴永宁被他逗得破涕为笑：“二哥，我又不是盼盼。”“嗯，也大不了几岁，”芒昱在他腰上轻挠了一下，“小混蛋，别扭死了，不许担心了，脑袋放空一点，面前有什么事儿就做什么，好好隔离，这段时间左右没什么事儿干，你给我学着怎么混日子，听到没？”裴永宁从十四岁签约开始到现在，几乎每一刻神经都是紧绷的，练习生时废寝忘时练习，出道了也从未让自己停下来过，他不敢停，逼着自己每天往前面走。<br>
裴永宁笑得不行：“二哥，你这混蛋话可不能给盼盼听去了，教坏她了。”“因材施教听过没？”芒昱捏捏他耳朵，“行了，快下去吃饭。”</p>
<p>不论家里人再怎么不愿意，时间该过还是会过的，初四来得很快，不顾芒昱反对，家里所有人都执着地挤进了车里，一定要跟着去送芒昱去飞机场。<br>
“干嘛一定要跟着来啊，”芒昱无奈到不行，“怎么、这车靠车上乘客数量来发电啊？”<br>
“哥，这是汽油车。”邹和宇一手搂着把小脑袋往他身上蹭的蒋盼，边小小声道。<br>
驾驶座上的徐尘噗嗤一声笑了，芒昱往后瞪了他一眼，又看到裴永宁扒着他座位后背湿漉漉的眼神，一下子泄了气：“行，行，跟就跟吧。”<br>
徐尘把车停到了停车楼，给芒昱把行李提了下来，恁重一个行李箱，被他们几个塞了好些个有的没的东西进来，想到一点就跑过去塞他箱子里，芒昱刚开始还试图挣扎，会把东西拿出来，被他们发现之后又会重新再塞回去，几个回合下来，芒昱宣布投降，任由他们将行李箱塞成了一个可以用来谋杀的三十一寸大炸弹，在心里绝望地想：“嗯，志愿者的话，应该行李不限额吧。”<br>
“注意安全，照顾好自己，随时打电话，大哥手机二十四小时开机，知道了？”把芒昱送到集合处，在他往队伍里走之前徐尘把他拉住了，低头边帮他理了理有点乱的衣领边在他耳边轻声说。芒昱心里暖成一片，佯装不耐地掩饰有些发热的眼眶：“知道啦，大哥，啰嗦死了。”徐尘笑了，把行李箱交到他手上：“嗯，就这几句，阿昱，你要记住，你随时能回家，大哥在呢，别害怕，啊。”芒昱微垫着脚尖轻抱了他一下：“我知道了。”松开他又转过身对几个小的张开双臂：“抱一下？”<br>
这话刚说完，三个人就往他这里扑过来，把他抱了个满怀，都努力忍着不在他面前哭出来。“二哥，你答应我要好好地回来的对不对？”裴永宁扁着嘴，芒昱笑，腾出一只手去揉他脑袋：“嗯，什么时候骗过你？”<br>
“二哥，要早一点回来啊。”邹和宇到了这个时候，也没了那些个“很酷”的想法，死死抱住他一只手臂。“好，疫情一定会很快好起来的。”芒昱捏住他鼻子轻声哄他。<br>
小姑娘把自己挂在了芒昱的脖子上，她其实不太懂芒昱到底要去做什么，但从这两天哥哥们的反应看出，二哥要去一个很危险的地方，可能还要很久，她懂事，但依然害怕，还是没忍住哭了出来，黏黏糊糊喊芒昱：“二哥……我想你了。”芒昱被逗笑了，把她往上颠了颠：“可是二哥还没走呢。”<br>
蒋盼搂紧他脖子，知道不能说“别走“这样的话，于是只能又含含糊糊说了一句：“二哥我想你……”芒昱叹了口气，伸手帮她擦眼泪：“宝宝，二哥会快快地打败怪兽回家的，我们一起加油好不好？”<br>
蒋盼又在他怀里赖了两分钟，直到那里在喊集合了，才被徐尘从芒昱怀里接过来，依依不舍地拽了芒昱围巾的一个角。徐尘哭笑不得去拿她小手：“宝宝，围巾还给二哥了，我们跟二哥说拜拜吧。”<br>
蒋盼泪眼婆娑对芒昱挥了挥小爪子，轻轻地说了句“二哥拜拜”。徐尘对芒昱扬了扬下巴：“去吧。”芒昱“嗯”了一声，一手拖了行李箱转身便往队伍里走去。<br>
一次也没有回头。<br>
剩下的四个人就这么静静地站在原地，看着一群穿着防护服的人们慢慢消失在了他们的视野里，徐尘呼出一口卡了许久的气，伸手去揽站在一旁的弟弟们：“走吧，我们回家了。”</p>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼【番外】年少轻狂时]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-fan-wai-nian-shao-qing-kuang-shi/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-fan-wai-nian-shao-qing-kuang-shi/">
        </link>
        <updated>2021-05-30T19:41:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%80">（一）</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C">（二）</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89">（三）</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="一">（一）</h3>
<p>陆建白将车往会所门口一停，车门一开外面震耳的音乐就炸开声来，一个门童模样的小少年扬着笑迎上来，极有眼色接住了陆建白抛过来的车钥匙：“陆少，来啦。”陆建白挑眉看了他一眼，甚至还没开口，小少年低着头小声接话：“徐少和肖少的比赛五分钟后开始。”陆建白“嗯”了一声：“给我准备辆车。”小少爷一句话不多，麻麻利利回他：“明白。”<br>
五分钟后，山道起点处人声鼎沸，各形各色打扮精致的男男女女围着空地欢呼起哄，四周都支着大屏幕，各种角度的摄像头对准金光灿烂的中心。两辆张牙舞爪的跑车并排趴在起点处，两个小少年靠在车门上，徐尘低着头整理手套，肖越扬着下巴嚣张冷哼一声：“要怕了，现在给你机会放弃，十八岁的奶娃娃，碰车才多久。”徐尘扬眸睨了他一眼，歪头笑了：“开玩笑，小爷字典里没有‘怕’这个字。”肖越吹了下口哨，俯下身和他脸对脸：“徐小爷硬气，免责咱都签了，万一出了什么事儿，你徐氏不会打击报复吧。”徐尘嗤笑一声，一字一顿：“小爷签的是徐尘，可不是徐大少。”肖越看起来极满意这个回答，对着空中打了个响指，将搭在肩膀上的外套往背后观众席的人群中一扔，又引起一阵尖叫哄抢，他双手张开，四周聚光灯打在脸上，笑出了一丝危险的感觉：“游戏开始了。”<br>
徐尘对对手骚包的举动嗤之以鼻，整理好手套往车上一坐，深吸了一口气，集中了精神盯着山路，耳边喧嚣的声音像是一下子被他屏蔽了出去，只剩下裁判小姐姐带着笑意的声音倒数：“三——二——一——”话音刚落，枪声响起的一刻，两辆跑车带着震耳的引擎声冲出了起点。<br>
带着泥洼的山道接连被两辆急速飞过的车压过，小小的水洼溅起小水花来，划过的空间快得像被切割开来，所有现场的人都屏着呼吸盯着屏幕，肖越是场子里的常客，水平确实不错，就是人过于嚣张，得罪了不少人，认得出徐尘的人不多，但徐家大少的名声响响亮亮，一个十八岁的小少年，将挑战书往肖越脸上一扔，硬气无比就要跟他决斗，整个场子好久才见一次这种电视剧版的剧情，看热闹的人喜气洋洋的活像过年一般，只有熟悉内情的场子少东家一看情况不对不动声色地给陆建白递信儿，陆建白才能赶来得那么迅速。<br>
两辆车开出去没两分钟，起点处又开来了一辆车，围观人群纷纷有些讶异，没大看懂这是个什么情况，只有稍微熟悉场地点的人惊讶“咦”了一声——这是少东家自己改的车，平日里宝贝得连别人摸一下都不舍得，这会儿居然舍得让人开出来，于是纷纷去看驾驶座上的人，认得的人了然一“哦”，大名鼎鼎的陆建白陆大少，都是在一个圈子里玩的人，大多知道陆家和徐家的渊源，多多少少猜到这是为徐尘护驾来了，纷纷咋舌，徐大少命金贵，饶是少东家家大业大后台够硬，也没胆子冒这个险，肖越名气大，比起他的技术，更出名的是他的人品，他一向只用自己改的车，而比赛中发生什么，就是不可控的了，毕竟双方都签了免责。<br>
陆建白漫不经心靠在椅背上调了一下座位，少东家白絮胤踱步到他身边把手撑在他窗户上，带了点念念不舍摸摸车窗框：“哎，再见了我的宝贝。”陆建白冷哼一声：“你知足吧白絮胤，那小祖宗在你的地步出了什么事儿，别说这车，你这一个场子我都能给你端了。”白絮胤吹了下口哨，歪头眯着眼笑：“哎呀好可怕，陆少手下留情。”“滚一边儿去，”陆建白熟悉了一下他车，指指自己耳朵上的蓝牙耳机，“什么情况直接跟我说，默默祈祷他福大命大吧。”看着白絮胤比了个ok耸耸肩往旁边退到了安全区，一脚油门直直飞了出去，激起旁边围观人士一阵欢呼雀跃——管他利益关系呢，出来玩儿嘛，谁不图个热热闹闹。<br>
方才门口那极有眼力的小门童悄声走到白絮胤身后凑到他耳边轻声道：“少爷，急救室准备好了，楚医生就位了，紧急通道也疏通好了。”白絮胤侧头笑眯眯看他，突然凑过去在他唇上琢了一下：“我们阿年总是这么周到。”阿年小少年面不改色抬头让他亲了，回了他一个笑：“少爷，现在不是跟阿年玩闹的时候了。”白絮胤大大叹了口气：“你说得对，你说这徐家小少爷，闲的没事干学人家中二少年搞什么决斗，这事儿解决之后我得取消他会员卡。”<br>
陆建白玩车不是一两年，跟徐延不一样，陆景志对他放养得彻底，陆建白开始挣钱之前，陆景志都是从信用卡消费信息得知陆建白在何处活动，于是陆建白浪的经验丰富，拿了驾照后花了相当长的时间泡在白絮胤这里，这条路他闭着眼睛都能跑完。<br>
起点的大屏幕里有带着三人定位的大地图，围观的群众们就惊讶地发现，最后一个定位小点以吓人的速度在大地图上往前移动，快速地往前面两个相离不远的小点靠近。徐尘第一次跑这条路，他是年少轻狂，但不是无脑送命，他跑得相当谨慎，时刻注意着不跟肖越的车离得太近，他听说过肖越很多传言，提防着不给他任何使绊子的机会。<br>
肖越跟他比赛，也不是图赢他一场，赢乳臭未干的小孩儿一场没有意义，意义在于这是唯一一个能让徐尘合理地“出场意外”的场合，徐家家大业大，难免树敌，任何一点关于徐氏继承人的消息传出都有可能影响公司股价，股价一旦波动，有的是一大波等在身后割韭菜的投机者。<br>
“陆少，他们俩快到悬崖边那条路了。”陆建白耳机里传出白絮胤的实时播报，这货也不知是真有恃无恐还是天生缺心眼儿，语气中还带着戏谑，“您可得快些，您自己跑过自己知道，那可是货真价实的悬崖边儿。”陆建白“嗯”了一声，右手拨了升档拨片，沉着脸色又把车速提了一档，没多久，就能看到前面两辆车的车尾了。<br>
肖越等的确实是这悬崖边的时候，他有意地降了车速，像只赶不走的虫子徘徊在徐尘的右侧，徐尘心一沉，油门又往下踩了一些，企图趁机超过去，但肖越又如影随形跟了上来，侧头突然对他一笑，一打方向盘就要往他这儿撞来，徐尘心快要跳出胸口，肖越的车已经撞上了他的车门，金属碰撞的刺耳声音一下炸开，两辆车车速都不慢，近乎擦出火星，徐尘只能凭本能地往内侧打方向盘，但他这辆车是俱乐部的，肖越的却是自己改的，硬要谈对撞，那必然是没什么胜算，正心乱如麻，就听到“砰”一声巨响，有一股推力从左边传来，肖越和徐尘同时都愣住了，肖越正往这个方向看过来，正对上陆建白如黑洞般凝重的眼神，愣了一秒，脚上的劲儿就松了，单手投降道：“哟好巧啊陆少，不耽误你们谈事儿，肖某先走一步啦。”一打方向盘一踩油门擦着徐尘车门飞了出去。<br>
徐尘刚才从险些丧命中挣脱出来，看肖越领先了，竟还能想起自己这是在比赛，双手飞快打了方向盘就要追上去，被陆建白一脚油门挤到了他侧前方，硬生生将他逼停在了悬崖边。<br>
两个人的车都停下来后，陆建白耳机里又传来了白絮胤的声音：“监控实时都关了，后续我处理，你随意。”陆建白伸手挂了他电话，将蓝牙耳机抠下来随手一丢，下了车往徐尘那儿走去。<br>
徐尘坐在驾驶座上深吸了好几口气方才将自己从极速比赛的状态中拔出来，开了车门下车的时候才觉得自己有些腿软，他撞上陆建白冰冷的目光，很怂地低了头：“……哥。”陆建白没理他，一个侧踢将他扫到地上，徐尘只觉得腿上瞬间麻了一块，一下子就跌倒在地上，龇牙咧嘴地小声喊陆建白：“哥，哥。”<br>
“站起来。”陆建白面若冰霜对他招招手，一点去扶他的意思都没有，徐尘挣扎了好一会儿，两条腿像是被抽干了力气，不受自己控制一样软在地上，尝试了三四次，只能咬着牙轻声喊：“哥，我起不来。”<br>
陆建白伸手拽了他胳膊，提了他一只手将人拽起来，不解气地又在他身后踹了几下：“滚上车。”徐尘只觉得腿上的疼连成一片，到处都是火辣辣的疼，动一下都费劲儿，好不容易挪到了陆建白那车边，伸手去拉撞得有些变形的右车门，后知后觉的惶恐一下子将他包围了，他使劲咬住唇，浑身却不可抑制地发起抖来，拉了两把也没能将车门打开。陆建白叹了口气，探身从里面帮他把门打开了，徐尘跌到座位上的时候，连牙齿都打着战。<br>
陆建白犹豫了一下，还是伸手上前盖住了他眼睛，将他脑袋按着靠到座椅上，开口安抚他：“现在知道害怕了？我再慢一点儿，是不是要去悬崖下给你收尸？”徐尘被他一点温度都没有、带着冷汗的手抚上眼睛，心终于落回肚子里，止不住的发抖慢慢停下来，忍了好几秒，终于还是忍不住落了两滴眼泪，他努力地吞了口口水，压下了快要溢出喉咙的哭声，只大大地吸了几口气。<br>
陆建白感受到他的眼泪，心里又气，没好气训他：“不许哭，憋回去！你还有脸哭，这干的什么事儿？”徐尘呼吸一滞，再往后，真就没敢再掉出一滴眼泪。陆建白安抚了他一阵，将手拿下来，顺手拍了拍他额头：“等着回家挨揍吧少爷，把眼泪擦干净，也不嫌丢人。”<br>
徐尘上手胡乱抹了几把，又侧头蹭在短袖袖子上，好不容易擦干了脸，缩在副驾驶当鸵鸟。<br>
陆建白开着撞得乱七八糟的白絮胤的宝贝车慢悠悠晃着山路来到终点处，白絮胤办事效率非常高，现场该疏散的人都疏散了干净，肖越没走，到底是当事人之一，被白絮胤拦着在俱乐部迎客厅等着陆建白他们回来。肖越既然敢做这样的事情，就没在怕的，对着陆建白一张带着杀气的脸依然能自如地吹出一声跑调的口哨：“徐家大少果真是奶宝宝，出来玩儿还带个保姆跟在身后。”<br>
圈里和陆建白不熟的一波人，向来看不起他出身，认为他不过是低人一等的管家之子，和他们到底差了一层，哪怕陆建白本人的传奇故事传遍圈内，徐尘在哪儿都毫不避讳地喊他哥，依然有的是人不把陆建白当回事儿。<br>
徐尘听这话火一下点着了，骂他没事儿，他技不如人水平辣鸡，被人说说也没什么，当着他面讽刺他哥是什么毛病，正好跟只愤怒的小公鸡一样往前冲的时候被陆建白一下子提住了衣领，陆建白甚至带了一丝意义不明的笑：“怎么，肖少爷是觉得外面的空气不够新鲜，迫不及待进去体验新生活是吗？在我地盘上碰我弟，嗯？”<br>
白絮胤站在吧台后看他们针锋相对，边嗑着瓜子儿边点评道：“分明是我的地盘。”陆建白瞥了他一眼，对他弯眉一笑，白絮胤瞬间竖起浑身的汗毛，举手投降：“好吧，你也是股东之一，你说得对。”<br>
肖越一愣：“股东？”连徐尘也不知道陆建白还有这层关系，愣愣抬头看他，陆建白随意一笑：“怎么？投资还要经过您同意啊？”往前倾了身逼近肖越，一字一顿带着些咬牙切齿：“我不管你身后是谁，最终目的是什么，你记住，他徐尘你碰不得，也碰不起，别觉得自己身后有硬靠山，我们大可碰碰看，谁硬谁软也说不定。”说着转身拖着脑袋里被塞了太多信息的徐尘往外走，接过等到门口的阿年手里自己车的钥匙，挥挥手：“辛苦，阿年。”阿年跟上去帮徐尘开了门，笑出一个极其标准的迎宾笑：“客气了，陆少，下次见。”</p>
<hr>
<h3 id="二">（二）</h3>
<p>徐尘坐在副驾驶当了一段时间的鸵鸟，觉得这车里的气氛已经要冻成渣子，侧头小心翼翼看了看陆建白的侧脸，陆建白抿着嘴，单手握着方向盘，凝神看着前方的路，一副极投入没心思理他的模样。<br>
“哥，你是那俱乐部股东啊？”徐尘大着胆子开口打破宁静。陆建白斜眼睨了他一眼，赏了他一个拖长音的“嗯”字。徐尘讪讪缩回探过去看他的脖子，嘟嘟囔囔：“…...什么时候的事儿啊，都没告诉我。”<br>
“告诉你然后呢，你换个场子给我闹事儿？”陆建白冷冷淡淡开口，徐尘被堵得哑口无言，扁了扁嘴：“这不随口聊天嘛。”<br>
“聊什么天，你自己想想你这破事儿，徐大少厉害啊，丢下公司一个烂摊子不管，跑到赛车俱乐部倒是豪气十足地跟人家扔挑战令嘛，觉得自己十八岁了能为自己做主了是吧？”陆建白没好气道。徐尘听他提公司，整个人蔫了下来，他确实是捅了娄子做了错误的决定，经手的第一个大项目就出现了严重纰漏，好在徐延叫人监督检查了一番方才没有酿成大错，徐延甚至没对他发火，只是淡淡撤了他负责人的位子，徐尘到底才十八岁，遇到这样的事情难免心里难受，又确实是自己的疏忽，实在没什么能够抵赖，索性闹脾气连公司都不呆，陆建白再找他时已经找不到人了，直到白絮胤看情况不对给他打电话，他才着急忙慌赶过来。<br>
“那，那那个项目现在情况怎么样？已经找到人接手了吗？”徐尘自己别扭了一会儿，终于还是问道，到底是自己从头看到现在的项目，他记得每个细节甚至每个决策时自己的想法，他知道不是自己粗心大意，他就是单纯的经验不足实力不够，无法看问题看那么全面。<br>
按理说这对第一次接手这种项目的人来说是件再正常不过的事情，但他就是被“自己不够优秀”这个事实和无法抑制住的挫败感打击得五体投地，一分钟都不愿意呆在公司里，于是才跑去俱乐部打算放松一下，谁知道还能遇到肖越之流的几个人围着欺负一个女孩儿，头脑一热就上去理论，报了名字后肖越就带着耐人寻味的笑跟他说，真男人靠赛车决斗，十八岁的少年哪经得起这挑拨，当场冷笑答应了。<br>
现在冷静下来想想，这事儿从头到尾就透着诡异。肖越是俱乐部常客，赢他一个新人不会有任何人为他喝彩，甚至会觉得他欺负小孩儿，要不慎被他赢了过去，那会是更大的丢脸，作为一个老手没道理跟他提这样的赌注，那便是图其他的，徐尘想起来肖越撞向他前那个笑，不禁浑身一阵恶寒。<br>
“哟，少爷，你心里还有你那项目呢？”陆建白开口就是讽刺，“我还当你没所谓呢。”徐尘被他一句嘲讽从刚刚的出神中拽回来，被他说得心里紧巴巴的，小小声说了句：“我，我知道错了……”陆建白余光扫过他煞白的小脸，大概猜到他自己在心里把这事儿顺过来了，还是回他：“找到了。”“是谁啊，我认识吗？”徐尘小心翼翼去观察他表情，想知道那接手之人靠不靠谱，自己还要不要多去盯一盯。陆建白与他在后视镜里眼神一碰，突然就带了点阴阳怪气笑了：“还能是谁，您觉得还有谁有这闲工夫给你收拾这烂摊子？”<br>
徐尘一愣，明白了，随机眼眶就红了，耷拉着脑袋：“谢谢哥。”<br>
陆建白转头瞪他一眼：“你给我安安生生的，我谢谢你！”<br>
徐尘给他这句话逗得破涕为笑，整个人都活络了一些，从椅子上撑起身子：“哥，我饿了！”陆建白噎了一下，从心里泛起了无奈：“嘿，你这情绪变化也太快了些。”徐尘眨巴着眼睛笑盈盈看他：“可是我今天一天晚上都没吃饭。”陆建白当即脑袋里环绕起那句“你发癫，人家问地你答天”，被他扯东扯西了这么好多，方才还满溢的一腔怒火都搅了个大半，无奈伸手去推他探过来的脑袋：“坐好，祖宗。”<br>
徐尘心情好了不少，抓着他哥念念叨叨，陆建白也只能嗯嗯啊啊应付他，好不容易到了车库，深吸一口气：“滚下去，回家。”徐尘伸手推开门，挪了一下腿，生疼。这才想起来自己方才被踹的那结结实实的几脚，徐小少爷突然萌发了些许委屈，娇气道：“我疼，动不了了。”陆建白被他的胆子震惊了，瞪圆眼睛看他：“你脑子被撞到了吗？”看起来不太清醒，不然怎么敢在这个时候跟他耍赖。徐尘噎了一下：“哥！”山上的笋都给他太笋了熊猫已经没东西吃了！<br>
陆建白翻了个白眼：“我管你动不动得了，我从现在开始计时，你走楼梯，五分钟后我要没在楼上看到你，一分钟五下，三、二……”徐尘身子一僵，下一秒就从车上跳下去往楼梯跑，开玩笑，他们这公寓在十三楼，这是负二。陆建白在这种事儿上向来说一不二，他说得出，就真做得出。<br>
陆建白看他踉跄了一下又紧接着落荒而逃的背影，没忍住轻声笑出了声，慢条斯理熄了火从后排拿了东西，这才打开手机计时器开始计时。<br>
徐尘爬楼梯爬得脑袋都嗡嗡响起来，这些天他忙着搞项目，本来就没怎么锻炼，再加上腿上带伤，十五楼没有那么好爬，终于爬到十三楼时觉得自己离虚脱已经没有多少距离了，进了屋连鞋都不脱就往沙发上瘫，大口大口喘着气，一脑袋的汗。陆建白觉得好笑，走过来蹲下身帮他把鞋给脱了，套上拖鞋：“不就爬个楼，你至于吗？”<br>
徐尘不关心这个，上气不接下气问：“多，多少分钟？”他有概念，这肯定是超时了不少。陆建白随意看了眼手机：“七分钟，你想现在挨，还是吃完饭挨。”<br>
有饭吃，那自然是先吃饭，更何况又不是只有这十下，徐尘喘上了气，毅然决然道：“吃饭先！”陆建白猜到他会这么选，转身往厨房走，对他挥挥手：“去洗澡，洗完澡出来吃饭。”<br>
徐尘又瘫了两分钟，终于把自己从沙发里拔出来，拖着身子去洗澡，洗澡时偏着头看了眼自己大腿上被盛怒下的陆建白踢出的伤，左腿腿侧紫了一大片，难怪自己当时觉得瞬间就麻了，后面几下虽然当时疼，但想必陆建白是收了些劲儿的，至少没紫成这样。徐尘叹了口气，心里提前为自己的悲惨未来默哀起来。<br>
洗完澡再出来，果然就已经闻到了饭香，徐尘是真一晚上没吃饭，已经饿到没有饿的感觉了，再一闻到这香味，蛰伏下去的馋虫一下子被勾了起来，欢欢喜喜坐过去，甜甜叫：“哥，超香！”陆建白不接他的讨好，给他盛了一大碗饭往他面前放，继续数落他：“几岁了不知道自己吃个饭，饭都不吃就跟人家决斗，你自己动动脑子想想。”徐尘咬着筷子把脸揪起来：“我都知道错了！我想明白了，我是大傻子，哥你别念了。”陆建白赞同点头：“没错，这是你今天说得最像个人的一句话，还能自己想明白，脑子也没进太多水，你今天刚被撤了职，那么大个公司那么多人，不光公司内，有多少关注这个项目的人就有多少人盯着你，你倒好，在这个枪口去惹这个事情，是没出事儿，要出了事儿，今天就是整个股市的狂欢，你算得清这个帐吗？”徐尘默默扒了口饭，将几粒米反反复复嚼了好多遍才往下咽：“肖家背后是谁？”<br>
肖家虽然确实实力不错，但是做传统传媒的，这几年随着智能手机的兴起，这一行每况愈下，算不上家道中落，但也至少是实力大不如从前，他们没有能力在乱局中给徐氏重创，所以一定有另一个足够大的财团在背后与他们势力相同，不然难道肖越是给散户们和对家们做慈善吗，这不合理。陆建白给他夹了筷子菜：“这就不是你操心的事儿了，你只要关心，今天自己如何挨过我这顿打就行。”徐尘一下皱起脸，怎么回事儿会不会聊天：“哥！我在问你正事儿呢！”扯什么挨打，不吉利！陆建白好笑道：“你的正事儿就是好好把饭吃完，然后跟我进房间，怎么？这也要给你计时？十八岁了徐尘，还要哥像哄三岁小孩儿一样哄你吃饭吗？”徐尘泄气道：“行行行，我知道了，不问就不问，哼。”气鼓鼓地猛地扒了几口饭，塞了满嘴的菜，嚼了两口不免感叹，他哥做的饭，是一如既往的合他口味。</p>
<hr>
<h3 id="三">（三）</h3>
<p>好不容易等他吃完了饭，陆建白把他干净得像是舔过的碗收过来，“啧啧”两声感叹：“你这也就饿了一晚上，跟饿了大半年似的。”徐尘满足地往后靠在椅背上：“刚吃饱不适合剧烈运动，要得阑尾炎的。”比如挨打这种，听起来就非常剧烈。<br>
陆建白太熟悉他，他一开口就知道他狗嘴吐不出象牙，对他弯眉一笑，颇有些菩萨的慈祥感觉：“没事儿宝贝儿，你要阑尾炎了哥一定给你叫救护车，别怕。”给徐尘笑出了一声鸡皮疙瘩，举手投降：“我错了哥，我觉得我现在完全能出去跑五圈。”挨打一点问题都没有。陆建白挑挑眉：“那等什么？去你自己房间等着。”说着把桌上盘子一并收了往水池放，随意冲了冲放进洗碗机，洗了洗手去自己房间寻找工具，找了一圈，拿了卫生间的发刷掂量了两下，还是觉得自己的皮带更顺手且更适合给他干出这样离谱之事的徐尘，这玩意儿顶多把刚刚那十下罚了，于是他从衣柜里翻了条自己不常带的，提溜着皮带和发刷去徐尘房间找人。<br>
徐大少爷向来不是委屈自己的人，陆建白罚他一向没啥规矩和附加刑，他也不整什么罚跪罚站地为自己增加减刑可能性，对陆建白开始，他不管罚前做什么，该罚的一下都不会少，那还不如舒舒服服瘫在床上等他哥，享受一下最后能随意坐躺的时光。<br>
陆建白一进门就看到徐尘把自己窝在被子里一副好不享受的样子，甚至有些犯困，当下就气笑了：“少爷，享受呢？”徐尘虚着眼睛慢腾腾从被窝里爬出来，悠闲悠闲的：“怎么会，可紧张可如坐针毡了。”陆建白一皮带甩在他身后，没好气道：“好歹表情上做做样子吧少爷，得了，别磨蹭了，自己准备好。”<br>
徐尘从床上滑下来，伸手痛快把两层布都褪到膝弯，给自己找了个舒服的姿势抱着枕头趴下，看起来乖巧极了。<br>
陆建白一打眼就看到他腿侧的淤青，神情一顿，弯下腰去查看，轻轻按了按，引起徐尘“嘶”地一阵躲闪：“哥！别碰别碰。”陆建白按了他仔细看了看，踢得是不轻，那时候他气得不行，下手难免失了轻重：“疼啊？”<br>
那可不是嘛！这还要问的！徐尘铿锵有力地点头道：“疼啊！”所以哥你看看是不是考虑减减刑？陆建白重重按了下那淤青，面无表情看他“嗷呜”一声叫出声：“活该，该踹。”<br>
徐尘脑袋一缩，好吧，他哥确实是相当生气。陆建白站起身，重新把皮带提溜过来：“来吧少爷，我们速战速决。”<br>
“几个错，不要你自己想了，我给你讲，节省时间，我也累了。”陆建白边把袖子往上挽边道，“第一，做错了事，给我好好面对自己的失误，错了很正常，没人能保证自己的决策不会错，能改正或能弥补损失才是最重要的，遇到事儿就逃跑是懦夫行为。”<br>
徐尘没想到他先说这个，一下子安静下来，半晌后才语气闷闷道：“我知道了，哥，再没有下一次，你再信我一次。”<br>
陆建白一愣，往前坐到他身边，伸手拍拍他脑袋：“想什么呢？哥当然永远信你。”徐尘把脑袋转过来，眼眶有些红，小小“嗯”了一声：“哥，给你添麻烦了。”陆建白无奈挑了嘴角：“那怎么办，摊上你这样的弟弟，可不得认命，尘儿，天塌不下来，有人给你撑着，但你在长大，总有一天得学着自己去撑。”徐尘微微点了点头：“我知道，我会努力的。”陆建白笑笑，语气都温和几分：“那咱能继续说吗，少爷？”<br>
徐尘有些不好意思地笑笑，自己把话题往下接：“第二是同意和肖越比赛？“陆建白弹他脑门：“我以前怎么没发现你还这么见义勇为呢？脑子是进了几斤水你跟他比赛车，就算没听过他名声你也好好想想这个事儿，他本来就不占理，随便什么方法帮那女孩都好，同意他的提议就是陷入他的节奏，我们就算极端情况，你赢了。”徐尘不满道：“这怎么能算极端情况！”被陆建白睨了一眼，悻悻道：“好吧，极端就极端。”陆建白“嗯”了一声，接着说：“即使你赢了，大家记得的只会是你们俩的对决，谁还能记得你们比赛的原因是他们欺负人，那过了段时间，就算他们再找上那姑娘，也没人会在意，你们的重点都偏移了。”<br>
居然还有这个思路，徐尘新奇地“哦！”了一声：“有道理！”俱乐部是最纸醉金迷娱乐至上的地方，或许公子哥儿之间作死的对决能成为一时的话题，但哪有人去关心一个被欺负了的女孩儿，她顶多作为这次决斗的导火索被提上一嘴，根本问题并无法被解决。<br>
“脑袋糊涂得半死，”陆建白点他脑袋，“第三，你如果不了解人的底细，就别随便把自己的命暴露在别人的控制范围内，还去跟人家签什么免责，觉得自己很帅是吗？”陆建白看徐尘眼球一转，冷冷哼了一声：“你要真赢下来那确实是很帅。”徐尘一瘪：“我知道了。”<br>
“一个错二十，加刚刚那十下，一共七十，那十下用发刷，其他皮带，你自己选要先挨哪个工具。”“那先把十下打完吧。”徐尘飞速接，好歹把一块儿给了解了，虽然只占数量的七分之一，但就有一种解决了四分之一个错的感觉。陆建白轻笑，拿过发刷贴在他身后：“行吧少爷，该叫叫该哭哭，不是烈士的料就别憋那口气。”说完就左右开弓地落发刷，一点没跟他客气。<br>
徐尘本来有些不满他的说法，还没张口辩解一两句就被凌厉的发刷打断了，话锋急转升调喊出一声“嗷呜”，陆建白丝毫没有“给他热身”的意识，一开始就是一板一眼的惩罚，十下发刷结结实实地把他身后完全染红，让刚刚还叽里呱啦的聒噪小少爷一下子噤了声，意识到他哥可能比他想象得还要生气一些，识时务者为俊杰地选择了乖乖挨打。<br>
陆建白看他瞬间乖觉下来，忍不住抿了抿嘴角忍笑，徐尘最招人稀罕的就是这看人脸色的能力，向来不会在他的雷点上蹦跶。换了皮带，上手查看了一下他伤，觉得自己上手还是相当有分寸的，放下心来将皮带软塌塌搭在他身上：“我会打得很快，手别来挡啊，再给你抽坏了。”徐尘心一沉，陆建白挺少跟他说这种话，能把手给他抽坏，那是用的什么力道啊。这话刚过了脑子，身后的皮带就裹着风抽了下来，着实凌厉，每一下都像掀起了一层皮，徐尘忍了不到十下，终于忍不住开始挣扎：“哥，哥！”<br>
陆建白对自己的力道有概念，早有预料地上手压他腰际：“忍着。”<br>
打到三十五下，饶是徐尘一再做好心理建设，生理性的眼泪也止不住地往下掉：“哥哥……歇会儿吧。”<br>
陆建白手一顿，停了手。<br>
徐尘很久没像小朋友一样喊他哥哥，就是从徐尘上了学校之后，就像个小大人一样喊他“哥”，以往罚得再重，也难得听徐尘服这么句软。陆建白把皮带放下，在他身边坐下：“行，那就歇会儿。”<br>
徐尘喘了两口粗气，总算把气顺了过来，把头往他哥身边贴，抿着嘴不说话。<br>
陆建白伸手捞捞他汗津津的头发：“知道疼就记着点错，一顿打换个教训，不亏。”<br>
这话由打人一方说出来，多少就显得有点不是人，但徐尘此时连吐槽的心情都没有，他蔫蔫地趴了几分钟，觉得身后剧烈的疼稍微平复下来一些，把手掂到下巴底下：“哥……你说我爸是不是对我很失望吗？“<br>
陆建白稀奇地“嚯”了一声：“难得啊小少爷，你还给我搞这种矫情事儿啊？”徐尘一噎，积攒起来的情绪一下子没了，瞪了他哥一眼，“哼”地撇过头去。陆建白好笑地拍拍他脑袋：“得了得了，你当你爸儿子也这么十几年了，他你还不了解吗？他向来只看结果，说不上失不失望。”<br>
徐延是非常标准的集团领导人，说实话，徐尘这个他独子的身份对他来说并没有那么重要，他的儿子，想做事儿，他能提供资源和机会，不想做事儿，他给他闲股让他混一辈子，但这件事儿，做得好或不好，不会因为他姓徐而改变，做不了，那就换人。<br>
徐尘心里也明白这个理，说到底还是自己的能力有限，需要别人跟在他身后给他收拾烂摊子，他想着这个，长长地叹出一口气。<br>
陆建白像给小猫按摩一样捏捏他脖子：“行了，做不到就做不到，能力不够就能力不够，那又怎么样，你不过就是个大学刚上了没多久刚成年的小崽子，心不要太大。”徐尘斜着眼睛看他，念念叨叨：“可是你两年前，更大的项目都做过。”陆建白着实被他这句话噎了一下，这思路倒是逻辑清晰，陆建白实在不懂怎么回他，翻了个白眼：“那你自己反省一下。”<br>
徐尘：……像是给自己带进了沟里。<br>
陆建白看他一脸一言难尽，清了清嗓子站起来：“休息得差不多了吧？再等下去黄花菜都要凉了，速战速决好睡觉，我这一天已经很漫长了。“徐尘拳头一握，咬咬牙下定决心道：“那，那继续吧。”<br>
剩下的三十五陆建白打得格外小心翼翼，他没想打得徐尘皮开肉绽，皮带宽大，留下的伤也面积大，要想避开原来伤处并不容易，但他又不想放水放得太过彻底，还是结结实实给人打出了生理性眼泪，打完徐尘趴在原地默默抹了足有十分钟眼泪。<br>
陆建白去拧了毛巾放在他身后，又引起他几声呜咽，趴在床上吸了几下鼻子，看起来有些可怜。陆建白无奈地按按自己太阳穴：“差不多了啊，给你惯的这少爷脾气。”徐尘委屈巴巴带着哭腔开口：“你都打这么重了，还说惯我呢，离谱！”陆建白被他这话怼得笑出了声：“是是是，没能把我们小少爷捧在手心，是哥不好。”他回得这么顺溜，徐尘一时又被他堵得说不出话，转过头哼哼唧唧地不看他。<br>
陆建白隔着毛巾给他揉了一阵，把毛巾拿下来给他上喷雾，料理完身后的伤，蹲下身去给他腿上那块淤青擦药，揉了两下还是叹了口气：“不该这样踢你，对不起，阿尘，哥以后压压脾气。”到底是在外面，又是腿，没有身后耐打，又被他这样没控制地踢上去，万一踢到膝盖或者摔倒了撞到哪儿出点什么问题这不是得后悔一辈子。<br>
徐尘乍一听到他一句正经软话，一时有些支支吾吾应不上：“没，没关系啊，哥，已经不疼了。”这话就是假话了，这么大块淤青，手轻轻搭在上面都刺刺地疼，陆建白没接他茬，仔细给他上完了药，上上下下检查了几遍腿上有没有其他磕出来的伤，确定都没事儿才把人往床上抱抱盖好被子，伸手给他关了窗头灯：“好好睡一觉，那项目不用担心，哥一定给你管得好好的，你休息两天，要想回项目就跟哥一起上班去，行吗？”<br>
徐尘听到这话，一下子撑起上身，不顾牵到身后伤龇牙咧嘴了一番：“真的吗！我还能回去吗！”陆建白坐到他床上给他调整了下趴姿：“当然，我是项目带头人，我说了算，行了快点睡吧少爷，你也是真有精力。”<br>
徐尘一扫一晚上都有些颓颓的神情，一瞬间仿佛浑身都不疼了，眼睛亮晶晶任他摆弄，活像刚被父母通知明天就能去游乐场的幼儿园宝宝：“明天，明天我就一起去行吗！”“你这伤是能坐还是能干活啊？”陆建白好笑，“休息两天，也不着急这一天半天的。”“能！我都能！爬百八十楼没问题！哥！”徐尘拉了陆建白胳膊，生怕两天后他用其他理由糊弄自己，总之先图个落袋为安。<br>
陆建白拗不过他：“行行行，快睡，明天我叫你，成不？”“嗯！”得了他一句准话，徐尘终于顺从地缩回被窝里，心一下子安了之后，突然就觉出一丝困意，打了个哈欠语气蒙上睡意：“哥，晚安。“<br>
“嗯，晚安。”陆建白给他掖了掖被角，起身往外走，一步还没迈出去，衣角就被徐尘拉住了。<br>
徐尘声音低低的：“哥，对不起，谢谢。”<br>
陆建白没回头，嘴角一勾：“没关系，不客气。”</p>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（44）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-44/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-44/">
        </link>
        <updated>2021-03-12T01:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“阿昱，晚上我应酬，你做个饭？”徐尘边打开冰箱拿早餐边回头看旁边正给蒋盼套软棉棉外套的芒昱。芒昱聚精会神将外套两边口袋上的丝带打了俩非常标准的蝴蝶结，这才在脑子里过了这句话，轻轻拍拍蒋盼让她去玩，回过头来轻声道：“大哥我之前不是跟你说，这些天尽量避免集中聚会嘛。”“我知道，我知道，这次是实在避不开，这不燕城总体情况还好嘛。”徐尘有些心虚道。“这都快过年了……”芒昱低声嘀咕。徐尘自知理亏，把缩到他身边的蒋盼抱起来亲了一下：“盼盼有什么想吃的吗？大哥给你带回来。”蒋盼穿着带着兔耳朵的毛绒睡衣，整个人像一团毛球，摇着头一本正经道：“大哥不要喝酒。”徐尘无奈笑笑：“好吧，大哥努力一下。”<br>
徐尘把人放下，带了些许讨好意味：“阿昱，明天我就没事儿了，你是不是调休，咱们去买年货？”芒昱看他小心翼翼的神情噗嗤笑了：“行啊，明天应该大家都没事儿。”裴永宁正巧走下来听到他们这段对话：“大哥二哥你们过年不用回家过吗？小宇也是吧。”徐尘一顿，确实，至少三十那一天，他是没道理不回徐家的，虽说他爸向来不在乎这种虚礼，过年这种仪式感非常强的事情在他看来就是打工人找个理由放假和商家创造出来的营销手段之一，但放他爹一人在家跟空荡荡的房子过年着实听起来不像什么人事儿。芒昱倒是没太迟疑，平平淡淡道：“我这两天回一趟家就好，三十不用回去的。”裴永宁眼睛一下亮了：“真的呀！”芒昱弯眼笑着伸手揉揉他头发：“真的，跟宁儿和盼盼一起过年，好不好？”裴永宁整个人都明显得开心了起来，他的工作基本都集中在了十二月三十一号跨年前后，真正临近农历年了倒不是那么多了，再加上前段时间江城那里传出疫情的消息，他们几个的职业多多少少都算是能接触到这类风声的行业，芒昱不用说，整个医疗行业几乎都处于战备状态，徐氏在江城的产业也难免受到波及，不少演出都收到指令暂停。<br>
好在过年期间大中小学都放了假，邹和宇这下半年参加了几次比赛，成绩都不错，整个人状态恢复了不少，在家里几个人的告诫下，放假之后除了日常训练也不往人多的地方跑，有了时间就缩在家里给蒋盼辅导作业。给小朋友辅导作业往往都能掉半条命，蒋盼比正常同班同学小了一岁，本来蒋念念也没太上心，拼音这类最基础的知识都是徐尘他们在入学前几个月加紧给她补了一下，但难免还是学得有些吃力，好在邹和宇脾气好，对着蒋盼的时候更是有超乎寻常的耐心，他的文化课在一众运动员中算相当不错，是那种不太用努力能学到大差不离、但也不太愿意在文化课上努力的小同学，但小学一年级的功课还算简单，大部分是为了养成小朋友们的学习习惯，邹和宇想着赶快在过年前看蒋盼把作业做完，不至于拖到后面玩也没玩到学也没学到，所以两个人的日子还算充实。</p>
<p>第二天天刚蒙蒙亮，半夜归来的徐尘被窝里就钻进了一个小朋友。蒋盼爬到他身上抱住他脖子，毛茸茸的小脑袋在他脸上蹭着，在他耳边吹气：“大哥——”徐尘朦朦胧胧地醒过来，将软乎乎的小身子抱了个满怀，身体和神志都尚未清醒，靠着本能把蒋盼一起盖到被子里：“宝宝，再睡会儿，乖乖……”<br>
蒋盼被裹成小蚕茧，瞪着水汪汪大眼睛仰头看徐尘，乖乖地噤了声，邹和宇蹑手蹑脚摸进来，声音压得很低：“盼盼来，再让大哥睡一会儿。”蒋盼从被子里钻出来，搂住邹和宇脖子，被揉进怀里重重亲了一下，抱出了房间。<br>
徐尘再醒来时天已经大亮，走下楼看到几双闪闪发光的眼睛，几个小的都已经换好衣服坐在沙发上等他醒来，显然对今天的行程相当期待，喝口水都带着负罪感：“去，就去。”<br>
芒昱摆出几个口罩，拆了儿童用的蹲下身给蒋盼带上，蒋盼眨巴了两下眼睛：“一定要带这个吗？”芒昱边给她套上厚外套边语气坚定：“一定要带，这个能保护盼盼不被可怕的病毒怪物伤害哦。”叛逆同学二号邹和宇小同学也老大不高兴：“真的这么严重吗，我们是不是太夸张了。”芒昱瞪他一眼：“你是医生还是我是？”裴永宁乖乖带好自己的，安抚地拍拍他背：“真的挺严重的，有几个歌手前辈在江城的演唱会都取消了，再加上春运开始一段时间了，江城又是个交通枢纽，你没看今天的新闻吗，说这次疫情人传人来着。”邹和宇撇撇嘴，终于还是把口罩戴上了。<br>
蒋盼最喜欢的三件事物排名，她床上那位比她还大的熊先生比尔，所有人一起吃饭的餐桌，以及跟哥哥们一起去逛的超市。<br>
“准备好起航了吗，盼盼船长！”邹和宇把蒋盼放进超市推车的小座位里，比小朋友本人还要激动，徐尘给他整理了一下衣服后领，警告道：“不许跑啊，再撞到人。”<br>
裴永宁明显兴致也很高，他一向属于理智购物的类型，脑袋里列好要买什么的单子，到了地方径直拿了东西就走，典型的“小明同学”*，今天倒是不知不觉地拿了不少平日里不会买的小坚果小零食之流。说是买年货，其实就是买买普通的食材囤囤货，疫情虽然目前看来燕城情况还行，但整个业内都人心惶惶，芒昱还是觉得能少出门就少出门，至少买齐整个过年要用的大部分荤菜，再囤点速食什么的，几个人都没了限制，整个车被堆得满满当当。<br>
结账的后面有几家精品店，徐尘和芒昱忙着往外拿东西出来结账的时候，几个小的闲得没事儿干晃进精品店闲逛。<br>
“大哥。”芒昱对徐尘扬扬下巴示意他看蒋盼，小朋友第三次路过了摆在最外面柜台上的芭比娃娃，小心翼翼用小手碰了一下娃娃蓬蓬的裙子。徐尘把最后两板酸奶放到柜台上：“打赌吗？”芒昱飞快接话：“我赌她不会提她想要。”徐尘无奈笑了笑，边打开手机二维码给柜员边道：“我也觉得。”<br>
两人结完账把袋子们重新拎回车内，徐尘走到精品店边，把对他张开小手的蒋盼抱起来：“盼盼有什么想要的吗？”蒋盼犹豫了许久，终于小心翼翼抬起指头指了指坐在柜台上的芭比娃娃。徐尘笑了，多多少少有些欣慰，到底是自己说出来了，把人放到地上拉起她两只小手：“盼盼想要什么，要自己说出来，盼盼在家里，不用考虑那么多，知道吗？”蒋盼把人缩进徐尘怀里，有些不好意思地弯起眼睛笑了。<br>
逛超市对精力旺盛的小朋友们是个体力活，是的，包括兴致勃勃起得老早的邹和宇和裴永宁，回到家平时没睡午觉习惯的两人也窝回房间睡回笼觉去了，留了芒昱和徐尘在楼下整理买回来的食材。<br>
“大年三十真的不用回家吗？”徐尘边把肉分门别类放进冷冻边轻声问芒昱，“你爸那儿……”“没事儿，”芒昱弯腰拿牛奶，“我这两天回去一趟就好，他们，其实我不在会更自在一些。”抬头就看到徐尘盯着他看，低声笑了：“哥，没事儿，我跟宁宁他们一起过我不是也更高兴嘛。”徐尘忍不住上手揉了揉他头发，放软了语气：“我争取初一回来。”“您还是好好陪陪您的老父亲吧，”芒昱正经道，“电视剧里都说霸道总裁跟父亲的关系直接关系到继承权。”徐尘“噗嗤”一声笑出声：“没关系，电视剧一般都有个私生子什么的，我爸实在对小孩子这个生物敬谢不敏，有我一个已经够够的了，他不会让第二个人给他搞出这个事情。”芒昱也笑：“那感情好。”顿了顿道，“我们提前过个年吧，大年二十九？”徐尘点头：“行。”<br>
日子的意义是人为赋予的，那他们给这一天重新赋予一个意义就好了。</p>
<p>芒昱过年期间带教老师是没有给他排班的，大年二十九早上抽了空回父亲家，到了门口犹豫了片刻，还是按了门铃。继母许素给他开了门，带着客气的笑：“回来啦？你爸爸昨天跟我说啦，中午留下来吃饭吧，我炒了你最爱吃的菜。”芒昱笑着点头道：“辛苦了，妈。”将茶叶和水果放在玄关的柜子上。许素给他找了客用拖鞋：“回家来还带什么礼物，来，穿这个。”芒昱弯腰把鞋规规整整放好，套着有些大的拖鞋坐到沙发上。应该是听到家里来人，内屋的门咔哒了一声，出来了个高中生模样的少年，瞅了他一眼，对芒昱点了点头算是打了招呼，那少年便迈着欢快的步子扬声喊许素：“妈！好香！是我最爱吃的土豆炖牛肉吗！”边说边径直往厨房去。<br>
许素嗔怪道：“没礼貌，没看到你哥回来了吗，也不打个招呼。”芒乐撇着嘴从冰箱里取了饮料，拖长音道：“看到了——”揣着饮料就钻回房间里。许素有些尴尬地给芒昱倒了杯茶：“这孩子，不懂事儿，小昱别见怪。”芒昱笑着用两只手指点了点桌面，宽慰她道：“男孩子嘛，到了这个年龄都这样，您不必在意。”<br>
午饭时间，芒父芒蔚争回来了，点头招呼了芒昱一下：“来了？”许素围着围裙从厨房里引出来，表情温婉：“回来得正是时候，开饭了。”芒蔚争表情稍稍放松，点头道好。<br>
自从芒昱上了大学，他就甚少有四个人围坐在一块却寂静如斯的饭局了，只要有实习有活他就争取留在医院或者学校不回家，大家都省了这尴尬的场面。许素往他碗里夹了几块牛肉：“小昱多吃点儿，在学校都瘦了。”然后眼神示意芒蔚争说点什么关心的话。芒蔚争轻咳了两下，问道：“今年大几了？学习都还顺利？”芒昱默默把牛肉夹起来吃了，语气温和道：“爸，我今年研一了，都顺利。”芒蔚争手顿了一下，只接：“那就好，缺钱就说。”芒乐边用土豆拌着饭边嘟嘟囔囔：“人家可是有个超有钱的哥哥，住着那么豪华的公寓，怎么会缺钱呢。”芒昱无奈笑笑，没接茬，只回芒蔚争：“我都好，爸，别担心。”<br>
饭后父子两站在阳台上，芒蔚争点了一支烟边抽边把烟盒往芒昱这里递，芒昱强忍着对烟味儿的厌恶摇了摇头：“我不抽烟。”芒蔚争也不强求他，把烟盒往兜里一揣，迎着风呼出一口青烟，往窗台上的烟灰缸弹了两弹：“别怪你弟弟，青春期，对谁都这副样子。”芒昱笑笑：“我知道，他还小。”芒蔚争看着他善解人意的样子，心里有一丝说不清道不明的不适感，莫名地腾升了一股烦躁的气息，晃了晃手中的烟扯开话题道：“跟你……生母那边几个兄弟姐妹相处得都好？”“都很好。”芒昱露出了走进这个家门之后最自然的一个笑，芒蔚争瞥了他一眼，移开了视线，猛地吸了一口烟，把半截的烟蒂摁灭在了烟灰缸里：“今天在家里住吗？”“不了，爸，年三十我也在那里过，我妹妹太小了，家里不能没人。”芒昱看着芒蔚争的眼睛弯了眼睛，“你们也小心一些，没事儿尽量别出门，注意安全。”<br>
“新年快乐，爸。”<br>
“.…..新年快乐。”</p>
<p>芒昱从父亲家出来，拎了一手许素塞给他的伴手礼，在公寓楼下的咖啡店喝完了满满一杯甜到发腻的朱古力，方才站起身回了家。一打开家门邹和宇明亮的声音就萦了满耳：“woc二哥你知道吗江城今天早上封城了啊这么恐怖的吗咦这是什么？”芒昱听着邹和宇式的跳话题聊天方式，轻声笑出了声，心像被包进了柔软的棉花海，一下子安心下来，把手中的伴手礼全塞到他手里，从鞋柜里翻出自己的拖鞋：“有土豆炖牛肉还有几个年夜饭大菜，给晚上加菜。”“你买牛肉啊？”邹和宇边手忙脚乱接过往餐桌拿，“你不是不爱吃牛肉的吗？”芒昱放鞋子的动作一顿：“你知道啊？”“我当然知道啊？”邹和宇一脸莫名其妙，“你从来都不主动买牛肉，家里做了牛肉你也基本只吃配菜啊，之前我们出去吃牛排，你不是也要的鱼排。”认真思考了一下补充道，“不过烤肉你好像是吃的 ，一句话总结就是！”芒昱看着他一本正经的表情笑着问：“就是？”“烤肉是神啊！”邹和宇严肃握起拳头，芒昱噗嗤笑了，上手揉揉他头：“是是是，你这个逻辑也是没谁了。”然后走到吧台边洗手消毒解释道：“我继母烧的，这里都是，她手艺确实不错，人家一番好意，也不好拒绝，你们不都挺喜欢吃牛肉的嘛。”<br>
年夜饭不是几个人烧的，徐尘家的胡婶给打包了几个菜，裴永宁刚拜访完许颂回来，工作室的助理例行给留守的艺人和工作人员们准备了年夜饭，知道裴永宁这边提前到大年二十九过，给他们特地多准备了几个菜，再加上芒昱这边的几个菜，愣是拼凑出一桌丰盛极了的饭出来，按邹和宇小朋友的话来说，过年不开火才是过年的精髓。几个人在徐尘的怂恿下开了瓶胡婶老家自己酿的米酒，哄骗着芒昱喝了一小个底，把蒋盼架在脖子上贴了对联，徐尘从口袋掏了几个红包，诳到了几个小的玩闹般的磕头，几个人热热闹闹聊天便聊到了闹钟的指针指到了十。<br>
把生物钟跟闹钟一样准的盼盼小朋友哄睡了后，裴永宁和邹和宇依然精力充沛，没人想回房间。徐尘想了想，从储藏间翻出了麻将：“那打个麻将？”正好四个人，可太巧了。<br>
那感情好！邹和宇一拍茶几：“不错！春晚保留节目！”裴永宁嘴上不说，手脚却非常麻利地找出了正方形的小桌子和椅子，芒昱随手拉开椅子就要坐下，被邹和宇瞪着眼睛拉住了：“二哥！正式，正式！”从牌里头挑出了东南西北，“来，摸吧。”徐尘等他们都摸了，拿了最后一个北起来，逗邹和宇：“小宇子，你可是第一个选的，等下输了可别说哥哥们欺负你。”邹和宇“哼”一声嘴巴翘上了天，“大哥，你可太小看我了！我可是人称燕体雀神。”徐尘“行行行”地敷衍他，边扔了筛子边叫芒昱：“阿昱，当庄，摸牌。”<br>
开始的两盘打得四平八稳，流了一盘，徐尘胡了盘平平无奇的小牌，庄家轮到了裴永宁手上，事情便魔幻了起来。<br>
“胡，混一色，对对，三本场。”裴永宁再一次用拇指一扫，将一排麻将码倒，甜甜笑出脸颊上两个深深的酒窝，“小宇。”邹和宇有些怀疑人生，边俯下身去做俯卧撑边震惊道：“不是吧，这科学吗？”徐尘没忍住笑出声：“这得亏是我们没玩钱，要不然你刚刚那压岁钱没焐热就全进了你三哥口袋。”然后伸手把裴永宁头发搓乱：“我们宁儿怎么这么厉害。”裴永宁眼睛里闪烁着欣悦的光，低声解释：“我小时候隔壁开了家棋牌室，我实在没钱的时候去店里帮过忙，帮店里打赢一场，我拿50%。”徐尘手一顿，又觉得有些心疼，又怕安慰他反而戳了他不好的回忆，一时有些不知道怎么往下接。做俯卧撑做出一身汗的邹和宇把厚外套脱了，酸不溜叽嘟着嘴道：“三哥是职业选手，欺负我们业余的。”芒昱把纸张放到他面前，笑骂他：“刚刚是谁说自己是燕体雀神来着？燕体的脸都给你丢光了。你把外套披着，别等下感冒了。”邹和宇大言不惭拍拍胸口：“还好还好，我们学校没有麻将专业。”<br>
打了一圈下来，邹和宇再不愿意打麻将：“麻将没意思，全是看运气，打八十分！那才是真正的技术。”几个人拗他不过，认命翻出两幅扑克来，也公公平平地摸了牌分队，芒昱和裴永宁一家，徐尘则和邹和宇一家。<br>
裴永宁摸了第一张便扔了张二下来，开局过了两个A，便略带着愧疚看了眼邹和宇：“小宇对不起。”邹和宇警惕拿着牌：“为什么对不起？”裴永宁平平整整放下了黑桃九九十十：“拖拉机。”邹和宇手一僵，苦瓜脸把一对老K放了下来，脸揪在了一起：“为什么呀？”裴永宁随手把打出去的牌一拢，解释给他听：“黑桃不打了个A了吗，场上一分都没有，那就肯定在你或者大哥手上了，我猜大概凑成对儿了。”反正都是你家的分，左右都对不起。<br>
第一轮就给他们打了个大光，裴永宁他们过的时候，徐尘和邹和宇还被压在二没能起来。芒昱体会到了被大佬带着跑的幸福快乐，邹和宇几乎怀疑起了人生。徐尘愿赌服输跟着做了几个俯卧撑，搂过一脸苦巴巴的邹和宇，捏了捏他脸：“行了小宇子，拜你三哥为师吧。”邹和宇被虐得万念俱灰，缩在他怀里声如细蚊：“心受伤了，要三哥发压岁钱才能好。”裴永宁难得打得畅快，他跟别人不论是打牌或是打麻将，都多多少少得放点水，毕竟没人喜欢一直输，今天难得跟家里人打，忍不住没收手，整个人都欢喜起来，笑着去拉邹和宇：“有！支付宝还是微信？”邹和宇马上就从徐尘怀里挺直了脊背：“微信，谢谢。”被徐尘一巴掌拍在脑袋上：“也好意思，三哥比你大多少啊！”邹和宇收得从善如流理直气壮，字正腔圆道：“大一天也是大，何况还大了两岁。”芒昱伸手止了他们的吵吵闹闹，指了指墙上的闹钟：“行了行了都去睡，小宇和大哥明天还回家呢，一点多了都。”邹和宇吐了吐舌头往上跑，跑到一半回头来喊：“新年快乐！”眼里带着光。<br>
这才除夕呢，徐尘心里吐槽道，到底没说出声。<br>
几声“新年快乐”重在一起，融化在了星星点点的夜色中。</p>
<ul>
<li>是产品经理的梗，代表目的性很强的消费者们</li>
</ul>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong><br>
好了终于过上年啦——（谁能想到过的居然是20年的新年，是疫情还没正式开始的世界呢。）那既然他们过年啦，也给大家拜个晚晚晚年吧（喂已经植树节了呀），希望大家在新的一年也能和珍爱的人在一起~</p>
</blockquote>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（39-43）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-39-43/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-39-43/">
        </link>
        <updated>2021-02-15T07:25:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B9%9D">【三十九】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81">【四十】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%80">【四十一】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%BA%8C">【四十二】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%89">【四十三】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="三十九">【三十九】</h3>
<p>八月二十五号，是蒋盼的生日。<br>
这是她第一次，被人重视起来的生日。恰巧是个周天，几个哥哥想了很久，都想不到什么是最好的礼物。蒋盼是一个没有什么欲望的孩子，大概是因为小时候被满足的太少，逐渐学会了没有要求，即使是被他们四个捧在手心过了快一年，蒋盼依然没有提出需求的习惯。再加上日常生活中该被满足的都被满足了，确实一时间想不到能送的礼物。<br>
裴永宁之前就写了些给蒋盼的歌，干脆趁这个机会出了张叫“伍”的专辑，在二十五号的零点发了，虽然蒋盼还太小不一定能理解，但有能被记录下来的东西总会给人带来一些回忆。<br>
邹和宇整了个录像机回来，从小朋友醒来开始录，他们在房子里藏了不少小惊喜，毛茸茸的玩具熊，穿着小裙子的芭比娃娃，童话书和少儿节目的碟片，漂亮的小裙子，等着小姑娘自己把它们从各个角落里拖出来。这些礼物总有一天会旧会丢，会慢慢退出蒋盼的生活，但这个录像会一直承载着几个人的心情和回忆。<br>
蒋盼生日过后，很快就迎来了新的学年，邹和宇升上了大二，芒昱开始了研究生的生活，而蒋盼，穿上了校服成为了一个小学生。正如之前所说，他们公寓对面有个十二年制的学校，走路十分钟的距离，徐尘带着蒋盼走了两次，又让她一个人走了一次，和芒昱一起默默在她身边小心地跟了一趟，确保她真的记住了路，才用拉钩钩跟她做了约定，蒋盼可以自己回家，但从学校出发时要给他们发条信息，到家后用家里电话打个电话。但有了电话手表再加上这附近的治安一向很不错，他们倒是不太担心。<br>
芒昱的生活倒是跟之前没太大差别，专硕基本都是临床工作，邹和宇倒是忙了不少，国内赛大概十二月中旬就要开始了，这学期也有不少小的俱乐部赛，他可能会到处跑着参加各种比赛去。裴永宁因为之前那段和戚屿出圈的视频，倒是接了不少音乐相关的商演，风风火火地忙活起来。</p>
<p>邹和宇看着芒昱把一块白灼鸡胸肉往他面前一放，表情复杂：“今天晚上做饭的是大哥吗？”芒昱瞥了他一眼：“怎么，嫌弃二哥做的饭啊？”邹和宇疯狂摇头，笑出八颗牙齿：“怎么会呢？”芒昱无奈道：“这是你教练给的食谱，又不是二哥亏待你。”<br>
但是不是稍微加点油什么的，邹和宇往下干咽，在心里吐槽，至少大哥做健身餐会比较有味道。徐尘在健身餐方面造诣极深，留学的时候受大环境影响研究过一段时间。<br>
徐尘九点多到家的时候，就收获了一只可怜巴巴趴在门口等他的邹和宇，笑出声来：“干什么？爱过，没钱。”<br>
邹和宇：……什么乱七八糟的。<br>
结局是邹和宇坐在吧台椅上看徐尘从冰箱里扒拉食材：“豆腐饼可以吗，你这个点吃东西真的没问题吗？”邹和宇双手捧着下巴：“管他呢，吃完我就去锻炼。”中午那个白灼鸡胸肉实在是太寡。<br>
徐尘拿了个大不锈钢盆单手打了两个蛋进去，开了盒嫩豆腐搅进去，想了想还是给他加了点金枪鱼，切了胡萝卜丁又拌了点玉米粒进去，撒了点盐用手揉成均匀的泥，用小刷子在预热了的烤盘上刷了薄薄一点油，把豆腐泥捏成球放上去用铲子压成小小的饼。面粉热量太高又是碳水，徐尘就没给他加，只加了鸡蛋的豆腐饼有点松松垮垮，但不妨碍味道香喷喷，邹和宇看着盘子里冒着热气的小饼感动得热泪盈眶：“大哥我爱你。”徐尘笑道：“得了少爷，赶快吃完，赶快消食去。”然后转身收拾操作台上的一片狼藉。<br>
正洗着锅，徐尘电话响了，随口叫邹和宇：“小宇，给大哥接一下放一下免提。”邹和宇嘴里塞了满满一个豆腐饼，拽了张纸胡乱擦了擦手，拎起徐尘手机看了眼，含糊不清道：“是景同哥。”然后给他开了免提。<br>
潘景同却没有以往的不正经，声音很急：“老大，出事了。”徐尘表情一凝，飞快擦了手把电话拿到耳边关了免提：“你说，我在听。”<br>
邹和宇咀嚼的动作一顿，紧张地盯着他看他的反应。徐尘边打电话边把围裙从头上摘下来，是邹和宇几乎没见过的凝重表情。<br>
他听到徐尘沉默地听了一段，闭上眼睛深吸了一口气，道：“给他们，我马上到公司。”随手洗了洗手擦干净，把手机往包里一揣拿过刚刚进门时还没来得及带上楼的包，边换鞋边嘱咐邹和宇：“小宇，把碗洗了收拾一下，大哥可能今天晚上不回来了，跟他们说一下。”邹和宇走到门口送他，一脸担心：“发生了啥，需要我们做点啥吗？”徐尘动作很快，打开门按电梯：“没事。”<br>
徐尘到公司的时候公司已经乱成了一团，潘景同脸色极不好地迎上了：“老大。”徐尘边快步往前走边问：“找到车在哪儿了吗？”<br>
“没有，刑警队的胡队来了解情况了，已经让交警部门全市通缉了。”徐尘一眼看到了数据组门口站着的两位穿着警服的人，走上前去与站在前面的那位握手：“胡队，我是徐尘。”<br>
胡祈霖握了握他手：“久仰，徐总。”<br>
两个人没多寒暄，潘景同在电话里说不完整，胡祈霖详细跟他讲了全过程：“八点三十六，我们接到陈小姐的朋友李小姐和其家人的报警电话，说她于八点前后乘坐使用贵公司软件拼的车由城西万达回家，路途中察觉不对劲，曾告知李小姐自己乘坐车的车牌号，八点二十分左右，陈小姐开始失联，十几分钟后李小姐报警，我们花了半小时左右联系上贵司总部，经您同意获得了司机的个人信息，目前正在搜捕。”<br>
徐尘点头：“我们会尽最大努力配合警方工作。”回头低声吩咐潘景同：“叫‘走吗’技术组和公关组的人来了吗？”潘景同点头，语速极快：“文君一直就没走，阿霁在赶回来路上，坐地铁来的，不会堵车，应该快到了。”<br>
话正说着，穿着利落职业裙的文君快步走来，一双高跟鞋在软绵绵的地毯上踩出了铿锵有力的感觉：“小徐总，紧急公文拟好了，请过目。”胡祈霖那边的电话响了，接起来只短暂应了两声“好”和“知道了”，挂了表情并没有轻松太多：“车找到了，在城西郊区废弃站，没有移动迹象，嫌疑人大概率弃车跑了，附近的同事正在前往犯罪现场。”说了之后叹了口气，“希望女孩儿没事就好。”<br>
所有人的心都是一沉，这种情况下这种消息并不是太好的消息。<br>
徐尘把文君拟的公文递给胡祈霖：“胡队过目，有什么不合适透露的案情细节吗？”胡祈霖接过来划了几处又递回来，急急忙忙跟同事去了解其他情况。<br>
没过多久又来了一通电话，胡祈霖接起电话后全场寂静，不论是警方的人还是徐氏的人都紧紧盯着胡祈霖的脸，企图从他的面部表情提取出些有用信息。<br>
胡祈霖是见过了大风大浪的人，在这种情况下仍然保持着镇定冷静，沉着声音接起电话：“喂……是我……嗯，嗯，好，知道了。”挂了电话深深呼出了一口气，表情终于有些放松：“人找到了，还活着，情况有些危险，正在尽力抢救。”<br>
徐尘闭着眼睛深呼吸了一下，终于把心放下了一半：“太好了，医药费我们全权负责。”<br>
整个办公室的气氛都活络了一些，文君也有了一些如释重负：“那就好，那就好，我去拟后续的公文，等阿霁回来我们召集大家开会。”话音刚落，一个浑身穿得毛茸茸小小只的小姑娘奔了进来，上气不接下气：“老…老大！怎么样了现在！”<br>
潘景同伸手给她拍背：“小阿霁，冷静一些，人找到了。”许霁知道这是人暂时没事的意思，淡定了下来，点头：“知道了，咱开会吧。”<br>
徐尘拍手：“来，叫人开会。”团队里走了一半，除了文君和许霁被叫了回来，其他人都不是太主要的存在，核心团队聚集了十来个人，把“走吧”app页面投到大屏幕上。<br>
“陈小姐用的是拼车，之前我们就考虑过安全问题设有举报功能。现在的问题是，为什么陈小姐是通过朋友报警的？”徐尘敲敲桌面。<br>
许霁两只手飞快在键盘上掠过：“我找到这单了，一开始就没有按照系统推荐的道路走，我查了陈小姐以往的行程记录，她的活动范围基本没在这一块，可能是一开始不太认得所以没有及时发现，所以她的朋友是八点半左右报的警，看这里。”<br>
许霁把自己的电脑投屏到大屏幕上：“她举报了，我们的客服系统确实有问题，效率太低了，并且警方辗转了很多层联系到老大才获得了司机的个人信息，这点也不太科学，虽然保护司机个人隐私同样重要，但每次这样的事情都要请示到老大并不现实，我的建议是现在停用顺风车拼车模块，针对这样的危机下的客服和举报模式进行改进。”<br>
徐尘沉吟了半晌，所有人都看着他，他当然知道这时候下架是最合理的，但每动一个模块牵动太大，会引发一系列的蝴蝶效应。<br>
“文君，你带公关团队和警方紧密联系，关注一下事件热度，和受害者家人取得联系，全力补偿，尽可能安抚家属情绪，赔偿合理就不用经过我。”徐尘叹了口气开口，”阿霁——”他揉了揉太阳穴，“你先带团队把几个不足的功能列了，先测试，暂时别下架，我……我再想想，明早之前给你们答案。”<br>
所有人应了声“好”，徐尘站起身拍拍手：“今晚辛苦大家，我们尽量把能弥补的弥补到位，等年终了，给大家发奖金。”<br>
潘景同带头鼓掌，所有人欢呼着一哄而散。<br>
徐尘坐在办公室发了半分钟的呆，在脑袋里复了下盘，脑子乱成了一团浆糊，一时再难有更新的想法，决定先回趟家收拾个行李给公司的大家带点吃的喝的，做好这两天驻扎在公司的准备。</p>
<p>徐尘进家门的时候家里已经是一片黑了，他这几个小时没看手机，错过了些家里人的微信，他随手拍开了玄关灯，边低头换鞋边翻着看爆炸一般的微信信息，除了家里人不少发小和生意伙伴都来询问事件详情。“走吧”是徐尘接手的第一块徐氏业务，从四年前建立团队开始一手扶起来，跟徐尘一起成长到现在，有非常稳定用户群体、在现代化出行市场中占了无法撼动的市场份额，一向企业形象极佳，谁能想到一出事就是这样的事儿。<br>
徐尘想着事儿磨磨蹭蹭换完鞋，抬头一打眼看到陆建白坐在沙发上抱着手臂看他，玄关灯橙黄色的灯光斜着打着他身上，给徐尘下了一大跳，差点爆了出口：“c……哥，你是不是有毛病，有灯不开。”<br>
陆建白轻轻笑了下：“哟少爷，这个点回来，飙车消愁去了？”<br>
徐尘翻了个白眼往家里走：“从公司回来且马上要回去，你当我十八呢。”<br>
十八岁的徐尘或许会遇到难题就缩到一个山旮旯角里玩命飙一晚上车，二十四岁的徐尘已经没有任性妄为的资格了。<br>
陆建白收起了往日玩世不恭的表情，难得正色轻声道：“我在等你向我求助。”<br>
徐尘往上走的脚步一顿，回头看他：“你说过你不愿意呆在徐氏。”<br>
陆建白去美国最大的原因就是不想留在徐氏，被笼罩在父亲的光芒下，别人看着光明，只有他知道自己所处之处正是光后的阴影。<br>
他是个不愿意被管束的人，而徐氏的存在就是最大的枷锁，甚至是限制他登上顶端的障碍——只要有徐尘，徐氏一把手的位置永远不会是他，不论他能力如何。<br>
徐尘知道，所以他绝不会开这个口。<br>
陆建白叹了口气，走上前帮他理了理有些凌乱的领子：“陆特助的儿子是说过绝不会委身于徐氏，但徐尘的哥哥也说过他永远会站在尘儿身后支持他。”<br>
徐尘凝神看着他：“哥，你会后悔的。”<br>
陆建白笑了，拍了两下他脑袋：“我不会，劳动法保护我，不高兴了再辞职就好。”<br>
徐尘被他逗笑了：“那今天就跟我一起住公司吧，陆总。”<br>
陆建白“啧”了一声：“贵司好生剥削员工，也不知道现在反悔还来不来得及。”<br>
徐尘无情无义地把他揉搓自己头发的手掰下来，严肃道：“来不及了，口头承诺也是legally binding*的。”<br>
陆建白“嚯”道：“哪国的商业法，恁不讲理呢。”<br>
徐尘理不直气也壮：“咱家的法律。”说完往后上走去收东西，在楼梯走了一半顿住了脚步：“哥——”<br>
“收回去。”陆建白一手插着口袋微微抬头看他，打断了他的话，“不许说。”谢什么谢，肉麻又见外。<br>
徐尘被卡了一下，忍不住轻笑了一声，低声对他喊：“我是想问你，你喜欢红烧牛肉还是老坛酸菜！”<br>
“滚犊子。”陆建白破口大骂，“老子只吃高级料理！”</p>
<ul>
<li>受法律约束的</li>
</ul>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong></p>
<ul>
<li>架空，架空，与真实事件无关，别较真</li>
<li>案件分析纸上谈兵胡说八道得一塌糊涂，别当真，看得开心就好</li>
</ul>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="四十">【四十】</h3>
<p>当然，陆建白是没时间吃高级料理的，和团队里一众人窝在一起吃了碗热气腾腾加了火腿肠和压缩包里的卤蛋的高级泡面后，一头扎进了工作里：“阿霁是吧，在app里发公告，两点准时下线顺风车功能，文君，把这条加到致歉公文里。技术团队注意啊，有几个地方一定要改。首先，客服的反应速度，举报了却没用，这是为什么，找个人去客服部门了解一下情况，看看有什么地方能改进的；然后举报系统，等警方那边处理好这次的事情，和各地警方协商，建立直接关联的系统，保证再次发生这种情况时能最快地保证客户的安全；最后，车上的监督机制和司机的审核，加录音，加监控，审核透明化，这个这两天可能够呛，但我们也得尽快放到日程上。”事件发生了便没有办法挽回，能做的只有预防未来可能再次发生的悲剧。<br>
文君是从徐氏其他分部调过来的，是“走吧”的元老，她是见过陆建白并曾经与他共事过，知道陆建白的底线和实力，只应了一声转身去做陆建白安排的事情。许霁进入公司的年限短，因为极强的个人能力在短时间内成为了公司的人核心，她一向认可徐尘的能力，如今有点质疑突然掉下来的陆建白：“加录音和监控是不是会很大程度影响用户的感官，觉得自己在被监视，从而影响用户的体验和使用的欲望？”<br>
陆建白点头：“双刃剑，肯定影响。”许霁一愣：“那……”<br>
“但没办法，人命关天。”陆建白看着他，眼神是少有的认真，“比起再发生这种事情的时候无从下手，哪怕影响收益，防御措施也不得不做。行程安全完成，录音录像删除，若是出了什么事情，我们至少有个可以下手的方向。”<br>
许霁不说话了，沉默了片刻，看了看坐在陆建白身后的徐尘，正对上徐尘的眼睛，徐尘对她温和笑笑，轻轻点了点头。<br>
许霁点头：“我知道了。”站起身去招呼自己团队中的大家分配任务。<br>
直到第二天太阳钻出云层，大家才收到了受害女孩儿手术成功脱离危险的消息，整个办公室的人都松了口气，不由自主地欢呼出了声，许霁伸手揉了揉熬红了的眼睛，突然用手捂住脸无声掉了眼泪。<br>
文君伸手揉了揉她头发，许霁长了一张娃娃脸，个子又小，成天把自己打扮得粉粉嫩嫩，背个双肩背包蹦蹦跳跳来上班，说是高中生都有人信。技术部门里本来女孩儿就不多，平日里被整个公司核心团队捧在手心，每天的乐趣就是投喂小阿霁。她的人生走得顺风顺水，一路第一名进了顶尖学府，一毕业就进了大家梦寐以求的大厂，没多久就走进了核心团队。她看着软件融在人们的生活里，却从未这样直接地感受到，自己的每一行代码，会这样真真切切地影响着一个又一个人的生命轨迹。<br>
“阿霁，吃糖不？”徐尘也察觉了她的异样，走过来轻轻拍拍她背，许霁缓了一会儿，吸着鼻子带着哭腔问：“什么味儿的？”<br>
徐尘笑了，从口袋掏出一把五颜六色五花八门的糖：“你要啥味儿的？”许霁抹了把眼泪，挑挑拣拣了颗绿色的，剥了吃进嘴里，嫌弃道：“是哈密瓜的，难吃。”<br>
“你本来想要啥味？”徐尘没谴责她这吃着还嫌弃着的恶劣态度，问她。<br>
“我想要个青苹果的。”许霁神色蔫蔫的，憋着嘴。<br>
徐尘从另一个口袋掏出几个棒棒糖，把青苹果的递给她：“得了小祖宗，青苹果味儿的。”不光许霁，文君都被惊到了：“小徐总，徐氏打算开零食公司了吗？”看这种类齐全的。<br>
徐尘耸肩：“本来都是给我妹准备着的。”蒋盼有个自己的零食柜，虽然不能自己选择啥时候吃，但该有的东西应有尽有，徐尘走之前顺手抓了几把。<br>
徐尘看她含着棒棒糖逐渐平静下来，招呼大家：“辛苦大家，最紧急的事情都处理完了，大家先去睡会儿吧，一直熬着身体会吃不消的，想吃什么就叫，我个人给大家报销。”<br>
众人又是一阵欢呼，该睡觉睡觉该吃饭吃饭去了。<br>
文君走过来，把资料递给他，压低声音道：“受害者家属不愿见我们，态度很强硬，不接受任何调解。”<br>
徐尘叹了口气：“正常，事情刚发生，肯定一时没法接受，尤其凶手还没抓到呢。慢慢来吧，让几个脾气好的去联系，委屈你们了。”<br>
文君点头：“我知道，”轻笑了一声，“我是多大场面的吵架和撕逼都见过了，那帮小孩儿们多多少少沉不住气，我会尽最大努力。”<br>
徐尘叹气：“辛苦。”刚说完，有个技术部的小伙子过来叫他：“徐总，外面有人找你。”徐尘顺着他手指看，看到了芒昱，愣住了。<br>
芒昱看他看到自己了，歪头对他笑了笑，不知怎么的，徐尘一瞬间便感到了安心，走出去问：“怎么这么早跑过来，也没跟我打个电话啥的，怎么上来的？”芒昱晃出一张门禁卡：“眼熟不，上次你丢那种，我之前打扫卫生在吧台后面的墙缝隙里找到了。”<br>
徐尘笑着感叹：“你这个打扫也太细致了一些。”芒昱把一个保温盒递到他手上：“排骨萝卜汤，昨天留了你的份，我随手做了个手抓饼，凑活吃点儿。“然后犹豫了一下，从口袋里掏出打火机和一盒烟，往他这里递：“给。”<br>
徐尘下意识接住了，有些吃惊抬头看他，芒昱笑道：“戒烟也不急着这两天。”徐尘顿了一下，把烟塞回他手里，也笑：“答应你了，就不抽了。“<br>
芒昱沉默了一下，把烟重新装回口袋，问他：“哥，你记得我们的约法三章吗？”徐尘一愣：“当然。“芒昱抬头正视他的眼睛：“如果有什么我们能做的，你得说出来。”<br>
徐尘沉默了一下，伸手去摸他的头：“我知道……”芒昱叹气，打断了他的话：“你知道，但你不会这么做，这其实就是不知道。”<br>
徐尘隐隐约约感受到了什么，拿起手机刷了微博，果然这个事情即使经过了一个晚上依然“爆”在热搜第一，“走吧”致歉的公文下有人破口大骂安全问题说着垃圾软件早日下架，但大部分人保持着理智更想知道案件的发展，受害者脱离危险的微博下，是齐刷刷的祈祷和祝福。<br>
徐尘划出来，热搜第二赫然是“通缉‘走吧’事件嫌疑人”，点进去，先是燕城市局官博发的通缉令，然后是清一水儿的明星转发，裴永宁的微博排在前几个，有几个明显和裴永宁交好的，直接转发了裴永宁的转发，表明了自己的立场。<br>
徐尘有点头疼，他本来不想把家里人扯进去，事实上与他们关系并不大，虽然只是一个转发而已影响并不大，但因为他们俩的特殊关系，裴永宁这时候确实不适合发声。<br>
芒昱知道他心里顾虑，认真道：“大哥，这是宁儿保护你的方式，我也会有自己的方式。”<br>
徐尘无奈道：“别胡闹啊，这是我自己的事儿——”说到这儿顿住了，对上了芒昱“你果然会说这个话”的眼神，笑叹了口气。<br>
芒昱挑眉：“耳熟不？”徐尘举手投降：“我知道了，约法三章，我记得。”<br>
芒昱伸手跟他碰了碰拳：“记得就行，你忙你的，有事儿电话。”</p>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong><br>
再来一遍，不要当真，不要联系现实，当下酒菜看<br>
以及，前面一章我捋了一下时间线发现！徐尘今年的生日已经过了！他二十五了！这两天没机会开电脑，找个时间把几个人的生日都上来，我之前想了一下，现在忘记了！</p>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="四十一">【四十一】</h3>
<p>芒昱敲了敲办公室的门，等里面传出来一声“进来”后推开了门：“老师。”苏栾安从文件中抬起头，打量着看了他一眼：“不行。”<br>
芒昱笑了，语气温温和和：“我还没说话呢老师。”苏栾安慢条斯理把手上的病例整理成册：“好好去干你该干的活，别想那么多别的事儿，医院呢，有医院的制度，你呢，别淌这次浑水。”<br>
芒昱走到他办公室桌前，拖长音叫：“老师——”“嗯？”苏栾安摆摆手，“不管用的。”芒昱眨了两下眼睛：“不会耽误本职工作的，我就下班时间过后多待一会儿。”苏栾安抬眼凝神看他：“真傻假傻？”芒昱弯弯眼睛笑道：“那老师就当我是真傻。”苏栾安不跟他开玩笑了：“你记得自己在综艺上露过脸吗？”整个医院的小姑娘都传遍了，偶尔还能有些许个病人看到他的脸惊喜打招呼问是不是宁宁二哥，芒昱一向都笑笑说“是吧大家都说我长得像”轻描淡写糊弄过去，但这次“走吧”事件牵扯如此之大，且不说记者媒体自从得到了受害女孩儿转院到二院的消息后就蜂拥而上挤在病房前，谁都想在第一时间得到新消息放出一篇与众不同的报道，看到芒昱岂不是要疯，记者可不是随便糊弄就能罢休的围观群众，但凡扒出芒昱的身份，网上就能出来好几个版本的阴谋论。<br>
“我知道，我就是想尽心尽力照顾下那女孩子。”芒昱看他认真起来，也收起了笑，“老师，我想尽一份力帮帮我大哥。”苏栾安舒舒地叹了口气：“你真不怕会有反作用吗？万一家属也认出你了呢？”“尽人事听天命嘛。”芒昱又忍不住眯起了眼睛，“老师，别担心我。”苏栾安白了他一眼，没好气道：“谁担心你，担心有什么用，上赶着往麻烦上面闯。”看着芒昱笑笑的表情就来气，“想去我还能绑你腿不成。”顿了顿道，“徐氏那边跟医院方早就联系了，最好的设施最好的病房，只管治疗不用担心钱，医院方也尽可能把能拦的人拦到外面了，但你也知道，媒体不是那么简单能拦住的，你自己小心吧，住院部那里你都熟？”芒昱点头：“大多都认识。”<br>
“行吧，暂时调过去就调过去，我这儿暂时不用来了，小芒，”苏栾安目光如炬，“你自己得心里有数你在做什么。”<br>
“我知道，老师。”芒昱轻声道，“谢谢您。”苏栾安挥挥手：“滚吧。”芒昱笑出声：“得嘞，我这就滚。”<br>
确实像苏栾安说的那样，自己这么做或许没有任何意义，家属不可能因此减少一丝怨念，被害者也没法因此缓解一丝痛苦，甚至可能被媒体拍到从而给大哥添更多的麻烦，但在这个系统里的自己，不做点什么，总觉得亏欠了许多。芒昱在心里叹了口气，轻轻把苏栾安办公室门给关好，转身往住院部走去。<br>
住院部主任秦柯接过芒昱的文件，表情也有些恨铁不成钢：“你啊。”“麻烦秦老师啦。”芒昱摸出口袋里一支笔递给他，笑得人畜无害。秦柯签了字把文件递还给他：“来都来了，按时间表巡病房吧，护士长你也认识，一切按规定来。”“我知道，秦老师。”芒昱接过文件一挥手，“走啦，您辛苦。”<br>
陈莞尔，“走吧”事件的受害者，自被发现到今日已经过了五日，身体的各项指标已经过了最危险的阶段，正逐步朝好的方向恢复，只是尚未苏醒。当时被警方救下后紧急送到了最近的医院，情况暂时稳定后就转到了设施更好的二院。在这个时代，没有绝对的秘密，全世界媒体都能得知的消息，更别提在医院系统里头的医护人员们。<br>
芒昱在病房的窗户旁放了一个小百花瓶，插进了几只含苞待放的康乃馨，淡粉色的花瓣丝丝缕缕地叠在一起，收敛而精致。陈母坐在女儿床边，眉间是一道化不开的忧愁：“小芒医生，不必费心。”<br>
“举手之劳而已，您不必在意。”芒昱笑得温和，“陈妈妈，您别担心，令媛恢复情况非常好，肯定会马上醒过来的。”这样细细碎碎的安慰起不到任何作用，陈母这些天听得耳朵都要起茧，但陈莞尔一日不醒，她的心便一日无法放下，只象征性地点了点头。<br>
芒昱本不是容易被家属的心情所影响的人，大抵是这件事儿多多少少跟自己有关，退出病房的时候竟也不由自主地叹了口气。<br>
“叹什么气呢在病房旁边的。”身后传来一声戏谑，芒昱一回头，护士长谢映秋正瞪着他，芒昱下意识挺直背站正：“护士长。”谢映秋四十好几的年龄了，看他们都是小孩儿，毫不犹豫弹了一下他脑门儿：“你叹什么气，再影响了家属心情。”无论什么情况，医生怎么能在家属面前先显露情绪。“我知道错了护士长。”芒昱眨巴了两下眼睛，“再没有下次了。”谢映秋冷冷淡淡扫了他一眼，边往前走边问：“情况怎么样？”芒昱紧了两步跟上前去：“1床的情况都正常，2床……”<br>
这五天徐尘几乎没能回家，整个“走吧”部门忙成了一锅粥，凶手没抓到舆论方面便没办法有太大改变，公司四周围了各种各样的媒体记者，即使刚刚举办完新闻发布会也并没有让媒体沉寂下来，新闻发布会是陆建白和徐尘一起参加的，媒体显然没打算放过这个空降而来的陆总，狂轰乱炸提了不少尖锐的问题，陆建白应付过不少这种场合，不论记者如何发问，都保持着统一的口径——不卑不亢，我们的错我们认，该改正的正在努力改，该承担的责任我们一并承担，该配合警方的我们无条件配合。徐尘全程非常寡言，活像一个背景板，即使是点名指姓问到他的问题，也被陆建白以“这件事情全权由我负责”给扛了过去，记者们都走光之后，陆建白倚在办公桌上喝了半瓶水，回头看到徐尘整个人倚在椅背上正闭目养神，一身笔挺的西装也掩饰不了他一身的疲倦，不过几天，整个人便憔悴了不止一分。<br>
陆建白上前捏捏他脸蛋：“怎么着少爷，吃不消了？”徐尘睫毛抖动了一下，再睁开眼时已经整理好了情绪，坐起身来：“没有，哥，走吧。”也没等到他回复，便边按着自己的太阳穴边往前走，陆建白无声看着他往外走的背影，突然间觉得徐尘整个人变了，再也不是几年前那个张扬肆意的少年了。<br>
这没什么，人总是要长大的，哪怕过程很坎坷。<br>
徐尘总有一天，是要站在金字塔顶端的人。<br>
五点刚过，徐尘接到了刑警队胡祈霖的电话：“徐总，嫌疑人抓到了。”徐尘一下子从椅子上站起来：“在哪儿，我现在过来。”<br>
嫌疑人竟是没有跑远，甚至没有出市，偌大一个燕城市，人们行色匆匆，普通人丢到人海中便会被淹没，嫌疑人大抵是抱着这样的侥幸心理，窝进了一个管理不严的郊区民宿，靠外卖过了这好些天。徐尘感到分局的时候，正赶上胡祈霖送一个穿着卫衣的男孩子出来，男孩子带着黑色口罩遮遮挡挡，胡祈霖有些不明所以，给徐尘介绍：“这是提供线索的邹小同学，我们就是跟着他的线索找到的嫌疑人。”徐尘皱着眉看了他两眼，语气狐疑：“小宇？”男孩子身子一抖，挣扎了一下，把口罩拿到了，目光躲躲闪闪：“大哥。”<br>
徐尘瞬间大怒，几步走到他面前，压低声音语气颤抖：“你跟我开什么玩笑，这种事情你一个人跑去找线索？你不要命了是吧邹和宇。”不管这个司机以前是什么样的人，能做出这种伤人逃逸事情的亡命之徒，难免做出什么冲动的事情来。邹和宇瑟缩了一下，竟直视了他的眼睛：“那我除了这个还能做些什么呢？”徐尘一愣，邹和宇继续道：“二哥和三哥都能多多少少帮帮你，我呢，我除了四处问问线索还能再帮你做些什么呢？”徐尘头疼道：“我不要你帮我做什么，我就要你乖乖在家，平平安安安安全全的，这些是我该自己解决的事情。”胡祈霖听了几段上前来打圆场：“徐总徐总，冷静一下，邹同学很谨慎，没有跟嫌疑人打照面，很早地和我们联系上了，别担心。”徐尘稍微冷静下来，跟身后跟过来的文君和法务部的工作人员吩咐了几句，拎着邹和宇的卫衣帽子：“我先把这个小子送回家，等下回来接你们。”<br>
邹和宇被他一路按着上了车，小鹌鹑一样缩在副驾驶不敢说话，但心里却一丝没觉得自己哪里做错了。徐尘心情不好，开车开得非常冲，一路驰骋着到了家楼下，脸色很是不好：“在这个案子判之前，除了学校，哪儿都别去，尽量别带盼盼出门了，听懂了？”邹和宇沉默点点头，徐尘看他这个拒不认错的态度更气：“邹和宇，你别再给我找事儿。”邹和宇开门的手一顿，回眸看他：“大哥，我真的不是为了给你找事儿才做这个事儿的，我就是想帮帮你。”抿着嘴表情有些受伤，看了他几秒下了车，“你去忙吧，我不出门，别担心。”<br>
徐尘一头的火被他一个眼神瞬间就浇灭了，一下子就后悔起来，下了车叫住邹和宇往上走的步子：“小宇。”<br>
邹和宇回头看他，甚至对他笑了笑：“大哥怎么啦？”<br>
徐尘心里被狠狠地拧巴了一下，想：徐尘你到底在干啥，你弟弟又做错了什么，你凭什么把这个情绪撒在他身上。<br>
几步上前把人搂到了怀里：“小宇，对不起，大哥心情不好，不是那个意思。”邹和宇回抱他：“我知道。”忍了两秒嘟起嘴，“这个我可不认错，这次你不能打我。”徐尘被逗笑了，拍拍他背把他放开：“不打你，快回家。”然后揉揉他头发，“多亏了我们小宇，抓到嫌疑人了，这件事情就快要结束了。“<br>
邹和宇一如既往的好哄，一句话就让他眼睛明媚了起来，像是身后晃出了一条尾巴：“嗯！“然后推着徐尘上车，”大哥快回去吧，我自己可以，会看好盼盼的。“<br>
徐尘开着车出了车库，在倒车镜中依然能看到邹和宇挥着手跟他告别，不知不觉的，心情就好了许多——他一直都知道的，他从来不是一个人。</p>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong><br>
不好意思，最近太忙了，一直没更文，会尽快把这个事件搞定！（也不知道这么久没写感觉有没有变，大家可以评论摩多摩多吗）</p>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="四十二">【四十二】</h3>
<p>嫌疑犯抓到的凌晨，陈莞尔醒过来了。<br>
陈母被巨大的喜悦淹没了，哭得停不下来。芒昱正换了衣服准备走的时候，听到了这个消息，手上东西随便丢在了休息室地板上，三步并作两步疾步走去了陈莞尔病房，主治医师已经到了，简单做了几个检查：“醒了就好，各种指标都很不错，年轻人，自我修复能力很不错，家属不用担心。”陈母边抽泣边疯狂点头，语无伦次地谢谢医生，谢谢护士，谢谢身边的大家。芒昱递给她一张纸，不由自主地也高兴了起来，帮着手足无措的陈母整理了下现场，回家的路上脚步都轻快了些许。<br>
第二天再去时，警方和徐氏的人围在了外面，警方是来通知陈母嫌疑犯抓到了的喜讯的，徐氏则排了法务一起前来，表示徐氏会提供最顶尖的法律帮助，会让嫌疑犯付出该付出的代价。许是女儿醒了心落了下来，陈母对外人的态度都好了不少，连见到了徐氏的人也不再过分抗拒，犹豫了再三还是接受了徐氏的帮助。<br>
芒昱巡房时照例拿着小喷壶给窗边的康乃馨浇水时，惊喜地发现，本来包得紧紧的花骨朵儿一夜之间绽开了，几朵花一丛丛地开得灿烂，被斜着照进房间的阳光抚摸着，恬静且美好。床上的陈莞尔眼皮轻动，看着他的背景声细如蚊蝇：“……医生？”芒昱回头，轻声应道：“嗯？找你妈妈吗？她在外面，我去叫她，别怕。”<br>
好端端一个女孩子，正像这花骨朵一般，靓丽而美好，奈何被淤泥玷污。<br>
但不管怎么说，活下来就好，活着就有未来，有希望。<br>
陈莞尔很想活，也很争气，每天都在肉眼可见地变好，虽然日日都会做噩梦，但警方和律师来询问事件详情的时候，依然颤抖着身子努力回忆每个细节，努力用自己的力量将伤害自己的人绳之以法。<br>
用她自己的话来说——这个社会少了这样一个人渣，希望能避免更多的女孩子经历她所经历过的地狱。<br>
徐氏趁这个机会干脆地改革了整个顺风车功能，公布了新的司机审核制度。警方顺着嫌疑人钱某的线索，摸进了快车行业一个交流群，里面充斥着一众有此类想法的司机，聚众讨论如何实施此类事件，整个快车行业人人自危，几大公司整理整顿，将确认参与此类事件或有此欲望的司机从系统内除名，上了此行业的黑名单。不管怎么样，总算是稍微规避了一些未来的风险。<br>
事件发生的十五天后，开庭，判刑，赔偿，道歉，事件才算是落下了帷幕。<br>
徐尘心终于落了地，给加了半个月班的整个项目组放了两天的假，缩在办公室的皮沙发上睡着了。<br>
陆建白倒是没走，他本来就是临危受命，去了总部楼层跟高层们确定了下未来事宜，再回到“走吧”的楼层，看到了缩在沙发上睡得不太安稳的徐尘，犹豫了一下上前拍拍他：“尘儿，走了，回家睡。”<br>
徐尘幽幽地醒过来，望着天花板呆了半分钟，喃喃着冒出一句没头没尾的话：“要不我引咎辞职算了，‘走吧’交给别人去管。”陆建白深深看了他一眼，伸手抓他隔壁拽他起来：“起来。”<br>
徐尘被他拖得一个踉跄，好不容易把身子从沙发里拔了出来，又被按趴在沙发上，徐尘脑袋一懵，手撑着沙发支起身子：“哥……”<br>
陆建白三两下解了皮带，快速而准确地在他身后甩了三下，把他重新打回沙发背上，徐尘许久未挨打了，痛呼声差点脱口而出，费了老劲才咽下去，咳了几下努力站直双腿。<br>
陆建白用皮带拍拍他身后，突然就开口了：“这不是你的责任，尘儿。”<br>
徐尘呼吸声音都停了一拍，瞬间便红了眼眶，陆建白还是陆建白，他永远懂自己心里的纠结。<br>
陆建白拍拍他腰际：“脱了，徐大少爷这西服太贵，我再给你抽坏了。”<br>
徐尘回头看他，表情里尽是求情之色：“哥……在办公室……”<br>
“全层一个活人都没有，你这办公室是防商业机密泄漏级别的隔音，你跟我不好意思什么？”陆建白慢条斯理把自己的西装外套脱了，领带解了，再把衬衫袖子整整齐齐折着翻到了胳膊肘，一套动作下来，徐尘依然僵在原地，陆建白用脚踢踢他：“速度，快点结束，快点回家休息，你不累我还累呢。”<br>
徐尘认命去解皮带，陆建白想打他，他一向逃不了，西装裤和底裤都褪到脚踝，陆建白还不满意：“外套脱了，衬衫往上撩，把手这儿趴着。”边吩咐着他，边走到门边把门锁了，检查了四处的玻璃都被窗帘盖得严严实实，再走回来的时候，徐尘已经按他的规矩爬好了。<br>
刚刚的三下即使隔着两层布料，依然在徐尘身后留了三道平平整整的红痕，印在白皙的肌肤上格外扎眼。<br>
但陆建白是什么人，戚屿哭得梨花带雨都不能让他心软半分，自然也不会因为这个下手轻一些，他把皮带抵在徐尘身后，正压在第一条伤上，语气平和：“这顿打，没有数量，我也不觉得你有错，你觉得够了就喊停，我再告诉你一遍，这次的事件，不是因你而起，也绝对不全是你的责任，引咎辞职是哪门子的咎？你得自己想清楚。”<br>
徐尘摆好了姿势，低低地“嗯”了一声：“哥，开始吧。”</p>
<hr>
<h3 id="四十三">【四十三】</h3>
<p>陆建白当然不跟他客气，起手就是连续的六下，印在刚才三条浅红色的痕上，将浅红加深了些许，逐渐隆起一道痕。徐尘闭着眼睛调整着呼吸，咬着后槽牙努力不让自己叫出声。<br>
徐尘不是戚屿或是裴永宁，不需要陆建白跟他讲道理，道理他都懂，他只是陷入了一个漩涡，第一把手的责任从来不只是在行动上，心理上更甚，连许霁一个技术员都会自责自己的疏忽，更何况是掌舵的徐尘。<br>
说到底，徐尘也不过才满25岁没几个月。<br>
陆建白只是沉默地挥皮带，三下一组，都落在原来的伤上，三下结束，停下来让徐尘休息一下，同时也等他的反应，给他一个喊停的时间。<br>
三十下过后，三道痕已是高高隆起，大片的红肿连成一片，鼓起青紫的楞，像是随时都会炸裂。徐尘已是一身的汗，浸透了整件衬衣的后背，服服帖帖地贴在后背上。陆建白手顿了顿，叹口气换他：“尘儿。”<br>
徐尘喘着粗气微睁开双眼，声音颤抖：“哥，我没事，继续吧。”陆建白看他这样难免恼火，用了全力一下抽在他臀腿间，仅一下就几乎抽破了皮，徐尘身子一个痉挛，短促地“啊”了出声，疼出了生理性的眼泪：“嘶……”<br>
陆建白把皮带一丢，上手顺着他的脊柱上下摩挲给他顺气：“你想要的是这个吗？”<br>
“是我的责任。”徐尘伸手抹了把眼泪，声音很轻，像是在回答陆建白，更像是在和自己陈述这件事实。<br>
“是，你是一把手，责无旁贷，”陆建白到底不忍心看他自己陷入这个漩涡拔不出来，倚在旁边的沙发上开了口，“出了事情，该补偿补偿，该改进改进，你永远困在这个地方毫无意义，知道吗？”<br>
“万一，万一……”徐尘喃喃着，后面半句却说不出口，万一警方再晚了一会儿，万一嫌疑人下手再重上一分，万一……那么是不是会因为他们的错误和过失，看着一条活生生的性命消逝，一个家庭就这样毁了，从此“走吧”便背上了人命，所有负责人的心里都多了这一道深不可测的伤疤。<br>
“没有万一，也没有如果。”陆建白的声音清清冷冷地一下子灌进他脑内，“已经发生的事情我们没办法逆转，但还未发生的事情也不必去假设。”<br>
徐尘垂着脑袋不语，身后肿胀着疼，却因着这疼，这么多天来徐尘第一次感受到了一丝轻松。<br>
陆建白上手扒拉了下他脑袋：“得了，你找打，我打了，事情发生了，也解决了，该向前向前，给你一天时间颓废，明天给我恢复正常，听到没？”<br>
“徐尘同学，你的终点不该止步于此，‘走吧’的终点也不该在这儿。”<br>
“走吧”发展到今天，早就不是一个可以随时收手的私人铺子，旗下员工无数，用户遍布全国，去年上市后更是牵扯了千千万万人的利益，它不能倒，就像徐尘不能倒一样。<br>
徐尘沉默了一分钟，开口道：“哥，我困了，我们回家吧。”<br>
陆建白咧嘴笑：“行，祖宗，自己爬起来。”<br>
徐尘默了，这才想起来自己的处境，不过眼前这个人是陆建白，他再落魄再不像样的模样陆建白都见过，倒也不嫌丢脸，活动了一下僵直的双腿，牵动身后的伤忍不住咬了下唇，费了好大劲才站起来，弯腰去够垂在脚踝的裤子，陆建白看他表情实在是辛苦，上前帮他往上提西装裤。<br>
徐尘的西装都是高定，穿在身上妥帖合身，将身体线条勾勒得恰到好处，但高定就有一点不好——它往往过于合身了，在身后肿起几指后穿上堪称一种加刑，徐尘一向是足够能忍的性子也不由得攥紧了拳头。<br>
陆建白看得有些不忍：“你这儿没休闲点的衣服吗？”徐尘好不容易穿上了，疼得不愿意多说一句话，只摇着头催陆建白：“走吧。”将西装外套一批，又是光彩照人的徐氏继承人了。<br>
正值下班高峰期，两人从高层下去，电梯一层一停，然后便涌进来一批人，将整个电梯塞得满满当当，两人被挤在角落，陆建白不动声色地挡在徐尘前面，给他腾出一块较为宽松的空间，不至于被挤到伤口，饶是这样，徐尘躺进放下的副驾驶座时，汗也浸透了西装外套。<br>
陆建白将车开得极稳，徐尘侧身窝在副驾驶座上几乎睡着，颠过一个减速带才稍微清醒一些，迷茫地看着窗外：“这不是回我那儿的路？”<br>
“嗯，是去你那单身公寓的，”陆建白给他解答，“这个状态你想回家？”<br>
确实，这个样子实在不好见弟弟妹妹们，且不说自己丢不丢脸的问题，徐尘低低笑了两声，“怎么，怕被我们家弟弟妹妹们拉上黑名单？”他们家一脉相承的护短，陆建白在这个状态下给他打了一顿保不齐下次还能不能进家门。<br>
“可不是。”陆建白语气夸张，“你都不知道，这几天我接了他们多少个电话。”“嗯？”徐尘愣住了。“他们不敢打扰你，就都跑过来骚扰我，你算算你几个弟弟，一人一天三顿地给我打电话，比一日三餐还准时。”<br>
徐尘被逗笑了，调整了一个更舒服的姿势：“哥，辛苦你啦。”<br>
“嗯，非常辛苦，是不是很值得请我吃顿好的。”陆建白蹬鼻子上脸道。徐尘翻了个白眼：“哥，在这点上你跟小宇倒是相当有共同话题。”突然想到一般问他，“等等，你家小岛呢，我住这儿你们俩怎么住？”<br>
“少爷，您知道今天是几月几号吗？”陆建白嫌弃道，“美国开学快俩月了。”徐尘这下反应过来，打趣道：“哟，异地呢？”陆建白耸耸肩：“学总还是要上的。”“我说你怎么有空来管我这儿的事儿，感情是独守空巢空虚寂寞冷啊。”徐尘嘴上是一点都不留情。“有没有良心啊祖宗，我陪你熬了这好几天的夜也落不到一句好话。”陆建白打嘴炮向来是不会输的。<br>
“哥，你真打算回徐氏了吗？你本来就是来救急的，事情结束了，如果你不想，完全可以放下不管的。”徐尘收了笑，表情正经起来。“怎么？徐总过河拆桥要炒我鱿鱼了？”陆建白逗他，“这可不行，没有功劳也有苦劳，没有升官也至少让我发个财吧。”<br>
“你在美国出什么事儿了吗？”徐尘向来敏锐，陆建白这次回来得如此突然，绝对不止是戚屿一个人的缘故，陆建白再随性不至于抛下一切责任就随意地回来了。<br>
“啊，裸辞了而已，”陆建白边探头看后视镜边云淡风轻道，“我自己的决定，以后也不会怪你，你不用在意。”<br>
徐尘执拗地转过身盯着他，无声地示意他继续讲，陆建白被他烁烁的目光盯得败下阵来：“是，我工作上本来就被竞争对手盯上了，小岛那次硬把我叫出去这件事情成了直接的把柄，几方联合要把我逼出公司，”语气平淡得像是在讲故事，“这两年冲得太快了吧，枪打出头鸟，正常，左右我对那工作也没执念，趁这个机会回来也没什么。”话锋一转，又带上了开玩笑的语气，“怎么样，徐总收留我不？”<br>
徐尘光听这几句话就能想象当时他的处境有多复杂，紧了紧拳头唤他：“哥。”<br>
“嗯？”<br>
“徐氏永远会对你敞开门，你也永远会是我哥。”<br>
两人之间许久未有过这么酸了吧唧的对话，话音结了车里的气氛都冷了半晌，陆建白双手交叠在方向盘上，到底没嬉皮笑脸回他，只轻声道了一句“嗯”。</p>
<hr>
<p><strong>小剧场</strong><br>
给徐尘上完药把人照顾上了床后，陆建白盯着夜色缩在只开了一盏夜灯的客厅里，神色严肃地手指在笔记本上飞舞，黑进了徐氏自己的监控系统，将今日办公室所有地方的监控一键格式化删了个干净，然后兀自松了口气。<br>
还好，尘儿疼懵了，一点没想起来还有这东西。<br>
要不然可能就不是家门进不去的问题了。<br>
都要从这个房子被扫地出门。<br>
很惨。</p>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong><br>
好了这个事件终于结束了！撒花！接下来终于能到过年相关的剧情了！（离我们过年已经过去很久了之后他们终于过上了年，罪过，罪过）评论摩多摩多！</p>
</blockquote>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（35-38）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-35-38/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-35-38/">
        </link>
        <updated>2021-02-07T01:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%BA%94">【三十五】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%85%AD">【三十六】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%83">【三十七】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%85%AB">【三十八】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="三十五">【三十五】</h3>
<p>芒昱伸手帮戴文文掖了掖被角，安慰她：“文文不要怕，好好地睡一觉，明天手术之后文文就会变成健康的小朋友了，就能去上学、交到好多朋友了。”戴文文乖巧点点头，犹豫了一下，伸出小手抓住芒昱白大褂的衣角：“芒果哥哥，文文变得健康之后，妈妈就会回来吗？”芒昱愣住了，伸手握过那只瘦得皮包骨头又布满针眼的小手，叹口气回答她：“哥哥也不知道，但哥哥跟文文保证，文文一定会越过越好的，因为文文是个超级棒的孩子。”<br>
许是因为家庭变故和长期患病，戴文文很小就学会如何接受延迟的幸福感，即使是听到这种虚无缥缈的安慰话语，也能从中提炼出些许的甜味儿，笑着点头道好。<br>
芒昱守着她睡着了，无声叹了口气从房间里头走出来，迎面徐尘带着一个穿着黑色连衣裙带着墨镜的女士，一愣，小声叫：“大哥？”<br>
徐尘朝他招手叫他过来，给身边的女士介绍：“冯姨，这是我二弟，芒昱。”女士把墨镜摘了下来，冲她点点头，电光火石之间芒昱意识到了什么，忙微微鞠了躬：“冯姨好。”<br>
冯玉芬长了一张极其温和、没有棱角的脸，大概是保养得很不错，岁月没有在她的脸上太多的痕迹，犹豫了一下，问：“我……能进去看看她吗？”芒昱下意识地点头：“当然，但是她刚刚睡着，可能得小声一些。”冯玉芬点点头，悄无声息进了房间，芒昱正想跟进去，被徐尘一把拉住。<br>
徐尘等冯玉芬进了房间，才对芒昱耳语道：“冯姨的独生女十年前走了，也是先心病，差不多就文文这么大，十年前的医疗水平比不上现在，当时那孩子的情况又格外复杂，没能救回来。”芒昱哑然，沉默了一下只说：“那这样，不会勾起伤心的回忆吗？”他藏了一句话，这样不会把文文当成代替品吗。<br>
徐尘却听懂了他的言外之意，只道：“当时冯姨生那女孩儿时很是凶险，已经没有可能再有第二个孩子了，不管从哪个方面，至少对文文来说不是一个坏选择。”比去福利院或者各种机构要好得多。拍拍芒昱肩膀，安慰他道：“我们不过是个牵头人，真正的决定还是要由她们两个自己做。”芒昱叹气：“现在只期待明天的手术能顺顺利利就好了。”</p>
<p>手术做得很顺利。<br>
医院的大家都很喜欢文文，直到她从icu出来各种数据转为正常，大家才逐渐放下心来。芒昱只要没有事情便会时不时晃到她病房门口去看看，和冯玉芬遇到了不少次。<br>
打扮精致的妇人有时候拎着小食盒，有时候抱着各种各样的小玩偶坐在戴文文床边逗她开心。芒昱心情有些复杂，但却没有说任何话介入她们两个之间，正如徐尘所说的，这是她们两个该做的决定，文文看着年龄不大，其实该懂的都懂了，就像即使没有大人告诉她，她的母亲抛弃了她，她也依然心如明镜，即使冯玉芬没有实实在在问她愿不愿意跟她一起生活，她也能从点滴的举动中看懂这个意思。</p>
<p>八月中旬的一个下午，晌午热辣辣的太阳方方才侧了个头，地板上仍存留着的高温依然释放着灼人的热气，正是冰淇淋店最爆火的时候。裴永宁用大拇指蹭掉蒋盼嘴角冰淇淋残留的痕迹，小声道：“只能吃一半哦，剩下的给三哥。”蒋盼依依不舍用小勺子挖了一小块，犹犹豫豫问：“那我能吃完一半再尝一口三哥和小岛哥哥的吗？”裴永宁意志不太坚定，正思考着，戚屿大方地把冰淇淋杯子推到蒋盼面前：“吃！小岛哥哥给你！”然后恨铁不成钢拍了下裴永宁背：“小气吧啦的，人孩子就想吃口冰淇淋！”裴永宁有些哭笑不得：“是怕她吃多了自己难受。”然后哄蒋盼，“一小口啊宝宝，乖。”蒋盼很容易满足，像小猫一样每种就尝了一丁点儿，就知足地把小勺子放了下来，戚屿啧啧感叹了两声：“盼盼过分乖了吧。”裴永宁腹诽着“要都像你该怎么办”，边伸手揉揉小姑娘头发表情夸张地夸了小朋友两句。<br>
自从戚屿和陆建白和好，陆建白短时间内也没有回美国的打算，戚屿便搬到了徐尘那个公寓和陆建白住，在徐尘和陆建白的牵头下两边一起吃了顿饭，把事情说了。裴永宁本来就没生气，再加上确实欣赏戚屿在音乐上的见解，两个人很自然地恢复了原来的相处模式。今天正巧两个人都没有工作安排，难得的休息日，再加上家里剩下几个人都各有各的事情，戚屿约了，裴永宁干脆带着蒋盼一起出门。<br>
三个人在冰淇淋店蹭空调蹭到了太阳下山，正寻思着找家餐厅吃个晚饭，戚屿的电话就响了。戚屿挥挥手让兄妹俩先挑，看着来电显示接了电话：“哟！小承子！”电话那边的他的发小陈承不满道：“戚小岛，你是不是忘了什么？”戚屿眼神迷茫：“是……吗？”陈承叹口气，显然对他放人鸽子的本事了然于心：“今天，八月十八号，想起来了吗？”<br>
818，甚是吉利啊，戚屿挠了挠脸蛋，先是在心里默默吐槽了一句，然后顺着这吉利的数字，突然想起来：“啊！”陈承幽幽道：“哦，看来您老想起来了。”818，良辰吉日，宜开张。陈承的店今天剪彩，戚屿本来答应了要去捧场，忘得一干二净才约了裴永宁，有些尴尬：“抱歉嘛，我，我日理万机！”陈承在电话那头大大翻了个白眼：“谁管你，马上来啊！我等你。”说着火急火燎就要挂电话，戚屿忙忙地叫他：“等一下！我能带人一起吗，你那店能带小朋友吗？”陈承和裴永宁同时一愣，裴永宁从手机中抬头看他，大概从他的前后语句中知道了前情后果，压低声音道：“你有事儿就去，不用管我们俩，我们回家吃也行。”<br>
戚屿摇摇头示意他等等，电话那头的陈承纳闷：“行吧，普通店而已啊。”并没有什么R18剧情，“你身边咋还有小孩儿？”戚屿“哦”了一声：“我把你这事儿忘了约了朋友，朋友带着妹妹一起。”陈承被他的坦诚噎了一下，没好气道：“来吧来吧，你今天不破费捧我场我跟你翻脸我跟你说。”戚屿大方道：“一定一定陈老板，您快忙去吧，我们尽快到。”便挂了电话。<br>
裴永宁有些无奈地听他两句话把几个人都安排好了：“真的没事儿，你忙去吧，改天再约一样的。”戚屿跟他解释：“我发小，叫陈承，不知道你认不认识。之前有段时间也出道了一小段时间，他是个纯种傻缺富二代，家里老二，想一出是一出，最近的志向是开个小店虚度光阴混吃等死。”裴永宁回忆了一下，他虽然不擅长交朋友，但对人名和圈内各种事情挺敏感，听过一次就不太会忘，戚屿这么一描述，确确实实模模糊糊想起来有这么个人，点了点头：“听过，但没见过真人。”戚屿诱惑他：“他虽然没混出啥名堂，但性格很不错，再加上他家确实很有能耐，今天去捧场的人应该不少，我答应去给他唱两首来着，应该有不少音乐人也会去，感兴趣不？”<br>
裴永宁动摇了，心情有些复杂，戚屿总是能很准确抓住他想要的点，挣扎道：“有盼盼呢。”<br>
戚屿大手一挥：“我问啦，带盼盼一起去就是了，我们两个人呢，那边也都有熟人，没事儿！”探过身笑眯眯问蒋盼，“对吧，我们盼盼是不是也想听三哥唱歌儿。”蒋盼眨巴着大眼睛看了看戚屿又看了看裴永宁，看出裴永宁隐隐约约的渴望和犹豫，歪着头笑出两颗小虎牙：“嗯！盼盼想听！”<br>
这招向来管用，裴永宁心里最后一丝纠结瞬间烟消云散，小声嘟囔道：“那，那就去看看。”戚屿打了个响指，得意洋洋：“得嘞！我们走！”<br>
店离得不远，但晚饭时间路上堵得水泄不通，两个人想了想骑了俩共享单车，骑了大概二十多分钟便到了，踏着太阳最后一丝余晖进了店。<br>
戚屿看着店里微微有些昏暗的灯光和吧台及小舞台的布置，“嚯”了一声，跟看到他们进来便迎上来陈承吐槽：“你这真是普通店？这气氛咋这么像个酒吧。”陈承老神在在晃晃手指：“非也非也，说酒吧定义也太狭隘了，它其实是个白天主打咖啡店晚上变身烧烤撸串私房菜小会所兼顾听歌儿看球约会商务meeting为一体的，综合性集会场所，怎么样，哥们这想法厉害不！”戚屿嘴角一抽，想着这是人家第一天开业不好说出啥打击人的话，默默把“术业有专攻你没听过吗”这句话给吞了回去，拉了身边的裴永宁和蒋盼给陈承介绍：“我朋友，宁宁，这是他妹妹，叫盼盼，给整点儿孩子能吃的。”<br>
陈承打眼一看，也有些吃惊：“我当小朋友是指初高中生！”谁能想到戚屿给他整出个抱在手里的小娃娃。蒋盼怕生，小手紧紧抓着裴永宁衣角，睁大了一双水汪汪大眼睛抬头看着陈承，陈承一下子被戳中了，蹲下身笑成一朵花，伸出一只手：“盼盼对不对，你好呀，我是承承哥哥。”蒋盼怯生生伸出小手用指尖触了下他的手又飞快收回来：“承承哥哥好。”陈承也不介意，手腕一转，手心凭空出现了一颗糖，蒋盼一下瞪大了眼睛，放开抓着裴永宁的手，往前蹭了两步，目不转睛盯着陈承手心：“哇！”<br>
陈承咧嘴一笑，两只手交叉一晃，手心中的糖赫然变成了两颗。蒋盼被两颗糖魔法般的出现紧紧吸引了，一下子忘了紧张和怕生，眼睛亮亮：“厉害！”陈承把两颗糖放在她手上，伸手拍拍她头：“是因为盼盼可爱，承承哥哥才有法力给盼盼变糖果。”蒋盼被唬得一下一下的，郑重其事把两颗糖果捧在手心。<br>
戚屿翻了个白眼：“您可快停下吧，连人类幼崽都不放过可真是够了，坐哪儿？”陈承一挥手：“得嘞戚少，这儿走。”这才仔细看到了裴永宁的脸，裴永宁习惯性地带了口罩，看店内灯光昏暗并不明显才拽到了下巴，陈承一愣：“裴，裴永宁吗？”戚屿一把搂过裴永宁肩膀，挑挑眉毛：“怎么？”陈承脑子里顺了顺关系：“啧，也有道理。”戚屿一愣：“什么有道理？”<br>
陈承边带他们往最角落的座位走边道：“你那男朋友不是徐氏陆特助儿子吗，那你和徐大少弟弟认识也不是什么奇怪的事儿了。”戚屿感叹：“你倒是什么关系都知道。”陈承挥了挥袖子：“你当小爷天天这么闲都是在干嘛。”自然是在各种八卦里头穿梭。<br>
正如陈承所说，这个店的功能杂七杂八，从菜单就能体现出来，裴永宁选择恐惧症，愣是没各种种类中挑出一种。戚屿啪地把菜单合上，丢给他一张信用卡：“算了，你看着上吧。”<br>
陈承早就习惯他这种甩手掌柜的操作，从善如流把信用卡扣了下来，指指旁边的小舞台：“去玩玩儿？随便用。”陈承好歹也作为歌手出道过一段时间，虽是没啥造诣，但用的东西是一等一的好，戚屿饶有兴趣看了一圈，对裴永宁勾勾手指：“来吗？”裴永宁有些担心地看看蒋盼，蒋盼眼睛里装满了期待：“三哥三哥快去，盼盼不会乱跑的。”戚屿招手叫了个服务员小姐姐拜托她坐在蒋盼身边，催裴永宁：“好了，都是熟人，就这么点远。”裴永宁无奈笑笑起身：“知道了。”走到他身边，“唱什么？”<br>
戚屿没回答他，给他衣领上别了个小麦，指了指键盘示意裴永宁站过去，自己抓了把吉他随手弹了几个和弦调了一下音，拍了拍立麦确保它能发出声音，几乎没思考便开了口，是一首慢歌，配着清清静静的吉他声，让店内的杂音一下子收敛起来，各个角落的人都望了过来。戚屿的声音是唱诗班纯净的声音，开口的瞬间便能击在人心弦上，一下子让大家晃了神。裴永宁听过这首歌，但不太熟，循着前几句的乐句试探地给戚屿配和弦，戚屿唱了一个乐段，转过身来看裴永宁，用吉他扫出几个过度拍，扬扬下巴示意裴永宁接过去，裴永宁边用脚打着拍子边接下了下一个乐句，他是充满了慢慢的少年感的声音，带着裴永宁式温温柔柔的气息和咬字。如果说戚屿让人看到了金光灿灿的维也纳大厅，裴永宁则是带人走进了夏末的某个安静夜晚，仿佛能听见虫鸣和微风吹过树叶的簌簌声，让人一下子静下心来。<br>
裴永宁不太记得这首歌的词，勉强编了几句便顺着和弦串上了另一首耳熟能详的歌，传回戚屿那里。戚屿吹了个口哨，有些兴奋起来，唱了几句变了小调，逐渐引出快歌。难得有人和裴永宁玩儿这种音乐接龙游戏，裴永宁难免也有些高兴，在键盘上一个大滑音，手指在黑白按键上飞舞起来，遇到熟悉和喜欢的歌不自觉地给戚屿配上和声，两人声音的相性很不错，明明从未排练过却莫名其妙达成了某种默契，将整个店气氛一下炒到最高潮，结束在电吉他的揉弦声和键盘的几个重音和弦中。<br>
戚屿是喜欢这种热热闹闹的场景的，背着吉他蹦蹦跳跳跑了整个舞台，跟各个角落的个人们互动了，中途陈承看着手痒，跳上舞台敲了几下鼓，直到有熟人进来才丢了鼓槌去招待。戚屿和裴永宁的表演结束后全场的欢呼和掌声，戚屿甩了甩沾了汗珠的头发，把吉他放下来拉着裴永宁对台下鞠了个躬，手一撑舞台边跳下舞台，走回他们的位置上。裴永宁是规规矩矩从侧方的楼梯走下来的，蒋盼等他坐下爬到他腿上，头蹭在他胸前：“好听！”裴永宁低头亲亲她脸蛋，拿湿毛巾把她抓着炸虾吃完油滋滋的小手擦干净：“谢谢宝宝。”<br>
陈承不知道去哪儿挖了几个万能厨师，杂七杂八的菜系皆各有风味，三个人吃得很是顺心，陈承送走了几波单纯来捧个场的朋友客人们，坐下来和他们聊天。戚屿吮了一口调酒师看着他们的演出即兴创作的鸡尾酒，眯起眼睛品了一下，满意地轻轻呼出一口，用脚踢踢陈承：“你哥啥反应啊？”陈承也要了杯酒，随意跟他碰了一下：“害，别担心，他要不赞同这店开得起来吗？”转头问裴永宁：“裴大明星，菜如何，有建议或意见吗？”裴永宁摇摇手：“叫宁宁就好，很好吃，生意一定会很好的。”陈承伸杯子过来和他碰：“得嘞宁宁，借你吉言。”<br>
几个人聊得正开心，进来了几个看起来便面色不善的人，四处张望了一下，径直朝他们桌走来，为首是位看起来二十出头的少年，嚣张地一踢陈承椅子，语气里的讽刺快要溢出来了：“哟，我当是谁呢，区区一个私生子你也配花着陈家的钱招摇过市，嚯，还整这么大个店。”戚屿火气往头上冲，蹭一下站起来：“陈安禹你不要太过分啊！”被陈承拉住了：“小岛小岛，别生气。”站起身依然是刚刚聊天时人畜无害的表情：“我当是谁呢，区区一个旁支你也配管我哥怎么给我花钱吗，陈安禹，我知道我妈是谁，不用你给我科普。要吃饭喝酒你就坐下点菜，不要就出去，小本生意，和气生财和气生财，我这椅子不便宜，踢坏了按市价赔偿啊。”说完甚至咧出了小虎牙。<br>
陈承的态度太过坦然，丝毫没有被激怒的样子，反而刺激到了陈安禹，他咬牙切齿了一番：“贵是吧，那今天我还就砸定了，你放心，老子有的是钱，赔得起。”说着像是要验证这句话，随手扫掉了他们桌上一盘菜，碟子落在地上“呲啦”一声摔成了几瓣。戚屿哪受得了这个气，又喝了点酒，当下一拳头挥在了陈安禹脸上：“cnm陈安禹你是不是脑子有毛病！”<br>
陈安禹猝不及防挨了一拳，就像在汽油上丢进了火柴，一下子点爆了他的脾气，踢开椅子和戚屿扭打在一起。陈安禹带来的人本就是砸场子壮气势用的，哪会看着陈安禹自己打架，再加上戚屿小豹子一样，陈安禹几乎是被压着打，急急忙忙加入了战局。<br>
陈承看他们乱糟糟地打起来，有些心梗，但又不能任由戚屿被一群人围攻，事情又因他而起，只能跑进去拉架，但事实证明，拉架最后的结果，一向都是被卷入争端。陈安禹本就是来找他麻烦，抓住机会狠狠往他肚子上顶了一脚，被戚屿拉住衣领一个擒拿压在地上，身后又有人打来一拳，直击在戚屿腰上，戚屿闷哼一声，迫不得已松开了陈安禹。<br>
一切来得有点太突然，裴永宁被变故惊呆了，先安慰地搂了搂吓坏了的蒋盼，看着两个人对好几个人逐渐落于下风，没办法看着两个人挨打，蹲下身握住蒋盼两只小手：“盼盼千万不要上前来啊，听话，就在旁边等一下三哥。”蒋盼想拉他，但又觉得小岛哥哥和承承哥哥需要帮忙，犹犹豫豫地缩回了手，“唔”了一声。<br>
裴永宁暂时没精力安抚她的情绪，胡乱拍拍她头就上前去拉戚屿。戚屿打了这么好一会儿已经喘上了粗气，被他拉起来得到了片刻的间隙，深呼吸了两下理智回了一半：“宁宁你干嘛，不用进来，快到旁边去。”戚屿在这时候突然想起陆建白警告过他的话，深知把裴永宁扯进来事态就严重许多，再加上蒋盼一个人在旁边站着，万一这时候出了什么事情怎么办。<br>
但对面的人已经打红了眼睛，哪管面前是谁，加入了战局就没办法轻易全身而退，一拳就向裴永宁打过来，戚屿心里咯噔一声，没想到裴永宁反应极快接下了那一拳，又拉着他躲过了几脚。戚屿在心里“哇塞”了几句，重新专心打起架来。裴永宁基本上是以防守为主，迫不得已才小小攻击一下，造成的伤害不大，但侮辱性极强。对方的人莫名其妙升起一股被瞧不起的感觉，愈发火气上头，攻击更加猛烈起来，三个人到底是寡不敌众，裴永宁被迫也挨了几下。他从小挨打经验丰富，很知道如何避开要害和防止对方打到脸，正躲避着，突然听到蒋盼颤颤巍巍的声音接近过来：“放开我哥哥，不要打我哥哥……”心里一凝，飞快转向声音传来的方向，看到陈安禹被小姑娘拉住了衣角，暴怒之下伸手要朝她打去。<br>
裴永宁几步冲了过去把蒋盼捞进了怀里，背后挨了陈安禹盛怒下的一下，却没感到有多痛，被踩到了不能碰的底线，紧紧搂着蒋盼转过身死死抓只陈安禹来不及收回去的手，沉着脸眼神阴翳：“别碰我妹妹。”陈安禹被那眼神吓得浑身一抖，缓过神后气急败坏号令自己人过来，身后却突如其来响起了警笛声和警察的大声呵斥：“不许动！”<br>
原来不知是谁看情况不对报了警。</p>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong><br>
群里大家提了这个梗，于是把它提前了。前两天特别忙，今天终于把第一阶段最后一个学校的申请递完了，希望过年前的这两天能多写一些（希望能快点拍上）。<br>
另外，陈家这对兄弟也带着很香的气息，有人感兴趣吗，可能有时间可以搞个小番外什么的。</p>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="三十六">【三十六】</h3>
<p>几个人排了一排坐在派出所的椅子上听片警絮絮叨叨的训话：“都是二十多岁的人儿了，什么事儿不能好好说吗，还带着小朋友呢，非要打架？搞成这样就开心了？诶你们俩，对说你们呢，是不是还是公众人物？公众人物就冷静一点儿啊，到时候再上个热搜，闹得沸沸扬扬的，好看吗，你们就说好看吗？”戚屿生无可恋地仰起头倚在墙壁上，侧过头在陈承耳边含含糊糊念叨：“你说这位仁兄看着五大三粗的样儿，为何如此能唠叨？”片警小哥瞪了他一眼：“这位同学！你交头接耳说些什么呢！”戚屿把“警察同志你串戏了那是老师的台词啊！”这句吐槽勉强咽下，扬起虚心听讲的表情：“我说，警察同志您说的太有道理了，我们一定痛改前非吸取教训提高觉悟，将来绝不会再犯类似的错误。”片警小哥满意点头，觉得戚屿孺子可教，喝了口水，正打算继续进行思想教育，被身后急促的脚步打断了。<br>
徐尘和陆建白是一起赶到的，他们本来一起回了徐家老宅跟两个父亲吃饭，接到电话马不停蹄就赶过来了。开车的是陆建白，主要是徐尘听他们带着蒋盼还能跟别人打起来，气得连手刹都忘记放就猛踩油门往前开，给陆建白吓得把他赶下了驾驶座。<br>
徐尘都没来得及跟片警小哥打声招呼，径直上前把蒋盼抱起来：“盼盼没事儿吧，不怕不怕，大哥来了。”蒋盼搂住他脖子摇了摇头，贴在他耳边小声说：“三哥有受伤……”徐尘上上下下打量了一下裴永宁，看他表面上没啥大伤，心放下一半，语气却难得的有些冷淡：“宁儿伤哪儿了？”裴永宁听出他语气里藏着的怒火，忙不迭摇摇头：“没事没事……”相比起裴永宁，戚屿和陈承的情况看起来就惨烈了不少，戚屿还好，知道护着自己的脸，但露出来的手臂上留着青一块紫一块的伤，衣服遮住的地方就更别提了，陈承更惨，嘴角破了皮微微肿着。不过陈安禹一行人也没好多少，一个个都挂了彩，始终冲在第一战线的陈安禹最惨，甚至顶了个熊猫眼，蔫巴巴缩在离他们最远的角落。<br>
陆建白在外人面前是出了名的对人不对事，看到戚屿手上的伤腾地就炸了：“谁打的！”陆建白长了张严肃起来极其吓人的脸，脸一绷凶神恶煞的，一旁的陈安禹一抖，瞪着熊猫眼警惕看过来，整个人都是防御姿态。戚屿给了阳光就灿烂，恨不得当场给陆建白表演一个一秒落泪以表示自己的委屈，奈何自己只是个歌手，演技过于拙劣，指着陈安禹告状的时候没能藏住眼神中得意。陆建白看了一眼陈安禹的惨状，沉默了，一时不知道该从何哄起，只能咳了两声扯开话题。<br>
陈承一脸愧疚：“建白哥，小岛完全是为我出头，你别跟他生气。”陆建白大致了解了整个情况，点点头问他：“你哥呢，在来路上吗？”陈承沉默了一下，躲开了他的目光，含糊不清道：“大概吧……”话音没落，门口就疾步走进来一个人，剑眉星目，走路都带着气场，陆建白转过身伸手：“陈总，好久不见。”陈安黎握上他的手：“陆总，舍弟添麻烦了。”语气平平淡淡，却让陈承不自觉地从椅子上挺直了背。陈安黎侧头才看到同样站着的徐尘，顿了一下扫了一眼裴永宁和戚屿，点头对徐尘示意了一下：“小徐总。”<br>
一旁的陈安禹看到他，小心翼翼蹭过来喊他：“大堂哥。”陈安黎静静地扫了他一眼，他在路上就听说了这件事儿的全过程，没应陈安禹这声唤，微弯下腰用手轻轻碰了碰陈承的嘴角，轻声问他：“疼吗？去医院看看？”陈承“嘶”了一声，不自觉身子往后倾了倾，摇了摇头：“不用，哥。”陈安黎直起身，先跟陆建白和徐尘道了歉，几个人冠冕堂皇说了些场面话，又跟片警解释了一下情况，便要带走陈承。姗姗来迟的许颂才快步走进来，语气有些崩溃敲了敲裴永宁脑袋：“你说你，要打架就打架，你好歹带个口罩，要打架你在前面还跟Eden唱什么歌！”<br>
许颂一个晚上像坐过山车，先是裴永宁和戚屿即兴舞台被在场的粉丝录了全程发到了网上空降热搜，所有人都鸡叫着大呼神仙现场天使唱歌，整个团队洋溢着过年般的气氛，许颂喜滋滋地好好给热搜词条营业了一番，在心里大夸小朋友贼有出息。没过几个小时就出现了两人打群架的消息，一下子爆在了热搜上，视频断章取义，基本上只截取了最后一段裴永宁参与的部分，还特别拍了对方的惨状。许颂一个脑袋两个大，恨不得把刚刚升热搜的钱重新取出来降现在的热搜，火急火燎安排完了工作，才往派出所赶来查看情况。<br>
裴永宁也看到了热搜，愧疚几乎要从眼睛里溢出来：“对不起颂哥……”裴永宁委屈时候的表情水汪汪的，像极了被抛弃的小狗，戚屿都看不下去，上去拉许颂：“颂哥颂哥，是我不好，宁宁是劝架的来着，我来处理这个事情。”事情都发生了也没什么能后悔的，许颂叹了口气，戚屿和裴永宁情况不一样，粉丝容忍度极高，他做什么只要不是违反原则都能在粉丝那儿说得过去，今天这个事儿说大也大说小也小，能做的只有尽可能把所有真实的情况都展现出来，对裴永宁才是最有利的。<br>
陈承在旁边看着，也深知这个理，插嘴道：“我调一下店内的监控，然后发个声明说一下这个事情，能把宁宁摘出来。”陈安黎点点头：“是陈家的家事导致的，我们会协助处理。”许颂谢过了，把名片递给二人，急急忙忙吩咐了裴永宁几句就重新往外面赶。艺人身上带着很多东西，品牌、代言或者各种相关方，牵一发动全身，裴永宁一旦有了什么波动，要处理的事情很多。戚屿性质比较不一样，他本就是自由人，基本上所有的工作都只跟音乐有关，身上没背着什么代言或广告，相对来说影响本就较小。<br>
徐尘陆建白和陈安黎在陆建白仍在徐氏工作时有合作过项目，关系还算熟络，只随口约了明天某个时间来处理一下这个事情的后续，陈安黎便带了陈承跟众人告别。陈安禹坐不住了，上前拦他：“大堂哥，我不跟你……”看了眼陈承，艰难地从牙缝中多挤出一个字儿，“……们一起走吗？”陈安黎冷淡地看了他一眼：“你的监护人是二叔，不是我。”看到他满眼的不服气，深深看了他一眼，补道，“安禹，我警告过你，别找承儿麻烦，他是我亲弟弟。”陈安禹破口大骂：“什么亲弟弟，我呸，他也配，一个……”“水性杨花戏子的种”几个字被陈安黎冷冷的眼神打断了，嘴巴蠕动了几下，突如其来的求生欲占据了脑子，浑身的伤隐隐作痛起来，只能狠狠瞪了一眼陈安黎背后的陈承，小声道：“我知道了……”陈安黎再没看他一眼，伸手牵了陈承走了。<br>
裴永宁和戚屿挤在蒋盼安全座椅的旁边安静如鸡，整个车里寂静得连根针掉下来都能听到，还是徐尘先开口打破了这个寂静：“哥，直接住我们家吧，这么晚了。”陆建白边打着右转灯边随口应：“成，那我们睡你房间？”徐尘“嗯”了一声：“我去宁儿那里睡。”陆建白从路况中抽出空来瞥了他一眼，有意无意道：“今天很晚了。”徐尘一愣，低低笑了几声：“我知道。”<br>
是很晚了，对蒋盼来说其实是过于晚了，到家的时候小朋友已经缩在安全座椅里睡着了，徐尘小心翼翼把她抱上了楼，随随便便给她洗了个澡，把她塞进被窝里，蒋盼全程几乎都是闭着眼睛打着瞌睡，头一挨枕头就彻底睡了过去，徐尘好笑地亲了亲她额头，帮她把空调的风调到最小盖好了被子，自己去洗了个澡，找了药先递给了陆建白一管，带着另一管进了裴永宁房间。<br>
裴永宁也刚刚洗完澡，发梢还带着水滴，穿了宽宽大大的超大号白T，几乎把手臂都盖得严严实实，徐尘往床边一坐，伸手叫他来。裴永宁有些不安地站在原地犹豫了一下，还是一寸一寸挪到了徐尘身边，被徐尘随手拍了一下身后：“磨磨蹭蹭，把上衣脱了我看看。”裴永宁这才反应过来是要给自己看伤，小声地嘟囔道：“没事没事，让它自己好就行了。”“嗯？”徐尘语气危险道：“你别逼我今天打你啊。”裴永宁听他这话里像是有气，吓得忙不迭把上衣脱了，背上和腰上的青紫才露了出来。背上那块尤其严重，是帮盼盼挡住的陈安禹全力的一下。<br>
徐尘的表情一下子有些难看，在心里问候了陈安禹十八辈祖宗，面上镇定地给裴永宁上药，裴永宁咬着牙忍疼，小心翼翼打量徐尘的神色，直到徐尘帮他重新把衣服穿上也没敢说一句话。徐尘上完药去洗了个水，往他床上一躺，只说了句“睡吧”。裴永宁这下有些慌了，打也不打骂也不骂，这是什么个意思呢。心神不宁把灯关了缩进被窝，徐尘背对着他朝着床外，连呼吸声都很小声。<br>
裴永宁最吃不消这种被人晾着的感觉，在心里跟自己斗争了十几分钟，终于还是小声喊他：“大哥……”虽是声音极小，但在格外安静的环境中徐尘依然听得清清楚楚。他在心里叹了口气，没应他。裴永宁第二次叫出声的时候，已经带了哭腔：“大哥，你……你生气了吗？”徐尘听他有了哭腔，终于是没绷住，叹着气转过身来，看着黑暗里裴永宁的泪眼，声音平静：“是，我在生气。”紧接着说道，“但也只是生气而已。”<br>
裴永宁没听懂：“嗯？”徐尘往前探了探身虚虚地抱了抱他：“我生气不代表我会不要你，宁儿。”裴永宁被他说中了心中事，一时哑口无言，徐尘把他放开，拍了拍他头：“记得上次我跟你说啥不，不许胡思乱想，快睡，明天我们再聊这个事情。”裴永宁被安抚了，伸手抱了徐尘一只手，像极了没有安全感的小朋友：“大哥晚安。”徐尘有些无奈，任由他抱了：“晚安。”<br>
徐尘的房间里陆建白和戚屿两人气氛就活跃得多，陆建白边给戚屿上药边骂陈安禹的娘，骂得戚屿神气得龙飞凤舞，指手画脚给陆建白比划他们这队人的高光时刻，两个人过了嘴上的瘾，正当戚屿觉得今天甚是美好打算香喷喷睡个觉时，刚钻进被窝就被陆建白捏住了脸蛋：“小岛同学，你也是戴罪之身这件事情你是不是忘得一干二净了，明天我们来算这个帐啊。”<br>
这人怎么恁不讨喜，戚屿的好心情一下子被打散了，闷闷地打掉他的手，飞快翻了个连眼珠都消失的可怕白眼，拖着长音：“知道了——”陆建白被他可爱到了，低头在他嘴上啄了一下，心满意足去关灯：“睡觉，晚安。”</p>
<hr>
<h3 id="三十七">【三十七】</h3>
<p>裴永宁难得地在八点多就自然醒了，睁开眼时身边已经没有了徐尘的身影，裴永宁下意识够了手机过来看时间，迅速清醒过来下楼找人，徐尘和芒昱在客厅坐着聊天，听到他有些急切的脚步声两个人都看过来。芒昱看着他一头乱糟糟的头发噗嗤笑出声，伸手招他到身边用手给他打理了一下头发：“怎么醒这么早，想吃什么吗？”裴永宁也不知道为什么这么早就醒了，支支吾吾回避过第一个问题，摇摇头只说不想吃。<br>
芒昱不赞同道：“醒都醒了，早饭当然要吃，这样，面条和手抓饼，你更想吃哪个？”徐尘替他回答：“面条吧，清淡，身上带着伤呢。”芒昱“哦对”了一句，掀起他后背衣服看了看伤，啧啧感叹道：“我们宁儿居然也会打架，真就奇观。”裴永宁被说得脸红，急急说道：“面条好，宁儿想加个鸡蛋，溏心儿的。”芒昱笑着答了“好好好”，从柜子里翻出面条，起了小奶锅给他煮面。<br>
戚屿和陆建白九点多才打着哈欠下来，陆建白随手从冰箱里巴拉了点水果面包出来，边嚼含糊不清问徐尘：“你是不是差不多要出发了？”他们昨天和陈安黎约了今天早上见面好好谈谈这件事情如何解决对几方都好。陆建白甩手掌柜，觉得这事儿没必要两个人同时出现，忽悠徐尘道：“你去和他们聊，我在家教训两个小兔崽子，多好的事情！省时省力效率高！”徐尘冷笑了一声，但一时找不到更好的词来反驳，只能无奈答应了，此时听他这么问，强压住吐槽他不靠谱的话，看了看时间：“还有点儿时间，我有点儿事情先要处理一下。”对裴永宁扬了扬头：“书房等我一下。”<br>
裴永宁怎么也没想到，在书房站了没多久，徐尘牵着蒋盼进来了。<br>
两个人对视了一眼，在彼此的眼里看到了不安，徐尘顺手把门一锁，牵着蒋盼坐到老板椅上，叫裴永宁：“宁儿，靠墙站，面对这儿。”裴永宁心里咯噔一下，但身体不敢反抗，贴着墙看向了徐尘和蒋盼。<br>
徐尘抓起蒋盼两只小手，罕见地面对她收起了笑：“盼盼，大哥要说一件很严肃的事情。”蒋盼有些不安地“嗯”了一声。徐尘问她：“昨天三哥有没有让盼盼躲得远远的？”裴永宁一愣，不知道徐尘是怎么知道这样的细节的。昨天半夜，陈承回了家就把每个角度的监控都给了他哥，陈安黎给几个人都抄送了一份，徐尘今天起得早，把全程看了一遍，看到裴永宁加入战局前把蒋盼拉到了角落的动作，还对她说了点什么，大概猜到了他们的对话，后来看到蒋盼小小的身子跑去拉一个男孩儿衣角，以及后面裴永宁把人护在怀里的瞬间，即使没有声音，还是把徐尘吓出了一身冷汗。<br>
蒋盼看着徐尘这么严肃的表情，低下头避开了他的眼睛，扁了扁嘴巴努力忍住眼泪：“有，有的。”徐尘看出她被吓到了，却没有放柔声音哄她：“那为什么盼盼后面要跑过去呢？”蒋盼终于还是没忍住，掉下了几滴眼泪：“那，那个人，他打三哥……呜……”徐尘顿了一顿，用拇指把她眼泪抹掉：“很危险，知道吗宝宝，大哥不是说想保护三哥是错的，在盼盼没有把握保护好自己的时候，大哥希望盼盼离这些危险越远越好，听懂了吗？”蒋盼吸了吸鼻子，抽抽搭搭道：“那，那要怎么办呢？”徐尘教她：“可以找旁边的大人帮忙，或者打大哥二哥电话，要不然盼盼自己受伤了，哥哥们多担心呀。”<br>
蒋盼听进去了，点了点头小声说：“盼盼知道了，我错了。”徐尘拍拍自己膝盖：“来。”蒋盼小脸一下子皱起来，知错了和认打认罚两点中有着无穷大的距离。裴永宁看不下去了，开口喊徐尘：“大哥。”徐尘头也不抬：“噤声，看着。”然后等蒋盼自己爬上来。<br>
蒋盼犹豫了快一分钟，才慢慢挪上徐尘的膝盖，被徐尘往里头揽了揽。小朋友的身子很小很软，徐尘感受着膝盖上温热的感觉，一时间有点下不去手。停了一会儿还是伸手褪下了她裤子，轻轻拍拍她温热的身后：“开始了哦。”蒋盼紧张地抓住他裤脚，闷闷地应了“嗯”。<br>
徐尘手起掌落，皮肤撞击皮肤的声音很是清脆，最前面这两下是使了劲儿的，饶是蒋盼以为自己已经做好了十足的准备，憋了两秒还是哭出声来。裴永宁心一抽，看着蒋盼白皙的皮肤上留下了浅红的巴掌印，颤着声又喊了一声：“大哥！”徐尘没理他，专心致志给蒋盼身后上色，只有徐尘知道，除了最初的两下要把孩子打服以外，后面的几下都只是听着清脆，力度却没有多少，蒋盼的哭大概有八分是被吓的，只有两分是真真正正感到疼的。只打了十下，徐尘就停了手，把裤子给蒋盼穿好，把人抱正过来，抽了纸巾给她擦眼泪：“好了好了，不哭了，盼盼记住了就好了。”蒋盼把自己挤进徐尘怀里，抽泣了好一会儿，才逐渐停了哭声。<br>
徐尘留了裴永宁一个人站在书房，把蒋盼抱进了房间，给她擦了擦脸，恢复了温和的语气哄她：“盼盼关心三哥大哥知道了，所以我们要让三哥也知道盼盼不喜欢他打架，对不对？”蒋盼倚在他怀里点头，打着哭嗝：“打架，很疼的样子。”徐尘拍拍她背给她顺气：“就是，要告诉三哥以后不能打架了，三哥还没我们盼盼懂事儿呢。”蒋盼被徐尘几句软话哄得破涕为笑，这才反应过来，身后的疼已经几乎散了。<br>
徐尘把人往她的玩具角边一放，蹲下身亲亲她脸蛋：“盼盼自己玩会儿，中午要吃饭找建白哥哥，大哥要出门办点儿事情。”蒋盼抱起跟她差不多大的兔子玩偶，挥着兔子的手，乖乖跟徐尘告别：“大哥拜拜。”<br>
徐尘被小姑娘可爱到了，连人带兔子一起搂到怀里抱了抱，才舍得走出门。<br>
徐尘没回来之前裴永宁都没敢动，委屈巴巴一个人站在书房里，徐尘打开门叫他：“宁儿，出来吧。”裴永宁没反应过来：“嗯？”徐尘瞥他一眼：“知道你妹妹会担心你了吗，以后用聪明点儿的方法解决这种事儿。”主动把自己献祭进去是个什么事儿。裴永宁被他说得心里难受，沉默跟在他身后下了楼梯。陆建白抬头看他们气氛有些沉重，但裴永宁又没有挨过打的样子，皱了眉想了想，转移话题道：“你们家小宇呢？”徐尘从柜子里拿出茶杯，打开旁边的茶罐随手抓了些茶叶进去，没好气道：“人家老早就出门了。”你以为都像你们懒散堕落到这个时候。陆建白假装没听出话里的吐槽，严肃道：“茶不错，一闻就是顶尖铁观音。”徐尘看了看他，把杯子往他面前一搁：“这是普洱。”<br>
陆建白：“.…..”好了，他不配说话。<br>
几人喝了几杯茶，徐尘手机的闹钟响了，随手按掉：“好了，我差不多走了。”最后冲了一次茶把大家的杯都续上，把茶叶倒出来把紫砂壶洗了干净放回柜子里。然后叫裴永宁：“宁儿，等下你建白哥跟你讲这个事情，听到没？”裴永宁和戚屿都目瞪口呆了，裴永宁艰难地咽了咽口水：“什么意思？”戚屿喃喃道：“一定是我没睡醒，我得再回去睡一觉。”然后便恍恍惚惚往楼上走，被陆建白一把拉住。<br>
陆建白笑得机器和善，回答着裴永宁的问题：“字面意思，小宁宁，你哥出门跟你们擦屁股，你等下归我管。”这话也不是很直白，其实他最想接的下半句是你们留在家被我打屁股。<br>
戚屿跌坐在椅子上，沉默地捧起了茶杯，一时分不清是这个世界疯了还是他疯了，裴永宁失去了言语能力，安安静静地缩在一边假装不存在。徐尘走的时候顺手捞了一下他头发：“大哥走啦，你听话啊。”陆建白送他到门口，徐尘拉了他小声耳语：“别用皮带，收着点儿手啊。”他对陆建白的手黑有着非常清晰的认识。陆建白看他操心极了的样子，压低声音笑道：“客官您放心，效果保您满意。”被徐尘大大翻了个白眼。</p>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong></p>
<blockquote>
<p>莫名其妙把盼盼拍了一顿（努力增加盼盼的戏份），其实这有点像零食那个事情反过来，就 让宁宁知道这个事情会让别人担心，哪怕是盼盼这么小的孩子。不出意外的话今天晚上还有一章！（终于要拍到两个小混蛋了这么个梗写了一万多字也是我没想到的）。<br>
我这么勤奋是不是值得各种各样的评论！<br>
（其实这么赶是真的很想让他们和我们一起过年which现在看来已经不太可能来得及了qaq但我还在努力！）（人类到底为什么要给自己下这种奇怪的flag）</p>
</blockquote>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="三十八">【三十八】</h3>
<p>陆建白把门关上踱步回来，拿起杯子仰头一口喝完了茶，绕过吧台到洗手池随手洗茶杯：“你们俩做好心理准备跟我说啊，我随时都有空。”<br>
戚屿紧张巴巴抿着茶水：“什么叫你们俩？”心里存留着最后一丝侥幸。陆建白嫌弃地看了他一眼：“小岛你这中文不行啊，得找老师补补。你们俩就是你和宁宁两个人。”戚屿被呛了一下，猛烈地咳嗽了几声，谁在问他“你们俩”的泛指范围啊！他想问的分明是叫两个人一起做好准备是什么意思！<br>
陆建白啧啧两声上前给他顺背：“这么不禁逗呢。”然后笑得像只批了羊皮的狼，“当然是你们一起，省时省力嘛。”<br>
戚屿和裴永宁同时小小叹了口气，心里最后一丝侥幸被打破了，裴永宁咬了咬唇，小声道：“我，我准备好了。”长痛不如短痛，晚死不如早死，左右这顿打是逃不过去，往后拖也没什么好处。戚屿震惊看了他一眼，眼神中满是钦佩：“宁宁你觉悟也太高了。”裴永宁小声提醒他：“小宇一般下午四点多训练回来。”总不好拖到那个时候吧。戚屿一向不太要脸，并不太能与裴永宁的脑电波接上，但确实少一个人在家比较好，只能噘着嘴在吧台椅上挪了挪身子：“喝完，喝完这杯就好。”<br>
陆建白最清楚他这磨洋工和世上无难事只要肯逃避的性格，弹了弹他脑门儿：“你们准备好了自己上来，我在书房等你们。”然后便自顾自上了楼，翻翻找找出了把黝黑黝黑的紫檀尺子，深知按戚屿那性子还得拖好一会儿，索性开了电脑先处理些工作。<br>
正如陆建白所料，戚屿磨磨蹭蹭了近一小时才被火急火燎的裴永宁拖进了书房，陆建白这一小时意外的效率极高，他们进来时正好处理完一整个事情，心满意足把电脑关了，心情愉悦道：“来啦。”像极了开张做生意的饭店老板。裴永宁在许颂和家里人以外的人面前都有些寡言，即使是已经算非常熟悉的陆建白，他也不太撒娇和示弱，只僵硬地站在桌子面前。戚屿就放松得多，小嘴叭叭：“哥哥我们深刻反省啦知道错啦，我们保证以后一定没有类似的事情发生，看到白痴绕路走，看到智障当没看见……”陆建白被他吵的脑壳子疼：“收。”戚屿像被关了开关的电子小玩具，一瞬间收了声乖乖巧巧站着，眼睛水汪汪眨巴着看他。<br>
陆建白不跟他们废话，直奔主题：“得了，裤子脱了桌上趴吧，要给你们整个枕头垫着不？”戚屿看他铁面无私的样子，委屈地叽叽歪歪：“你都不欣赏一下我刚刚认错宣言吗？”陆建白被逗笑了：“怎么，你还好好思考了一番吗？”戚屿骄傲道：“那是！我可是借鉴了不少篇检讨如何能写深刻的经验贴。”陆建白拿着尺子绕到他们身后：“行，那劳烦戚老师挨完打给我写一篇出来，鄙人甚是期待能拜读您的佳作。”<br>
这还得了！戚屿想破脑袋也想不到陆建白能顺势接着一句，干巴巴道：“我说笑的。”然后干脆利落把裤子脱了趴到桌上，生怕给自己再揽上什么活。家居裤是宽松材质的，顺着戚屿细长的腿一下子滑到了脚跟。裴永宁手卡在了腰际，心拧巴成了一团，实在无法说服自己。陆建白和善问：“建白哥帮帮你啊小宁儿？”<br>
戚屿趴在桌上哀嚎：“宁宁别让他帮——”声音听起来充满了血与泪，是经验人士用苦难编织起来的诗与歌。<br>
陆建白噗嗤笑出声，伸手拍拍戚屿腰际：“成长了嘛。”转头看裴永宁：“我帮你的话，十下啊。”明码标价童叟无欺的。戚屿表情复杂，十下是十下，陆建白的加罚从来没有好挨的，按他的习惯，这十下只会出现一条伤。裴永宁从戚屿语气中嗅到了危险的气息，忙小声道：“我自己来，自己来。”陆建白一耸肩：“是嘛，那太遗憾了。”<br>
裴永宁深吸了一口气，闭着眼睛完成了这个超高难度的动作，趴在桌子上时整个脖子都是红的。陆建白等他们两都趴端正了，用尺子轻拍了两下戚屿身后：“小岛是第一个打起来的对吧，五十下，宁宁三十。”戚屿点点头，把头放在交叠在一起的两只手上，视死如归：“好。”倒是裴永宁有点过意不去：“没事的，我犯的错是一样的。”陆建白笑着拍拍他背：“小朋友，你以为三十下好挨吗？先别给自己找打了。”清了两下嗓子：“我的规矩，报数，报错了加五下，手来挡打手心，脚来挡打脚心，知道了吗？”徐尘和芒昱都没报数这规矩，裴永宁瑟缩了一下，小声道了一声“知道了。”<br>
第一下落在了戚屿身后，横纵在臀峰上留下了一道淡红的痕，戚屿“嘶”了一声，两只脚丫晃着踢掉了挂在脚上的拖鞋。陆建白往右边走了一步，轻拍了两下裴永宁身后：“报数。”戚屿挣扎了两秒，从喉咙管憋出一个“一”字，陆建白纠正：“没说你，宁宁，报数。”趴着的两个人瞬间都有些混乱，疑惑地对视了一眼，戚屿突然开始怀疑刚刚难道是自己幻觉制造出来的疼痛，其实被打的是裴永宁而不是自己。陆建白看他们俩陷入混乱的样子，轻笑着说：“没听错，数对方的。”<br>
会玩还是陆建白会玩，两个人一时都有些目瞪口呆，裴永宁迟疑地小声说道：“一……一？”陆建白点头肯定道：“对，大声点儿。”然后猝不及防在他身后来了一下。裴永宁险些痛呼出声，把声音含在了嘴里。戚屿一个激灵：“一！”陆建白欣慰道：“真乖。”然后继续在他们身后落尺子。<br>
数对方的这件事儿听起来容易，两个人刚开始都觉得，不过数数而已数谁的有什么差别。但陆建白开启了这个玩法可就不是想让他们轻易过关的，出了十下，两人的身后都笼上了一层薄薄肿起的红色后，陆建白就不跟他们讲什么一边一下的规律了，开始随性地换人，戚屿总数本来就大，往往要连挨两三下。两个人边忍着疼还要边想着数字，两边数字差别大了之后，两人报起数来都逐渐开始犹豫。<br>
戚屿被臀腿相接处的左右各一下打得呜咽出声，耳边听着裴永宁小声报的“二五，二六”，脑子一抽在下一下落在裴永宁身后后带着哭腔报了个“二十七”。陆建白“嗯？”了一声：“多少？”戚屿愣了一下，脑子一团浆糊，一点儿也想不起刚刚那个数是什么，呜咽着求情：“哥哥，我错了，错了，别加。”陆建白不理他，挥着尺子在裴永宁身后落下了连续的五下，直打起一道白，慢慢隆起一条肿痕，裴永宁“嗷”一声抖了下身子，终于没忍住掉了眼泪。戚屿一愣，急了：“我报错的，哥你打他干什么！”陆建白伸手帮裴永宁顺顺背，回答他：“急什么，他报错也算你的。”然后友情提醒他：“刚刚宁宁到十七下了，从十八往后报。”<br>
越到后面越难捱，太疼了，两人被乱七八糟的数字和身后烧着的疼反复折磨着，戚屿又报错了一次，不顾身后的疼爬起来抓陆建白：“哥哥，哥哥，别加。”陆建白接住他，放下尺子用手毫不留情在臀峰上扇了五下，打得戚屿拼命往他怀里缩，抽着气嘶嘶哈哈地哭。陆建白把他放下：“趴回去，这是罚你乱动的。”然后重新拿回尺子，一板一眼在裴永宁身后落下了刚刚报错数的五下。戚屿哭得喘不上气：“你……咳咳咳，不讲理，咳咳咳……”陆建白哭笑不得：“怎么不讲理，我这不就是在跟你讲道理和规矩嘛。”看了看两人身后，皆是一片的红肿，臀峰严重的地方泛起了青紫，叹口气给他们放水：“行了，后面几下不用报数了，挨着就行。”<br>
把尺子放下，伸手压住裴永宁腰：“两个人都大小算个公众人物，动手前动动脑子。”裴永宁默默掉着眼泪，点点头“嗯”了一声，陆建白挥着右手给他把最后的七下补上了，一连串的巴掌又快又急，打得裴永宁不自觉小声哭喊着蠕动着身子，怎奈腰被紧紧压在了桌子上无法动弹，生生挨了这七下，被松开时浑身的力气都被抽光了，摊在桌面上捂着脸细细碎碎地哭。陆建白安抚地摸了摸他头发，捏捏他脖子：“好了好了，缓一下，没了没了。”然后往左边走了两步压了戚屿：“带着盼盼呢，别天天想着打架，人类是个高等动物，有语言可以沟通就别轻易用肢体语言。”戚屿紧绷着身后撇嘴：“知道啦。”戚屿剩了十下，陆建白有些不忍，避开伤得较重的地方，稳稳地落了十下巴掌。<br>
戚屿一向受不得委屈，挨完打就想往陆建白怀里钻，陆建白一手把他捞到怀里拍着背安慰，另一只手把裴永宁从桌子上扶起来，弯腰帮他把裤子穿好：“宁宁能自己走吗，回房间我给你上点药？”裴永宁缓过来了一些，不是惩罚他就不太好意思在陆建白面前脱下裤子，支支吾吾地往后退了两步：“不用，不用上药的，建白哥，我，我先回房间。”陆建白看他害羞得都不直视他眼睛，只能点头：“好，去休息一下，想睡就睡会儿。”裴永宁胡乱点了点头，忍着身后的刺痛挪着小步子回了房间，把自己抛到床上拿了被子把自己严严实实裹起来，这才蔓延开丝丝絮絮的委屈。他知道自己错了，知道自己该打，也知道徐尘是去处理他们这个事儿。但徐尘让陆建白打他，他就是莫名其妙地委屈，说不上来为什么的难受。裴永宁自顾自地静静哭了一会儿，哭着哭着便缩在被子里皱着眉头睡了过去。<br>
这边陆建白把哭得昏天黑地的戚小岛提溜了一把避开伤处抱在怀里拍着背哄：“差不多得了啊，你这顿打挨得不委屈，你知道昨天你们那热搜多麻烦嘛。”戚屿抽泣着哭了两声，搂住他脖子，伸手在他胸口虚锤了两下：“我不管，我疼！”陆建白哭笑不得，单手给他轻揉：“打你就是为了让你疼啊，要不然难道还在给你按摩吗？”戚屿“嗷”地一声仰头哭得更大声，陆建白头疼：“好好好，这不是给你揉着嘛，顶多到明天就好多了。”把他抱回房间拿过昨天的药，轻柔地打着圈儿把药揉进伤里。戚屿把眼泪抹在他衣服上，想到了裴永宁：“宁宁呢，要上药吗？”陆建白叹了口气，觉得自己十足的老妈子：“等下我给他看看去，你中午还想吃饭吗？”<br>
那必然是要的，挨打和吃饭它就不冲突。戚屿点头，想了想认真点菜：“要蒜蓉粉丝扇贝和蒸鲈鱼。”陆建白把他上衣也脱了，重新给他身上的伤上了一次药：“驳回，没有海鲜，发。”戚屿蔫儿了：“那还能吃啥？”好吃的东西没几个不发，陆建白逗他：“咸菜馒头吧。”戚屿“哼”了一声转过头不看他，陆建白笑着戳戳他腰：“好了，闹你的，银鱼蒸蛋怎么样，我刚刚看他们冰箱里有银鱼。”淡水鱼应该好一些。勉强和海鲜搭了个边，戚屿勉勉强强点了头。<br>
陆建白给他上完药，先去看了看蒋盼，蒋盼一个人乖乖地抱着小兔子看故事书，要多省心有多省心，陆建白一下子被治愈了，把小朋友举过头顶玩了次飞高高，狠狠在脸颊上亲了一下，夸她：“我们盼盼怎么这么乖！”然后抱着她下了楼放在垫高凳上，往她面前放了个大碗给她打了四五个鸡蛋让她打着玩。小朋友都喜欢有参与感的事情，蒋盼认认真真握着对她来说有些大的打蛋器仔仔细细地打蛋。陆建白把电饭煲开了，又效率极高地洗了菠菜剁了蒜放在一旁，准备炒个菠菜，想了想还是决定炒个蘑菇肉末。他一向动作快，蒋盼打个蛋的功夫，才切的材料基本都切好了，看了看蒋盼打的蛋，接过来补了几下，鼓励地揉揉蒋盼头发，把她抱下凳子：“盼盼真棒，去自己玩一会儿，一会儿就能吃饭了。”蒋盼被夸得眼睛亮亮，点点头“嗯”了一声，欢快跑到客厅去找自己的小木马。<br>
陆建白把肉腌上，决定上楼看看裴永宁，带着药敲了敲门，等了一会儿没人应，陆建白犹豫了一下，还是轻轻打开了门，悄声走进房间，看到裴永宁裹着被子睡着，脸上满是泪痕，也有点心疼，悄无声息地叹了口气，小心翼翼把他裹得严严实实的被子打开，轻轻褪下他裤子给他喷了点云南白药，没舍得把他叫醒，等药干了重新把杯子给他裹回去，退出房间上楼叫戚屿吃饭。<br>
徐尘是吃过了饭回来的，回来看到陆建白变着花样给蒋盼弄杯子上夹了小兔苹果的苹果汁，戚屿站在一旁自己啃苹果，一脸看不惯陆建白傻瓜哥哥的嫌弃模样，心想，这也打得不重嘛，这不还活蹦乱跳的，问陆建白：“宁儿呢？吃了吗？”陆建白严肃地找了一个苹果能牢牢挂住的角度，小心翼翼推到蒋盼面前，边分着心来回答他：“没呢。”徐尘震惊：“你都不叫他吃饭的？”陆建白觉得自己太冤了：“少爷，小朋友睡着了，我就没叫他，你上去看看吧。”<br>
徐尘换了个衣服就去找裴永宁了，把人从被子里刨出来：“宁儿？起来吃点东西再睡？”裴永宁迷迷糊糊醒过来，看清徐尘脸的那一刻鼻子就酸了，眼泪包包：“大哥……”徐尘有点懵，下意识把人抱过来：“怎么了？疼得厉害啊？”裴永宁搂住他脖子泣不成声。徐尘心疼了：“哎哟怎么委屈成这样，你建白哥干嘛了啊？”<br>
建白哥其实也没干嘛，裴永宁边哭边想，他就是想哭，没有原因。徐尘伸手给他擦眼泪：“不哭了，不哭了，大哥看看。”裴永宁拼命摇头，把自己死死贴在徐尘怀里不让他动，徐尘无奈道：“好，不看不看，哭吧。”<br>
裴永宁哭了能有快五分钟，终于平静下来，缩在徐尘怀里时不时抽泣一下，徐尘抽了纸巾给他擦眼泪：“哭完了？给大哥看看？”裴永宁眼睫毛上都坠着泪珠，幅度小小地点了点头，徐尘把他翻过来小心地褪了裤子，陆建白给他上了药，又几个小时过去了，很大一部分红肿已经消了，有些淤青浮了上来，但总体来说，其实不算特别严重。徐尘有些纳闷，这伤也不至于哭成这样啊，又给他上了一次药，抱正过来细细给他揉揉，柔声问：“还疼得厉害吗？”裴永宁乖乖摇摇头，犹豫了一下闷闷道：“大哥以后能不能不要让别人打我……”徐尘一愣，反应过来，原来问题在这儿，又好笑又心疼，亲了亲他额头：“知道了，不委屈了啊。”裴永宁扁了扁嘴，小小声“哼”了一句扭过了头不看他。<br>
徐尘被逗笑了，又哄了两句，把他手机拿过来：“刚刚都在睡觉是吧，看看微博。”裴永宁听他讲正事儿表情才认真起来，抱着手机刷了一下，看到陈承发了微博：“跟家里亲戚切磋切磋，把小岛和宁宁扯进来不好意思，监控片段给大家䁖一眼。哦对了，既然有这么好的机会那宣传一下我的店好了！是的朋友们我开店了，社北路88号虚度光阴大家了解一下！”配了个陈安禹进来找茬的全过程，能清晰地看出裴永宁是很后面才加入的战局，且基本都在防御，细心的网友很快发现陈安禹本来想对蒋盼出手才激得裴永宁露出那样的表情，一时间大家都把注意力放在了盼盼身上。戚屿转发了微博，配上了昨天与裴永宁和陈承拍的照片及一堆吃的，只写了两个字加一个标点符号：“好吃！”许颂登了裴永宁账号模仿他语气也转发了一下，配上了昨天他们那段小演出的片段：“键盘和吉他不错……”徐尘和陈家大概都干涉了一下，干脆把“虚度光阴”送上了热搜，网民的关注热情是有限的，很轻而易举就被转移了视线，当事人都出来承认了，二十多岁的男孩子冲动点也没什么不正常，除了黑没人揪着不放。大家倒是轰轰烈烈了解陈承那小店去了，宣传效果可谓极佳。<br>
裴永宁松了口气，知道事情是被解决了：“那就好，又给颂哥添麻烦了。”徐尘笑着揉揉他头发：“颂哥肯定觉得今年非常之充实。”裴永宁今年过得可谓是非常活跃，给了许颂职业生涯不少全新的体验。裴永宁不好意思笑笑，开口撒娇：“我知道错了嘛，会去跟颂哥道歉的。”徐尘点头道“好”：“饿不饿，你建白哥好像做了饭，想不想吃，大哥给你端上来？”简直就是皇上待遇，徐尘再怎么宠弟弟妹妹们也不至于让他们在房间里吃饭，饭还是要好好在餐厅吃的。<br>
裴永宁摇摇头，嘟嘟囔囔道：“大哥背我下去吧。”徐尘打趣道：“你确定？你妹妹坐楼下喝苹果汁呢。”裴永宁脸一下红了，从徐尘怀里蹭出来，蹭到伤口一阵龇牙咧嘴，小声道：“我，我开玩笑的。”徐尘笑着站起来顺了顺他头发：“去洗个脸，大哥帮你热饭去。”<br>
几句话小剧场<br>
之后的几天，极度挑食的陆建白发现，这个家的冰箱充斥了各种踩他雷点的食物，几乎不给他一点活路，能把他的雷点踩得如此彻底的人只有徐家大少爷，陆建白内心绝望，他又有什么坏心思呢！当初不过就是想要偷个懒罢了，暗暗在心里发誓再也不接受这种吃力不讨好的活。</p>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong></p>
<blockquote>
<p>好了这个梗终——于写完了，扯了快两万字啊我的天。你们看，明明是两个人同时挨打，看小岛的感觉就是：可爱兮兮的，想拍；看宁宁的感觉就是：可怜兮兮的，想哄。<br>
宁宁：可千万不能拖到盼盼出来小宇回来<br>
没皮没脸的小岛：能拖一会儿是一会儿，万一陆建白拖着拖着就忘了呢！梦想还是要有的万一实现了呢？人多，人多不是好事儿吗！万一有人愿意拦一下呢！<br>
今天就这么多！期待大家的评论们！</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（31-34）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-31-34/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-31-34/">
        </link>
        <updated>2021-01-30T18:19:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%80">【三十一】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%BA%8C">【三十二】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%89">【三十三】</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%9B%9B">【三十四】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="三十一">【三十一】</h3>
<p>天气一天一天热起来，幸福的大学生邹和宇同学也迎来了他的暑假，但放假不放假其实对他影响并不大，该做的训练也一个都不能省，鉴于蒋盼也一直呆在家，邹和宇出门训练都会把她捎上，蒋盼好养，捧着一本图画书也能缩在冰场旁边的椅子上坐一整天。不是正式训练的时候邹和宇甚至会把人抱进冰场，带她滑上两圈。<br>
蒋盼胆子小，刚开始上冰只能绷着小脸站在原地一动都不敢动，邹和宇宠她，不舍得看她一个人可怜巴巴等在原地，总会上前牵她手避免她摔倒。次数多了蒋盼稍微熟悉了一些，能大着胆子自己扶着墙边往前蹭几步。没来几次就征服了整个花滑队的队员们，不管男生女生看到她都忍不住摸摸脑袋捏捏脸蛋。本来放假就是靠自觉，来的大部分都是当地学生，教练也不会对大家有太多要求。自从邹和宇带着蒋盼来训练，训练的出勤率都莫名高了不少，由此，连一向对学生们不苟言笑的崔教练面对蒋盼的时候都极其亲切。他是出了名的铁面无私，训人训到哭是常事儿，但蒋盼偶尔摔得狠了自己爬不起来的时候，他比邹和宇都紧张几分，很难得地上冰去把人抱起来。<br>
徐尘近些天一个项目正要发行，忙得脚不沾地，恨不得住在公司里，几乎没空在家吃饭，好不容易熬到项目发行一切都稳定下来，才稍微闲了下来一些，一觉睡到了下午三点依然有些迷迷糊糊，一天实在不足以把前些天缺的睡眠补回来。徐尘怕再这样睡下去晚上就更不用睡，爬起来下楼去喝水打算清醒一下。<br>
人不清醒的代价是，先差点在楼梯上踉跄了一下，翻了三个柜子终于在吧台上找到了自己的被子，盛着水的时候手肘一下带掉了吧台边的手机，大满贯一样掉进了吧台下的垃圾桶里。徐尘深深吸了口气，甩了甩头让自己清醒过来， 认命地蹲下身子去垃圾桶里翻手机。手机重，带着地心引力的加速度一下子掉到了垃圾桶的最深处，徐尘翻了好一会儿，终于摸到了，手背的触感让徐尘一愣，把手机拿出来之后重新进去把刚刚那个东西够出来，真是个药瓶。<br>
徐尘皱着眉对着药瓶研究了一番，心里一凝，在一堆英语专业名词中捕捉到了适用症状——这是精神疾病相关的药物。徐尘第一反应是裴永宁，默不作声把药瓶往口袋一塞，边喝水边思考如何平和地开启这段对话。<br>
裴永宁很快就回来了，他这些天并不算忙，《陪着你长大》和几个录播的采访和商演都陆续在播，他的曝光度够，许颂便适当给他减了工作。裴永宁看起来心情很不错，边换鞋边哼着曲子，徐尘看他心情不错也稍稍放下心来，喊他到客厅：“宁儿来，大哥问你事儿。”裴永宁迷茫应了声，加快了换鞋的速度，走到他身边坐下：“怎么了大哥？”徐尘顿了一下，还是决定单刀直入，把药瓶拿出来递给他：“这是你的吗？”裴永宁接过来仔细看了看，没大看懂是做什么的药，摇摇头递回去，眼神疑惑：“不是吧？我没见过。”<br>
徐尘愣了，那能是谁的，总不可能是邹和宇那个没心没肺的小混蛋吧？<br>
裴永宁看他表情有些严肃，有些担心：“这个药怎么了吗？”<br>
徐尘犹豫了一下，没直接告诉他，只问：“你二哥最近忙吗？”裴永宁认真想了想：“感觉跟原来差不多啊？就是最近感觉他挺累的，有时间就在睡觉，可能暑假到了医院也忙吧。”毕竟熊孩子们都放假了，感觉生病受伤的可能性高了不少。<br>
徐尘点点头：“大哥知道了，”然后扯开话题问他，“宁儿想吃什么？今天大哥做饭。”裴永宁眼睛发光：“那我要吃芝士焗龙虾，周四楼下那家生鲜大龙虾打八八折！”徐尘笑出声，伸手揉揉他头发：“没问题，走吧，去买龙虾。”<br>
邹和宇带着蒋盼回来的时候一进家门就闻到了浓郁的芝士味，眼睛都直了：“今天过年啊！啊这罪恶的味道！”徐尘从厨房走出来：“你鼻子倒是挺灵，小狗吗？”邹和宇才不在乎自己是人是狗，给饭便是娘，耸了耸鼻子：“是什么，龙虾吗？”裴永宁正抱着蒋盼洗手，有些震惊：“这都能闻出来？”邹和宇挠头：“那倒也没有，我猜的，芝士配龙虾不听起来怪配的。”<br>
徐尘把龙虾盛出来，认真地摆了盘：“干脆就做成了奶油意面版的。”省主食，方便。然后逗邹和宇：“这么胖，能吃吗？”邹和宇非常严肃：“没关系，让明天的我去担心吧。”吃，还是要吃的。徐尘笑：“得，等你二哥回来再吃？”话音刚落，芒昱就推门进来了，边打着哈欠边换鞋：“这么热闹啊？”邹和宇往他身上蹦：“二哥！快！吃饭！”芝士凉了不能吃！被徐尘一把抓住命运的后衣领：“你看你二哥累成什么样。”芒昱笑着给大型犬邹和宇顺毛：“没事儿，不累，洗个手就来。”<br>
芝士即正义，连平日里一向吃什么都没啥兴趣的裴永宁都吃完了整整一碗面，洗碗的时候还有些意犹未尽地叹了口气。徐尘好笑，捏捏他脖子：“喜欢以后再做就是了。”然后跟他打商量，“今天你和小宇帮盼盼洗澡行不？”裴永宁当然说好，把最后一个盘子洗好放在沥水架上，洗了手在挂在一旁的小熊擦手巾上擦干，喊蒋盼：“盼盼走啦，三哥带你洗澡澡。”<br>
把弟弟妹妹们打发上楼了，徐尘敲开了芒昱的门：“阿昱，是我。”芒昱打开门：“大哥？怎么了？”徐尘进了门随手带上，走到他桌子边把药瓶放在他桌上：“这是你的？”芒昱一愣：“哪儿找到的？”徐尘听他这样问，便知道这是承认了，深吸了一口气：“吧台旁边的垃圾桶，我手机掉进去了，不是刻意翻的。”芒昱沉默了几秒，上前把药瓶拿回来攥在手里：“我没事儿，只是试药而已。”<br>
徐尘一愣：“试药？”他本来还在想该如何诓人去跟自己做个检查，他认得的人里有不少有靠谱的心理医生资源。<br>
芒昱甚至笑了笑，坦然地直视他的眼睛：“嗯，我需要一笔钱。”</p>
<hr>
<h3 id="三十二">【三十二】</h3>
<p>徐尘脑袋一嗡，火气一下子冒上来，一巴掌拍在桌子上：“你缺钱不能找我要吗！你缺钱缺到拿自己的身体换钱。”<br>
芒昱猜到他会是这个反应，叹了口气，垂下眼帘轻声说：“大哥，这是我自己的事情，我不能总跟你伸手拿钱。”<br>
徐尘忍了再忍，没忍住上前拎着他领子把他从床上拎起来：“你再说一遍？”<br>
芒昱丝毫不惧，放下嘴角的弧度，眼里最后一丝笑意也消失了，平静道：“我说，这是我自己的事情，也是我自己的身体，我有数，就算……”<br>
“啪。”<br>
话没说完，被徐尘一记耳光给打断了，突如其来的力道扇得芒昱侧过了头，左耳嗡嗡作响，巴掌声在脑袋中回荡。<br>
房间一下子安静了下来，芒昱低着头抿着嘴僵在原地，徐尘喘了两口气，乱七八糟的想法在脑袋里窜来窜去无法理清，沉默了几秒后上前两步去探芒昱下巴：“对不起，是大哥不好，不该打你脸，我看看。”被芒昱一只手打开。<br>
芒昱抬起眼，语气带颤地把刚刚的话说完了：“就算我的身体出了什么事，我也会对自己负责。大哥，我是个独立的人。”徐尘攥了攥拳头，正要说些什么，被芒昱的电话震动声打断了，芒昱深呼吸了一下，再接起电话的时候语气已经恢复到了平时的样子：“喂，是我……现在吗？我有空的，好，我现在过去，没事，嗯，没事。好，等会儿见。”徐尘小心地看他神情：“出门吗？大哥送你？”<br>
芒昱摇头，回身打开柜子随手抓了几件衣服塞到包里，进卫生间拎了个梳妆袋出来，避开徐尘的眼神：“我同事临时家里有事，问我能不能替班。”顿了顿接着说，“可能今天不回家了。”徐尘叹气：“好，注意安全，有事儿打电话。”一路把他送到了楼下，看着他下了电梯，对着电梯上变化的数字发了几秒钟呆，深深叹了口气转身正要回家，直直地对上了蒋盼泪眼婆娑的眼神。<br>
徐尘一愣，上前抱她：“怎么啦宝贝？”蒋盼伸手抱住他脖子，吸了吸鼻子带着哭腔问：“大哥和二哥吵架了吗？”徐尘没想到她听到了，下意识否认：“没有，不是吵架，我们是在……讨论事情。”蒋盼用袖子擦擦眼泪，追问：“那二哥去干嘛了？”徐尘哄她：“二哥医院突然有事情，去忙了。”<br>
“还会回来的对不对？”<br>
“当然啦。”徐尘自己答完，都有些心虚，低声哄着蒋盼，也像是在跟自己说，“盼盼好好睡一觉，明天二哥肯定就回来啦。”<br>
第二天芒昱没有回来，甚至连条信息都没有。<br>
睡觉的时候徐尘几乎哄不住蒋盼，连平日里最受宠的小熊玩偶都无法得她宠幸，小姑娘眼眶红红地缩在被子里，问徐尘：“是盼盼惹二哥生气了吗？”徐尘愣住了，把她连着被子抱在怀里：“不是盼盼的错啊，怎么这么想？”蒋盼揉揉眼睛，小小声说：“好久好久以前，爸爸也是这样，跟妈妈吵了一架之后就走了，再也没回来了。”徐尘没想到会听到这样的回答，心一紧：“你记得啊他们吵架的事情？”根据当时席川的描述，蒋盼两岁之后就都是蒋念念一个人在带了，可见他们吵架只能发生在那之前，那时候蒋盼才那么小，还能记得这样的事情吗？蒋盼点点头，捏着被角：“记得的……”徐尘叹口气在她额头上亲了亲：“是大哥惹二哥生气了，不是盼盼的错，明天我们去找二哥好不好，不怕啊。”蒋盼眨巴眨巴眼睛：“明天吗？”徐尘点头，伸手摸摸她头发：“嗯，盼盼睡醒我们就去。”<br>
芒昱这两天也不好过，没人喜欢吵架，更别提还挨了耳光。他心情不好，但又不是会把气撒在别人或者别的事情上的性格，只能尽可能让自己一直处于忙碌的状态，但身体试药的副作用又一直在，强打着精神硬逼自己保持工作状态，被带教老师逼着去休息了几次，身体累极了，却望着天花板无法入睡，挣扎了一番重新回到门诊，把今天的号叫完了。<br>
芒昱闭着眼睛靠着椅子闭目养神，听到门被打开的声音，扬起营业微笑睁开眼睛：“您好……”然后便愣住了。蒋盼小心翼翼推开门探进了头，看到他之后眼睛便红了，踱着小步子走到他面前，小小声问：“医生哥哥，我二哥不见了，您能帮我找找他吗？”芒昱听着她可怜巴巴的声音心一下子揪起来，弯下身把她搂到怀里，带着叹息开口：“没有，宝贝儿，二哥不是在这儿吗？”蒋盼搂住他脖子，把头歪在他肩膀上：“二哥回家好不好，别丢下盼盼。”芒昱忙亲了亲她脸：“回，今天就回。二哥这两天特别忙，没有要丢下盼盼，二哥永远都不会丢下盼盼的，知道吗？”蒋盼伸出右手小指头，眼泪包包：“拉钩吗？”芒昱跟她拉了钩，还盖了章，抱着她晃了又晃：“吓到盼盼了是不是，二哥跟你道歉。”蒋盼摇摇头，欲言又止地指指门外。芒昱一顿，笑得无奈：“大哥带盼盼来的吗？”蒋盼点头，眼巴巴道：“大哥说他知道错了，二哥别生气了。”芒昱把她放下，叮嘱她：“在这儿等二哥一下，二哥去跟大哥说句话。”蒋盼连忙点头，挥手让他出去。<br>
芒昱打开门出去，一打眼就看到了倚在对面墙上的徐尘，和徐尘的眼神正好撞在了一起，徐尘像是慌张了一瞬间，然后便弯着嘴角对他笑了，站直身子走过来，把手中的袋子放到他面前：“荣城记的牛角包，红豆馅儿的，吃吗？”芒昱平日里并不多爱吃甜点，唯独特别喜欢荣城记的牛角包，有各种味道，莲蓉红豆芋头巧克力，芒昱最喜欢的红豆味儿的，就是外皮做得酥酥的，红豆馅儿甜而不腻，怎么吃都吃不腻。<br>
大明大方的讨好，芒昱心一下子就软了，接过袋子：“吃。”<br>
徐尘松了口气，试探地伸手摸他头，芒昱没躲，站在原地拆了面包的包装，任由他揉了揉头发。试探得到了认可，徐尘愈发过分起来，伸手摸到了芒昱脸上，指尖轻触他左边脸颊，有些轻微的颤抖：“还疼吗？”打人不打脸，徐尘从未打过人耳光，一点数都没有，心里难受得不行。芒昱看他复杂的眼神，嚼着面包摇了摇头：“不疼了。”正要开口再次被手机打断。芒昱无奈接了电话，电话那头是住院部的同事：“小芒，文文的手术费刚刚被人结清了，别担心了。”芒昱一愣，半晌后五味杂陈地抬头看徐尘。徐尘看他看过来，有些心虚地错开了眼神。芒昱咳了一声，接话：“我知道了，谢谢您，我过两天过去看文文。”寒暄了几句，便挂了电话，叹了口气叫徐尘：“大哥。”徐尘条件反射：“也不一定是我吧，说不定是什么爱心人士或者公益组织……”编了一半自己都觉得有些牵强，叹口气道：“好吧，是我，对不起。”<br>
芒昱看他一副心虚的神情，主动伸手抱住了他：“为什么对不起，大哥，谢谢。”徐尘有点懵，下意识伸手搂住他：“不，不客气？”芒昱松开他，心情复杂：“不能总是依赖你的。”徐尘叹口气：“我希望你能多依赖我一些，阿昱，我是你哥哥。”<br>
“我知道，但这不是你永远都要承担这些的原因，大哥。”是哥哥又怎么样，没有总要比弟弟付出更多的道理吧，芒昱很不喜欢这种感觉，像是还不完的债，正如他所说，他是个独立的个人，就算是父母，也不愿多承担他的人生了，没道理徐尘一个只比他大了一岁的异父哥哥有义务负担他的开销。徐尘拍拍他背扯开话题：“回家再聊这个，你黑眼圈都快掉到下巴了。”然后打探得问他：“今天回家吗？”芒昱弯起眼睛笑：“回，你等我吗？”徐尘心放回了肚子，拍拍他头笑道：“等，等到几点都行。”</p>
<hr>
<h3 id="三十三">【三十三】</h3>
<p>芒昱其实并没有那么忙，本质上他还只是个实习生，平日里他确实都是带着“学到就是赚到”的思想在揽活儿，带教老师看他这两天几乎要累垮的精神状态，很大方地给了几天假。<br>
徐尘抱着蒋盼放到安全座椅上的时候，芒昱已经把自己缩进了副驾驶，懒洋洋眯起眼睛，车没开出去几分钟，便窝在座位上睡着了。<br>
徐尘对着后视镜里的蒋盼伸起食指比了一个“嘘”，看到小姑娘严肃用小手捂住自己的嘴连连点头无声地笑出了声。<br>
芒昱睡眠一向不好，饶是徐尘和蒋盼再小声，打开车门的声音依然让芒昱迷迷糊糊地醒过来：“到了？”徐尘小心翼翼把蒋盼放到地上，压低声音回他：“嗯，想再睡会儿吗，让盼盼先回去？”芒昱甩甩头：“不了，回家吧。”回家后芒昱直接就回了房间，简单洗漱后倒头就睡，左右刚吃了面包，晚饭也被省了过去，徐尘没舍得叫他，把他的菜单独装起来放到冰箱，给他发了条信息让他起来自己热着吃，芒昱累了两天，再醒来时天竟已经蒙蒙亮了。<br>
终于睡了心满意足的一觉，芒昱的心情很好，哪怕凌晨五点起来稍微有点尴尬，做啥好像都不太合适，但作为一个长期和失眠对抗的精神衰弱患者，芒昱有着丰富的睁眼看天明的经验，不管几点的天都见过，熟能生巧，几点起来都能找到合适的事情干。他素来有看杂书的习惯，前一段太忙找不到时间看，难得有了时间便随便挑了本看起来不大用动脑筋的看了一两小时，反倒把脑子里的思路理顺了。看时间差不多，轻手轻脚溜下楼去做早饭。<br>
因为睡眠浅，芒昱不太吃得消学校宿舍的生活，大一之后和大家都熟起来之后，即使是住在条件很差的地下室也自己租了出来，他是个很需要个人空间的人，对他长大的家来说，他是一个边缘人，甚至他的家人会顾忌到他的存在而感到不舒服，所以他很努力地减少和家人的见面的时间，双方反而都更自在了几分。也是因为早早地就独居了，为了让自己活得更好一些，他学会了做饭，意外地在这个家派上了更多用场。<br>
左右时间很早，芒昱扒拉了一下冰箱里的食材，决定做个简单版的煎饼果子，用馄饨皮做了薄脆，直接用炒饭的木铲把面糊摊开了，单手打了蛋抹开，另一只手随意地撒上了葱花，翻面儿刷上灵魂的甜面酱后摆上了火腿肠和薄脆，熟练地把薄饼卷了起来，从中间切开放在旁边的盘子里，如此做了几个之后，被一个软绵绵的小身子抱住了，白嫩嫩的两只小手环在他腰上。<br>
芒昱一弯嘴角，随手关了火，在一旁的毛巾上擦了擦手，伸手拉下两只小手转过身蹲下来在蒋盼脸蛋上亲了一下：“宝贝儿醒啦？早安。”目光落在小姑娘两只蜷起来的小脚上，微微皱了眉，一只手把她揽着抱起来：“怎么不穿鞋？”蒋盼哼哼唧唧搂住他脖子不正面回答他的这句话，芒昱警告地用另一只手在她身后拍了两下，不重，意在吓唬她：“再有下次二哥打屁股了啊。”芒昱往常脾气太好，尤其对蒋盼时，哪怕是听他这样吓唬，蒋盼也不害怕，怂着鼻子用头在他脖颈处蹭蹭：“香。”<br>
芒昱被她扯开了话题，用左手抱着她，右手切了一小块煎饼果子喂到她嘴里，看她吧唧吧唧地嚼完一脸满足地眯起眼睛心化成了一汪水，从冰箱里拿出冰牛奶，让蒋盼双手抱着倒进小奶锅，加了一点糖煮了一锅热气腾腾的热牛奶，把蒋盼放到她自己的椅子上，把吃的盛出来给她摆好，上楼去给蒋盼拿拖鞋。<br>
邹和宇一向活得非常健康，芒昱往上走的时候正遇到他开门出来，已经是一副打扮好随时可以出门的样子。芒昱招呼他：“我做煎饼果子了，下楼吃点儿？”邹和宇欢呼了一声“二哥万岁”，噔噔噔地往楼下走，芒昱听着楼下邹和宇和蒋盼的说笑声，无奈笑着往楼上走。<br>
楼下两人吃完饭出发去冰场的时候，裴永宁一脸没睡醒地走下来，抱着煎饼果子小口小口安安静静吃完了。做饭的人大多喜欢看别人吃自己做的食物，芒昱也是其中一个，他饶有兴趣看裴永宁小口吃饼，虚心征求意见：“还有什么需要改进的吗？”裴永宁放下喝空的牛奶杯，边摇头边抽纸巾擦嘴边的奶渍：“很好吃。”看看手边亮起的手机，飞快站起身收拾自己吃的碗筷：“二哥我先走啦，颂哥叫我下去了。”芒昱伸手止了他：“快去吧，二哥收。”裴永宁一顿，把碗筷往下，撒娇般一眨眼：“谢谢二哥。”芒昱没忍住，伸手撸了撸他有些散乱的头发：“路上小心。”<br>
芒昱都收拾好了之后，徐尘才从楼上下来，看到他在楼下笑了：“有睡好吗？”芒昱也笑：“睡得不能再好了。”徐尘看他状态确实比昨天见到的好了太多，才放下心：“那就好。”跟着芒昱的指示去厨房里找了早餐，丝毫没有提之前那件事的意思。<br>
芒昱等他吃完了饭，拉住他袖子止了他往楼上走的路：“大哥，我们聊聊？”徐尘一愣，转过身来：“当然。”<br>
芒昱非常坦然，直奔主题：“我错了。”<br>
徐尘看着他的眼睛，反倒有些不安起来，斟酌起了用词：“大哥不是这个意思，我是说，我没有质疑你个人能力的意思，阿昱，我只是觉得你完成目标的方式不太妥当。”<br>
芒昱歪头，笑得温和：“我知道，我也并不是在赌气，我早就过了想要证明自己有能力的年纪了，大哥。”他选择自己解决这件事情，完全是因为这只是他自己的事情，他不愿意让徐尘为了他被迫付出没有必要的善意。<br>
芒昱想了想，从头顺起：“文文是我……某种意义上的第一个病人。”他刚到二院实习的时候被分到了住院部，戴文文是先心病患儿，父亲抛弃了她们母女，长期的治疗几乎榨干了一个单亲母亲所有的积蓄，终于在今年年初，母亲承受不起这样的压力，一夜之间人间蒸发，将还不到五岁的戴文文留在了医院，医院不是慈善机构，何况先心病的孩子治疗费用着实可观，即使文文处境可怜，也不可能无偿进行治疗。但对先心病患儿来说，五岁之前是最佳的治疗期，若是再拖下去，对她未来的生活将会有很大影响。<br>
芒昱刚开始实习的时候，一周有五天上晚班，再加上刚开始有实践的机会，到底跟课本和实操课上的不一样，突发状况频频，心力憔悴的。大部分患者生着病心烦意乱的，不会对他们这些实习医生太和善，只有戴文文，小天使一样的文文，即使在难受的时候也会苍白着小脸反过来安慰妈妈和医护人员们，在妈妈消失之后也只会在晚上没有人了的时候才缩进被子里无声地抽泣一段，第二天又重新若无其事跟医生们笑，懂事得不像个五岁的孩子——跟初见时的蒋盼如出一辙。<br>
徐尘拉了一把椅子面对他坐下，犹豫了一下：“我知道，我去查了。”<br>
芒昱早就料到了：“我猜到了，”顿了一下跟徐尘解释，“我不是没有把大哥当家人，而是我觉得，即使是家人也不该无限地索取下去。”<br>
徐尘叹气：“这不是索取，是求助，阿昱，我很希望你能向我求助。”<br>
芒昱挑眉：“你接下来是不是要跟我说什么能力越大责任越大这种鬼话？还有你是大哥所以有照顾我们的责任，因为你有钱所以我们可以不用顾忌？”<br>
徐尘噎住，他确实是这样想的。<br>
芒昱吃吃笑，摆摆手：“我觉得这句话简直就是混蛋，”直视着徐尘的眼睛，“没有什么能力越大就活该付出更多的道理，大哥，你的钱也不是大风刮来的，你也是辛辛苦苦在工作，甚至承担着比别人都要大的压力。”他是看着徐尘天天忙忙碌碌日理万机的，徐氏继承人几个字可能对外人来说金光闪闪，但对徐尘自己，比起荣誉或骄傲，可能更多的是责任和枷锁。因为是徐氏继承人，所以他的错误不能被允许，不单单是因为虚无缥缈的脸面问题，更因为他每做一个抉择，都会实实在在地牵动很多人的命运。<br>
徐尘没想到他点落到了这里，沉默了几秒，只接：“欲戴其冠必承其重。”这是他选择的道路。<br>
芒昱点头：“我知道，但我不希望我成为让这个王冠更沉重的存在，我再过几个月就24了大哥，我实在没资格叫自己小孩子了。”<br>
徐尘无奈妥协，和他各退一步：“好吧，那我们约法三章。”<br>
芒昱扬扬下巴摊下一只手，一副愿闻其详的表情。<br>
徐尘翘起二郎腿，两只手臂支在椅子把手上，右手伸起一只指头：“第一，下次遇到同样的事情，我有知情权。”<br>
芒昱点头：“好。”<br>
徐尘看他一眼，像是侦破了他的小心思：“我是指事前的知情权，你别给我先斩后奏啊。”要像这次一样，药都试了再让他知道有个什么用。芒昱被他这句话噎了一下，看着徐尘略带警惕的眼神，笑道：“我知道了。”<br>
徐尘满意点头，伸起第二根指头：“第二，不管是什么事情，不能以你的身体为代价，”想了想指了指自己补充道，“我是那个判断有没有伤害的人。”滴水不漏的，逻辑严谨得很。芒昱被逗笑了：“大哥，你这是对试药行业的偏见，我是医生，我有数的。”徐尘瞪他一眼，芒昱从善如流：“好吧，我错了。”眼神无辜语气诚恳。<br>
徐尘接着伸第三根，语气平和且无奈：“第三，我尊重你的想法，我但希望，你能更理所当然一些，家本来就不是一个讲究平等付出的存在。”芒昱沉默了一下，问他：“这三条是相互的吗，大哥也需要遵守的吧？”徐尘一愣，对他没辙，只能点头：“好，我答应你。”芒昱这才抬头眯着眼睛笑，伸出一只手蜷成拳头和他碰了一下：“成交。”</p>
<hr>
<h3 id="三十四">【三十四】</h3>
<p>聊是聊完了，芒昱很是坦然：“大哥罚吧。”<br>
徐尘没想到他这么自觉，下意识看他神情，叹口气摸摸他脸：“不是罚过了？”芒昱拉住他来不及缩回去的手，认真道：“大哥，我知道你是失手，我只是当下感到难过而已。”而这点难过，早就在蒋盼的惶恐不安和徐尘默不作声的讨好中烟消云散。<br>
那到底还是让他难过了两天，徐尘心里酸酸涩涩的难受，捏捏他手：“对不起，以后不会了，是大哥不好。”<br>
芒昱摇头：“我知道错了，所以应该罚。”徐尘犹豫了一下，点头，四周环视了一下，拎过鞋柜旁边的鞋拔子，抽了桌上的消毒湿纸巾来回擦了擦，走到沙发旁边点点沙发把手：“那来吧。”<br>
芒昱顺从趴下，家里没人，房子隔音良好，他们家是顶楼，方圆望过去皆是俯视视角，在哪儿差别也不那么大。徐尘没忍心叫他自己脱裤子，上手帮他把家居裤拉了下来，想了一下，留下了最后一层布。家居裤宽松，一下子滑到他膝弯，芒昱眨了两下眼，没有抗拒。<br>
徐尘把鞋拔子抵在他身后问：“吃那药吃了多久了？”芒昱在脑袋里过了一下日子，轻声道：“不算昨天，八天吧。”<br>
徐尘心情复杂，没想到大家同住在一个屋檐底下，一个多星期了他什么都没察觉，要不是捡那手机，指不定要被蒙在鼓里多久。轻轻用鞋拔子拍拍他身后：“我本来想说一天十下，你觉得你挨得了八十下吗？”<br>
芒昱回头打量了一下黑黝黝紫檀木制的鞋拔子，看着极其厚实，想来就不会多好挨，诚实道：“鞋拔子的话，应该挨不住。”徐尘被他的坦诚逗笑了，大方道：“看在我们是兄弟的份上，大哥给你打个折吧，你看七五折怎么样。”芒昱低低地笑了两声：“大哥你在考我数学呢。”60下，倒也不是个小数目。徐尘用的是陈述句语气，本便不是征求他的意见，左手拍拍他腰际：“开始了啊？”芒昱点点头，表示自己准备好了：“嗯。”<br>
徐尘凝神打下了第一下，芒昱不动声色地深吸了口气，将眼睛闭上了。鞋拔子的疼是厚重的，不尖锐，带不起麻麻的刺痛，更多是砸进肉里的钝痛，很疼，却带着一丝奇妙的令人安心的感觉。徐尘没有用全力，到底隔了一层布，看不到详细伤势，他落拍也就落得更小心一些。<br>
鞋拔子的弯面儿宽，只五下不到就覆盖了整个臀，再往下便是打在原来的伤上了，芒昱微微攥了拳头，尽可能让自己放松下来。打了十下，徐尘停下来问他：“为什么想到去试药？”<br>
芒昱没想到居然还有提问环节，清了两下嗓子才哑声开口：“这是我能想到的近期内来钱最快且报酬最丰厚的方法了。”徐尘忍了一下，没忍住加了几分力道给他两边臀腿交界处各来了两下：“不，来钱最快的方式是跟我说。”<br>
芒昱短暂地“啊”了出声，很快忍住了变成了一声吸着冷气的“嘶”声，无奈叫徐尘：“大哥……”这不就又绕回了他们刚刚那个话题，是个永远打不开的结，两个人的生长环境相差太大，价值观人生观也不尽相同，就这个问题有着不可调和的想法。徐尘知道跟他继续扯这个问题用处不大，他也就是说着说着有些生气，并不是真的抱着芒昱必须跟他一样的想法，又快又准在两边臀峰各落下重叠的三下，终于激起了芒昱有些激烈的反应。芒昱使劲皱了眉头，两条腿不由自主往上翘了起来，几乎是出于本能地喊徐尘：“大哥！”<br>
徐尘顿了一下，还是上前把他内裤给褪了，到底数目较大，不看到实情还是让人有点担心。芒昱已经疼到无心思考丢不丢人这个问题的状态，身后的疼已经连成了一片，即使不碰也火辣辣的热。芒昱从小到大几乎没挨几次打，他从小成绩就好，是乖巧的从不惹事儿的性格，再加上父亲也好继母也好，花在同父异母的胞弟身上的精力加时间都远超他，仔细回想竟记不清上次挨打是什么时候，他对这疼过于陌生，一时不知道如何冷静地处理这个情况。<br>
徐尘伸手摸摸他身后检查了一下伤势，触手一片温热，已然是一片大红，臀峰处更深了一层，但没有肿块。徐尘想着让他再缓缓，拍拍他背继续问：“只有你一个人在支撑文文的医药费吗？”芒昱摇摇头，从因为疼痛一团浆糊的脑袋里梳理出了尚还有逻辑的话：“不止我，但别人要么有家庭要么有孩子，我是最无牵无挂的……唔！”话还没说完就被贯穿了整个臀的五下打断了，徐尘一丝不苟从上到下光顾了每一处，淡淡道：“你想好再说啊，别惹我生气。”打在没有遮盖的皮肤上又是另一种滋味，木头着肉的感觉更脆，掀起一层叫嚣的疼，芒昱脑袋空白了一下，知道是“无牵无挂”四个字戳了徐尘的点，颤着声音解释：“不是……我是指经济层面的……”<br>
徐尘勉强接受了这个解释：“嗯，你继续说。”芒昱喘了几口粗气，小心地调整了一下自己快要僵掉的身子：“我实习的工资一向是直接转进去的，之前大学期间我打过不少工，有些积蓄，因为搬进来之后房租也省了，我直接就给她存着了，但对手术来说，还是不够。”徐尘拍拍他背帮他顺气：“你想过她手术后怎么办吗？”芒昱摇摇头：“希望她母亲能回来吧。”<br>
徐尘倒是对此不抱什么期待，因为各种基金会和慈善活动，他听过不少类似的故事，几乎没有抛弃了孩子一次的父母，能重新主动地回到孩子身边——当然，除非十几年后他们变得事业有成且无再出，才会想到十几年前他们最落魄时候抛弃的孩子。<br>
芒昱确实没想过，对他们医护人员来说，连眼前的手术费都是问题，更没人想过这个孩子病好之后何去何从。徐尘试探地问：“你想过……要收养她这类的吗？”芒昱会愿意用这种比较极端的方式为她凑钱，想来是这个孩子对他来说足够特殊。芒昱一愣，下意识地摇头：“我没想过。”沉默了一下，“我是说，我希望她好好的，但确实没办法成为她的家人。”他不是圣母，作为未来的医生，接触到这种事情的机会只会越来越多，他只是一个有私心的普通人，无法见到就管，更何况，这个家不单单是他一个人的。<br>
徐尘点头：“我知道了，我认识几个朋友有相关的基金会，应该能帮到她，或者，我去问问身边有没有有收养意愿的朋友。”芒昱正想说这太麻烦他了，就被冰凉的鞋拔子抵在了发热的身后，徐尘看懂了他的神情：“不许说啊，你还欠着我35下呢。”<br>
芒昱被噎了一下，无奈地笑了：“知道了，那……谢谢大哥？”<br>
徐尘还算满意这个回答，边均匀地落拍子边接话：“不用谢。”<br>
剩下的三十五下打得很快，徐尘收着力，尽量避开了稍重的地方，匀称地给两个臀瓣上了一层深红色，和白皙的两条腿形成了鲜明对比，饶是已经收了手，芒昱还是疼得一时无法动弹，他抹了把生理反应流出来的眼泪，小心翼翼挪动了一下两条腿，又牵动了整个臀的伤，当即出了一身冷汗。徐尘帮他上下活动了一下有些僵了的两条腿，没头没尾开始说：“虽然你的身体是你自己的，”芒昱一愣，意识到他在说前两天他们吵架时自己说的话，徐尘专心致志帮他按摩腿上的肌肉，垂着眼帘继续道：“你是可以对自己的身体负责，只是……我们会担心。”不只是他，几个小的也一样。<br>
芒昱想起蒋盼在医院可怜巴巴的神情，轻叹了口气：“我知道了，大哥，我会改的。”徐尘“嗯”了一声，笑着抬头，伸手给他：“好点儿了吗，能动了吗？”芒昱拉着他手顺着他力道站起来，下意识咬了嘴唇，还是疼，但动也是能动了。徐尘捏捏他下巴：“还疼就说，咬嘴唇做什么。”芒昱卸了力，看着楼梯叹了口气：“大平层多好，我们当时为什么选了楼中楼来着？”徐尘几乎笑出声：“我背你上去啊？上点药吧？”芒昱索性破罐子破摔：“算了，就在这儿吧，沙发也不错。”<br>
徐尘拿了凉毛巾给他敷着，搬了个小椅子在沙发旁边坐着。芒昱忍着疼侧头看他：“大哥，对不起，让你生气了。”徐尘给他揉伤的手顿了片刻，继续揉道：“比起生气，其实更多是有些失落。”他一直以来都是被人依赖的人，他也足够习惯身边人依赖他的感觉，所以当芒昱选择自己面对自己的事情哪怕处理方法并不理想也不愿跟他求助时，他其实是会有些伤心且失落的。<br>
芒昱哑言，解释道：“我不是……我只是不太习惯。”他从很小就懂得了这个世界上很多事情只能自己承担，也习惯了自己用自己能驱使的有限的能力去处理这些事情。徐尘伸手把他被汗水浸湿的碎发拨到耳后：“你对待几个小的的时候，不也看得很清楚吗，怎么到自己身上这点就看不透了。”芒昱不是不想要这个家，相反的，他甚至是非常渴望且需要的。他能理解徐尘的所有不容易，能全心全意照顾裴永宁和蒋盼的小心翼翼尽可能给他们一个家的氛围，能包容邹和宇偶尔的小任性，却不知道怎么把自己安进这个家。<br>
说白了，他不期待任何人对他有所付出，因为他的付出他心甘情愿，但没有感情一定是双向的道理。他曾经期待过，但儿时很多次的失望让他知道了，其实不期待人才活得更轻松。久而久之的，他便忘记了如何求助。<br>
徐尘掀开毛巾给他上药，不想给他太多的压力：“顺其自然就好了，阿昱，就像你所说的，这些东西都是相互的，你不用觉得给我增加了什么压力，事实上，我从你们身上得到的可能也比你想得要多。”<br>
在这之前，徐尘对家庭的概念也是模糊的，徐延是个不需要家庭的人，他不在乎蒋念念的背叛，甚至觉得这件事情甚是方便，他有了继承人也不再需要“女主人”的位置上摆一个相敬如宾却一年到头说不上几句话的富家千金。许是像极了他爹，徐尘从小对情感的需求也极少，他不会像别的孩子一样闹着要父母的陪伴，他一直都知道每个人都有自己的使命和该做的事情，就像他爹的使命是顾好集团而他的使命是努力学习在将来背负起这一切。<br>
是在蒋盼出现，他们几个住到了一起之后，徐尘才慢慢有了“家”的感觉。<br>
所以彼此彼此，大家都从这个家里获得了不少，也就没必要计较太多得与失。<br>
芒昱笑了，把头枕在手臂上回他：“我知道了。”<br>
徐尘捏住他鼻子：“以后不许生气了就跑外面去住，你看把你妹妹吓得。”芒昱也有些愧疚，心虚道：“夜班，夜班，工作需求。”才不是离家出走啊。但是确实，让蒋盼担心了是事实，“以后不会了。”徐尘不跟他计较：“嗯，那你趴这儿休息会儿？”芒昱侧身靠在软绵绵的巨大抱枕上，懒洋洋伸手：“大哥，帮我把手机拿过来吧？如果能有个什么水果吃那就更好了。”徐尘笑了，站起身：“得了少爷，等一会儿啊。”</p>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong></p>
<blockquote>
<p>没想到这个事情拖了这么多章……梗来自《送你一朵小红花儿》，罪过罪过，这样一部电影我居然脑子里只有拍点（也不是只有！我觉得电影本身还是很不错的！）。<br>
写这章的时候想起来之前跟亲友（对冉冉同学就是你）聊阿昱，我说：“阿昱属于特别需要有个家的类型。”冉冉说：“你这句话给我的感觉就是他在医院看惯了生离死别想着万一有一天他发生了啥得有个人在他的病危通知书上签字这个样子。”我：“.…..”现在想来觉得这句话还蛮阿昱的hhhh<br>
阿昱和宁宁不一样，宁宁是不敢索取，阿昱是不愿，所以宁宁在别人明确表现出“你可以对我撒娇和任性”之后，会全身心地依赖上这个人，但阿昱不是，哪怕徐尘同学已经很明确跟他说“你可以依赖我”，阿昱也会在心里掂量一下，尽可能注意这个依赖的尺寸。这不是什么坏事儿，大家都是成年人了靠自己是个常态。阿昱其实是个不太在乎自己身体的人，即使他会因为弟弟们乱来而生气也会制止徐尘抽烟，但自己的身体对他来说却并不是多宝贝一个东西，那个“无牵无挂”不单单指经济上，事实上他确实也觉得，就算自己出了什么事情，是影响最不大的一个，不会有人过度难过。非常理智，也非常欠。<br>
以及，我的存稿耗完了！日更要断了！（很不错了坚持了一个月呢！）但这次写文写大纲了，会努力写下去的！在这个期间是不是可以期待一下大家的小心心小手手以及小评论（或者是小长评）什么的（嘟嘟囔囔）</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（28-30）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-28-30/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-28-30/">
        </link>
        <updated>2021-01-27T18:14:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AB">【二十八】</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B9%9D">【二十九】</a></li>
<li><a href="#%E8%B5%A0%E9%80%81%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E5%89%A7%E5%9C%BA">赠送一个小剧场</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81">【三十】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="二十八">【二十八】</h3>
<p>“三哥！这个给你！”蒋盼把手腕上的手表电话取下来往裴永宁手上塞。自从上次她差点走丢，徐尘几乎没耽搁地就给她买了电话手表。最后一次旅行他们被带到了某座名山上的小小村落，小朋友们着实多了很多会把浑身弄得都是灰的肢体运动，蒋盼整个人都挺兴奋，大概是怕把手表给弄脏或是磕坏了，摘下来让裴永宁给她拿着。<br>
裴永宁接过来随手塞到口袋里，摸出纸巾给她擦了擦额头的汗，虽然是五月末了，但山上的天气还是凉爽带着微风，小朋友们玩疯了浑身都是汗，一热一凉等下生病了就不好了。蒋盼乖乖等他擦了几秒，忍不住邹了邹眉头不耐烦道：“三哥——”裴永宁笑着加快速度：“好了好了，去玩儿吧。”然后看节目组带着小朋友们去完成他们的任务。<br>
“宁宁——”范寻在身后叫他，“别看啦，走啦。”裴永宁回头应：“来了！”然后三两步跑着赶上他们。乔念夏甩着袖子走在前面：“宁宁每次都像个望夫崖一样看小朋友们出门。”范寻附和点头：“是啊是啊。”就连牧寒之也勾了勾嘴角：“嗯。”裴永宁被他们说得有些不好意思：“这不是盼盼年龄小嘛。”范寻嫌弃道：“你太小瞧你妹妹了，她有时候比你靠谱。”裴永宁挑了挑眉，没有反驳。直到发现节目组给几个人的任务是帮家里没有壮丁的老人们劈柴火，裴永宁一个人砍了两个人的份，却不愿意交给范寻，把柴火藏在身后问：“寻姐，我靠谱不靠谱？”范寻一时都没反应过来他在说啥，想起来后哭笑不得：“靠谱，靠谱，嘿你这个小朋友，恁记仇呢。”裴永宁咧嘴笑，像偷了腥的小狐狸，伸手把柴火递给他。<br>
他们今天晚饭的食材是小朋友们背在小篓筐里带回来的，每个小朋友都一身灰地回来了，范觅最是夸张，连脸上都沾满了泥。范寻想到他这一身估计都得她来洗，心情复杂地问裴永宁讨要湿纸巾给他擦脸，边问节目组：“你们是带他们去哪个泥潭里头滚过了吗？”跟拍导演看着她的表情笑出了眼泪。牧夏看着也心情极好，把装得满满的篓筐递到牧寒之面前：“哥哥你看！”眼神带着小心翼翼的求夸奖。牧寒之只觉得无数双眼睛一下子落到自己身上，无奈笑着接过他的筐子把他搂到身边：“真棒。”才感觉大家的目光灼灼有所收敛。裴永宁满意地塞了一张湿纸巾给他：“给小夏擦擦。”然后把蒋盼抱起来，一点都没嫌弃她浑身都是土狠狠在她脸蛋上亲了一下：“盼盼怎么这么厉害。”蒋盼被夸得有点不好意思，把头埋进了他怀里。<br>
晚饭依然是四个人搭伙做出来的，节目组丝毫没有这是最后一站得发点福利的自觉，指挥他们在土坡上支起篝火和土灶把小朋友们带回来的食材料理了，天黑了一半，天边铺开了层层叠叠的紫色晚霞，饶是节目组大部分摄影师看过不少美轮美奂的景色也不免被吸引，把一半拍人的注意力转移到了远处连绵的山景和天空上。<br>
辛导向来是爽快之人，此情此景甚是合适饮酒相伴，大手一挥让道具组去村民家里收了些成年佳酿，把几个固定摄像机架好，招呼了大家围着篝火做成一团，在半凉的初夏夜晚觥筹交错起来。<br>
裴永宁被哄骗地喝下了一小杯酿得纯纯的米酒，从喉咙管儿暖到了胃里，没醉，脸却滚烫起来，摆摆手谢绝了范寻和辛导的劝杯，默默从内圈退了出来，怂怂地退到了牧寒之的身边——没人敢灌牧寒之酒，这儿最清静。牧寒之抱臂靠着角落的树站着，在没有必要的时候，他喜欢脱离镜头站着，他被媒体誉为天生的演员，只要有镜头对着他即使是真人秀他也觉得自己的弦紧绷着，虽然这是个足够令人安静下来的剧组和环境，他也选择能躲就躲。<br>
牧寒之眼里含着笑看裴永宁缩到了他身边，轻声开口问：“醉了？”他的声音很沉，与不远处众人的喧嚣欢乐形成了极强的对比，让人不由自主地静下心来。裴永宁摇摇头，弯着眼睛笑：“没，只是不能再喝下去了。”牧寒之随手从身边抄过一瓶矿泉水给他拧开递给他，裴永宁双手接了说了谢谢，抱着小口小口喝，望着篝火旁嬉笑打闹的几个小朋友。蒋盼在这几次旅途中彻底玩开了，她还不懂镜头的概念，只知道身边围着的大家都对自己极好，无论她想说什么都有人蹲下来听她说，她之前没有太多的同龄伙伴，极少有机会有这样几个一同经历了各种任务体验过不同风景的朋友。<br>
牧寒之的目光也在牧夏身上，这样的气氛，饶是牧夏一向寡言内敛也不由得跟着伙伴们玩耍成了一团，到底只是个六岁多的小男孩子，正是最好动活泼的年龄，一张小脸在篝火的映照下带着红晕，额角带着汗珠，两只大大的眼睛里闪烁着忽闪忽闪的光。<br>
“挺好。”牧寒之突然就主动开了口，裴永宁有些迷茫转头看他：“嗯？”牧寒之勾了嘴角：“这节目挺好。”裴永宁点点头也笑：“是啊，幸好有来。”<br>
忽然就起了一阵风，将篝火的身躯吹得抖了三抖，带掉了牧寒之头顶虚带着的渔夫帽，吹下了土坡挂在坡下不远突出来的枝丫上，裴永宁轻声“啊”了一声，探身去看。牧寒之虚了虚眼睛，摆摆手：“算了，不要了。”裴永宁却觉得有些可惜，探过身子去看：“这么近，能够到。”牧寒之看他往外探身，蹭一下站起身走到他身后：“别够了，小心点儿。”所谓喝酒壮胆，裴永宁不过喝了一小杯，许是酿了多年的酒后劲大，做什么都带着一股莫名其妙的勇气，蹲下身去够那帽子，却突然地脚底一滑。<br>
下午下了一场短促而急的雨，地上的泥混了水形成小小的水洼，裴永宁一脚踩下去便顺着坡外滑了下去，瞬间觉得身体不受控制地急速往坡下滑去，双手胡乱挡了几下也拦不住。牧寒之心猛地一跳，伸手拉他，事情发生得太突然，他的位置也太靠边，没能拉他上来，反而和他一起往坡下划去。<br>
所幸坡不高也不那么陡，裴永宁天旋地转了十几秒终于落了地，整个过程只记得凭本能用手臂护住了脸，手臂被支出来的枝枝丫丫蹭出乱糟糟细细的伤，落地的那一刻裴永宁心还没放下一秒，就又沉了下去——他发现自己的腿传来了剧烈的疼，几乎疼出了冷汗。一瞬间从微醺的状态中清醒了过来，心凉了一半。他是吃舞台饭的人，腿脚本就容易受伤，参加选秀节目的时候更有一次因为节目组的疏忽在舞台上摔了下来，右脚肿了挺长时间，当时没太重视，之后一直反反复复，这次这么直接地从那么高处滑了下来，右脚直接落地，疼得令人有些心慌。<br>
牧寒之比他有了更多防备，再加上早年拍动作片有些底子，滑下来的姿势相对安全，只是多多少少蹭了点儿皮，缓了几秒就能站起来往他这里走，神色很是严肃：“没事儿吧？裴永宁你怎么回事儿，我是不是说不要了？”裴永宁疼得小脸发白，颤着嘴唇道歉：“牧哥你没受伤吧？”牧寒之看他神情一愣，飞快蹲下身问他：“哪儿疼？”裴永宁摇摇头：“旧伤，没事儿，我们先想想怎么回去吧。”牧寒之看出他伤在脚上，又不敢随意动他怕万一骨折或是什么其他问题，挪动了反而不好，只能站起来环顾四周。<br>
天快全黑了，只剩天边一丝没有褪去的红晕，山里的路没有路灯，他们之前是从另一个方向走上的小土坡，这下算是完全滑到了山的背面，山里信号差，这次的地方也不太需要手机，节目组在一开始就把大家的手机充公了，这下一时间竟找不到能联系上节目组的方法，刚刚大家的气氛那么热烈，他们俩安安静静缩在最角落的位置，甚至是个摄像头的死角，也说不清什么时候节目组能发现他们不见，就算发现了，也无从得知他们去了哪里。<br>
牧寒之心里琢磨着扶着裴永宁去找路还是自己找到节目组带大家过来找裴永宁两个选项。裴永宁眨眨眼睛把不安和害怕咽回去，调整了一下自己的坐姿，突然惊呼：“牧哥！”牧寒之的思路一下子被打断，低头问他：“怎么了？”裴永宁从裤子口袋摸出蒋盼早上活动时塞给自己的电话手表，带着一丝劫后余生的笑：“你看。”牧寒之愣了一下，也弯了眼角，蹲下身：“太好了，还有电吗？”<br>
万幸的是手表的电非常充足，裴永宁拿在手上突然僵住了，问牧寒之：“牧哥你记得节目组谁的电话吗？”牧寒之也顿住了，确实，在这个大家都用通讯录和微信的时代，除了父母家人的电话，谁平日里没事干背电话号码啊。牧寒之沉默了一下：“你家人的电话记得的吧？他们应该能联系到节目组吧？”裴永宁双手捧着电话手表，像碰一个潘多拉宝盒，一时间竟说不清到底是想打还是不想：“我不想让他们知道我受伤了的。”牧寒之催他：“打吧，总要知道的，你以为你这伤回去之前能好了？”裴永宁深知是这么个理，深吸了一口气打通了徐尘的电话。</p>
<hr>
<h3 id="二十九">【二十九】</h3>
<p>徐尘很快接了，带着笑的声音从儿童手表里传出来：“盼盼？怎么啦？”裴永宁咬了咬嘴唇：“大哥，是我。”徐尘笑着接：“宁儿，节目组又收你们手机啦？”裴永宁支支吾吾了一段，不知道该如何说明这样的情况，牧寒之伸手把手表拿了过来，睨了裴永宁一眼，站起身稍微往旁边走了两步：“您好，徐总，我是牧寒之。”<br>
牧家算是燕城的新起之秀，与徐家多多少少有些生意上的往来，牧寒之和徐尘也算是点头之交，彼此能叫出名字寒暄几句的那种关系，只不过牧寒之专注自己的演艺生涯，对自家生意干涉得少之又少，所以二人也就没多少来往。牧寒之简短几句话把现在的情况说明白了，拜托徐尘联系节目组来找他们。徐尘沉默了三四秒：“麻烦牧老师把电话重新给宁儿一下，谢谢。”<br>
手表又重新被递回了裴永宁的手里，裴永宁捧着有些发热的手表，指尖尽是冰凉：“大哥。”出乎他意料的，徐尘没上来就劈头盖脸骂他一通，声音甚至更温和了一些：“宁儿，你告诉大哥，有哪里受伤了？”裴永宁抿抿嘴，捏紧了手表轻声道：“脚，大哥我脚疼。”徐尘哄他：“别怕，你等一会儿，大哥马上找到你啊，不怕。”裴永宁鼻子一酸，忍住眼泪小小声地“嗯”了一声，突然就有了一丝安心，脚也仿佛没那么疼了。<br>
牧寒之往他身边一坐，搂了搂他肩膀，揉揉他头：“吓到了？”裴永宁吸了吸鼻子，乖乖地点了点头：“对不起牧哥，连累你一起掉下来。”牧寒之戳戳他脑袋：“固执，我都说不要了，能有几个钱一个帽子，多少钱才值得我们掉下来一回？”裴永宁心虚：“我，我脑袋有点糊涂嘛当时。”牧寒之莞尔：“行，你欠我一次，回去想想什么地方补回来。”裴永宁忙回：“好。”<br>
裴永宁以为徐尘不过哄他安心，直到徐尘和芒昱的身影真的追随着手电筒的光走到他身边他还有些恍神，直到他们身后熟悉的摄影老师大汗淋漓拎着摄像机跑到面前才反应过来，眼眶一下子就湿了，带着哭腔叫：“大哥，二哥。”芒昱走在最前面，拎了个小药箱，蹲到他身边揉揉他头发：“二哥看看你脚。”裴永宁把裤脚挽起来，可怜巴巴把右脚递到芒昱面前，右脚踝肿了老高，看着确实令人有些揪心。芒昱小心翼翼检查了一番松了口气：“骨头应该没事儿，只是崴到了，先上点跌打损伤药，回去好好再查查。”说着去看旁边的牧寒之。<br>
徐尘终于也放下心来，蹲下来把他从地上扶起来：“没事儿了啊。”看他有些蔫蔫的样子，条件反射逗他：“大哥背你回去啊？”也就逗逗他哄他开心，在摄像头面前呢，裴永宁一般不太会接他这种逗。<br>
裴永宁右脚虚虚地点着地，眼睛红红看着徐尘，半晌后点头：“嗯。”徐尘一时没反应过来：“嗯？”裴永宁拉了他手，低着头低声道：“哥哥背我。”徐尘这回听清楚了，瞬间就心疼了，上前两步把他搂到怀里，顺了顺背：“吓坏了？不怕，这不没多大事儿吗？”然后背对他弯下腰：“来，哥背你回去。”<br>
裴永宁两只手攀上他脖子环住，把整个人缩到他背上，头埋在他颈窝，安安静静当着小鸵鸟。徐尘把他稳稳当当背起来，回头看牧寒之和芒昱。牧寒之只是轻微有些擦伤，黑灯瞎火也不好处理，干脆等回了住处再一道处理。芒昱看裴永宁乖乖任人背着也一下子心软了，上前捏捏他脖子，一点没舍得凶他。<br>
大家已经都从吃饭的土坡回了住处，辛导急得血往头上冲，硬是从几乎醉倒的状态瞬间醒了酒，看徐尘背着裴永宁回来连忙引上来：“没事儿吧，没事儿吧！这咋还背上了，伤得很严重吗？”大家都算了解裴永宁的性格，平日里做任务难免磕磕碰碰，正常小伤他都不甚在意，以前其他综艺的时候他发着烧都能在水下任务拿到冠军，他是圈里出了名的对自己狠起来都吓人的偶像。这样的裴永宁居然被镜头下被背回来了，这得是多严重的伤。辛导急得手抖哆嗦，生怕自己录个节目把裴永宁职业生涯给断送了。<br>
徐尘笑着安抚他：“辛导，没事儿，小朋友有点儿吓到了跟我撒撒娇，脚崴了一下手上蹭了点口子，小事儿。”裴永宁这一路上差不多缓了过来，这会儿被大家团团围着才后知后觉觉出了不好意思，忙抬起头跟辛导说了几句没事儿，小小声在徐尘耳边让徐尘放他下来。徐尘在这么多人面前也不闹他，小心把他放在地上，一手扶着他让他把重量都放到自己身上。<br>
辛导上上下下检查了一番，确定裴永宁是真的没事儿才转头去问牧寒之的情况。周围有了亮光，芒昱帮他们两人把手上细碎的划痕都消了毒上了药，拍拍手道：“好啦，确实是小伤，还算幸运。”那么高一个坡滑下来，两个人都没受什么大伤，确实是运气不错。<br>
蒋盼和牧夏被工作人员带着过来了，两个人都眼眶红红刚刚哭过的样子。裴永宁最见不得蒋盼掉眼泪，招手叫了她到身边把她抱到膝盖上坐着：“对不起盼盼，三哥让你担心了是不是？”蒋盼小脑袋在裴永宁怀里打着圈儿：“三哥以后不能突然消失，盼盼害怕。”裴永宁亲亲她脸蛋：“好，三哥答应盼盼。”然后把手表电话重新带回她手上，“是盼盼的手表救了三哥啊，盼盼已经是三哥的小骑士了，小骑士不能哭。”蒋盼听说自己的手表是大功臣，眨眨眼睛高兴了起来，被芒昱哄着从裴永宁的膝盖上抱了起来。<br>
牧夏慢慢上前抓住了牧寒之放在膝盖上的手，担心道：“哥哥疼吗？”牧寒之看着他哭得红红的小鼻子，把人一把抱起来亲了亲头顶：“不疼。”牧夏探手搂住他脖子，犹豫了半天说出了一句才没什么气势的威胁：“哥哥以后不能这样，不能受伤了，要不然我，我就。”牧寒之眼神带笑看他：“你就？”牧夏小心翼翼瞥了一眼牧寒之深邃的眼睛，泄了气一般：“……我就会很担心的。”牧寒之没想到最后落到了这里，心莫名地软了下来，揉揉他头发抱着他站起来：“哥知道了，以后尽量不让小夏担心。”<br>
晚上睡觉的时候为了顾着点裴永宁的脚伤，芒昱跟他睡一屋，徐尘带着蒋盼去睡本来徐尘和芒昱要住的地方。被照顾着简单洗了澡窝在被窝里的裴永宁这才想起来问：“为什么大哥二哥会在这儿啊？”芒昱正用枕头把他右脚架出来，听到这个问题着实大大翻了个白眼：“想起来问啦小祖宗？”<br>
“这不是你们最后一期嘛，要请家长来看看你们带小朋友的成果，帮你们做一天饭让你们享受一下，本来是明天早上从早饭要给你们惊喜的来着，你倒好，先给我们了一个惊喜啊裴永宁。”<br>
裴永宁缩着脖子，撒娇着叫：“二哥——”芒昱点点他脑门儿：“撒娇没用，等回去了，你脚好了，大哥舍不得我来收拾你一顿。”芒昱算是看明白了 ，他们大哥面对裴永宁的抵抗力越来越低了，只要小朋友但凡表现出一点委屈，徐尘就下不去这个手，你看刚刚那心疼样儿。裴永宁丝毫不怕，两个人都没跟他生气这件事情让他充满了安全感，探身抱了芒昱手臂：“睡吧，睡吧，回去再说。”芒昱一下也绷不住脸，笑着顺着他力气躺下来：“行，好好睡觉。”<br>
裴永宁在外面一向浅眠，难得芒昱在身边，他睡了很不错的一觉,，被芒昱叫醒的时候已经天色大亮，坐在床边脑袋一点一点。芒昱好笑，上前拨拨他脑袋：“脚还疼吗？”裴永宁身体醒了，但脑袋还不太清醒，闭着眼睛垂着脑袋努力在脑袋里转码他二哥在说些什么，含含糊糊“唔”了一声。芒昱无奈，蹲下身巴拉他脚检查了一番，脚踝还肿着，但比昨天情况好了一些，不碰它应该不至于疼得厉害了，顺手拎过鞋袜帮他小心翼翼穿上。裴永宁醒了几分，晃晃脚不好意思地小声叫他：“二哥二哥……”芒昱动作麻利，站起身拍拍手：“醒了咱就去吃饭了，节目组给你整了一拐杖，可高级了。”<br>
裴永宁不是第一次在节目里脚受伤，使起拐杖甚至驾轻就熟的，到了吃饭的地方才发现今天早上是所有人一起吃饭，包括大家的父母家长们。一下子多了这么多陌生人，裴永宁的社恐雷达一下子开到了最高，看自己已经是最晚到场的人了，拄着拐杖诚惶诚恐给大家鞠躬道了歉。范寻他们显然对裴永宁这种社恐状态了如指掌，热热闹闹招呼裴永宁坐到了留给他和芒昱的座位上。范寻嘴里还叼了根油条，从桌子的这头晃到那头，搜刮了桌上这种好吃的，把装得满满当当的盘子递到裴永宁面前，含糊不清念他：“你这坏毛病什么时候能改，这来来去去还这么多熟人呢……脚怎么样了？”到底是一起出去玩了这么多次，范寻他们几个还是足够熟的，裴永宁早学会了不跟他们客气，东西递到他面前就吃，选择性回答了后面半个问题：“好多了，不碰就不疼了。”大家都关心这个问题，听他这么说都松了口气。牧寒之坐在他旁边，伸手给他够了瓶赞助商的牛奶过来，随手揉揉他头发：“那就好。”<br>
鉴于邀请了叔叔阿姨们再加上裴永宁和牧寒之受了点小伤，节目组放弃了大部分体力类游戏，选择了和大家一起唠嗑吃瓜子模式，大家围坐在一起看节目组剪出来的特别合集，看大家这一路走过来一起看过的山与海，一起做过的任务和吵过的架。<br>
看着看着，牧家妈妈的眼眶红了。<br>
牧寒之微不可闻地叹了口气，抽了几张纸轻轻塞到牧妈妈手里：“妈，别这样。”牧妈妈诶了两声，慌忙用纸巾蹭了蹭眼角，挤出笑：“妈妈是高兴。”这么说着，又掉出两滴眼泪。牧寒之把整盒纸巾塞给牧夏，冲牧妈妈的方向扬扬下巴。牧夏乖乖迈着小短腿跑到牧妈妈身边，抽了纸巾给她擦眼泪：“妈妈妈妈，不哭。”牧妈妈伸手把眼前的小身子一把搂进怀里亲了一下：“好，妈妈不哭。”<br>
大家一起回顾完了这一路上去过的每一站，一起哭过笑过，然后共同端杯。<br>
辛导做节目一向认真，每做一个节目便真心结识一帮朋友，天下没有不散的筵席，终会有一天走到最后一站，他认真碰过每个人的杯子，道了一句郑重的“江湖再见”。<br>
牧寒之低声应了，接到：“有求必应。”*<br>
本是一句还挺煽情的话，范寻却不喜欢这种娘么唧唧的气氛，“哇哦”一声打破大家这种催泪的氛围：“真的吗大影帝，那我明天就要跟你合作。”<br>
牧寒之一愣，莞尔：“可以，范顶流，让您经纪人找我经纪人谈吧。”<br>
裴永宁本来也被即将分离的气氛熏红了眼眶，听这一段你来我往的瞬间就把他心里刚培养起来的情绪给冲散了，噗嗤一声笑出声。徐尘悄悄打量着他的神情，看他缓过神来安了心，打趣道：“小裴老师，你也想跟牧影帝合作吗？”裴永宁突然被cue，脸红到支支吾吾。牧寒之给面子到：“行，和小裴老师合作是我的荣幸。”裴永宁惊喜地睁大眼睛，倒不是真有多期待和牧寒之合作，他们两个合作得多跨界，得到牧寒之的认可这件事情，已经是件足够令人开心的事情了。影帝真正的同行，乔年夏小同学弱弱地举起手：“内个，我或许也能搭一脚嘛？”这些个唱跳歌手怎么回事儿，天天跟她抢饭吃呢，牧寒之难得的脾气好：“都好，我说了，有求必应。”<br>
辛导听他们有一搭没一搭开玩笑地聊未来合作，心一下子像被泡进了软绵绵的泡沫海里，有道理，未来的路还很长很长，这段旅程结束了也没有什么，再开启新的旅程就好了。<br>
江湖再见，有求必应嘛。</p>
<hr>
<h3 id="赠送一个小剧场">赠送一个小剧场</h3>
<p>这期播出后有黑子和营销号例行找黑点，把黑点集中在了裴永宁吃苦耐劳人设崩塌这点上，阴阳怪气道：“某小鲜肉再多带病工作的通告都抵不上一次真人秀，受点小伤就娇气成那样。”<br>
本就是个很小的点，激不起半点水花儿。粉丝扫黑都不太管——大部分粉丝把那段反反复复看了好几遍，为自家小朋友学会跟家里人撒娇喜大普奔。<br>
这种点许颂向来不管，让团队看了一圈最后一期评论的大概走向就放心地带裴永宁继续走通告。没过两小时，公关组突然打来电话，语气奇怪：“颂哥，你看看热搜。”<br>
许颂咯噔一下，下意识看了眼不远处镜头下摆造型的裴永宁。小少年穿了件浅色的毛绒衫，在橙黄色的灯光下显得乖巧又软糯，像极了童话里的小天使，一看就不是他闯的祸。<br>
打开微博，热搜第一并排写着徐尘和裴永宁的名字。<br>
许颂：……啥？<br>
感觉穿越到了几个月前。<br>
点进去看具体内容，徐尘用带着徐氏集团执行总监蓝V的大号转发了营销号的文章，文案言简意赅又霸气侧漏：“我宠的，有意见？”<br>
许颂：……这个徐氏继承人在做什么？<br>
许颂无奈给徐尘打了个电话过去：“徐总。”徐尘轻笑：“颂哥，我正要跟您说，那热搜是我买的，不用担心。”<br>
许颂：等等你还花钱了？？！<br>
这个人遇上裴永宁的事情活生生像个笨蛋。<br>
许颂一时哑言：“徐总，有钱也不是这么花。”电话那头传来徐尘低低的笑：“没事的颂哥，小钱。”顿了一下咬字清晰，“我希望宁儿能尽可能想做什么就做什么，不必因为这些言论有所顾忌。”<br>
许颂叹气：“知道了。”<br>
徐尘笑得有恃无恐：“我有数，颂哥。”<br>
这点许颂是相信的，回他：“我知道。”左右不是什么大事儿，随他们开心好了。</p>
<p>徐尘：霸道总裁的正确使用方式</p>
<ul>
<li>是的这句话就是来自srrx（但很适合用在这里所以用了）</li>
</ul>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong></p>
<blockquote>
<p>我这个人不太喜欢分离的时候搞得太伤感（虽然在生活中是个很矫情的人），反正大家都一个圈子的，科技这么发达！想见随时都能见！各种活动现场很好见面的，所以没必要搞得太伤感，没有活动私下也能约嘛！（所以这个综艺结束了，我每次写这个综艺都要卡）<br>
合作，搞！我昨天在想可以让宁宁跨界去演个戏啥的，你看他是流量又不是科班感觉就很需要指导很容易被揍很可以和牧寒之同学培养感觉（宁宁：奇怪的东西混了进来啊！）<br>
这个事情会拍的会拍的，但估计不会拍重，意思意思吧，孩子都吓成这样了（亲妈的念念叨叨）但两章最大的重点依然是我们宁宁日渐变软这件事情，在遥远的第六章，徐尘逗他他能瞬间吓清醒，更别提给他拖个鞋子啥的，二十几章过去了，小朋友在镜头前面也能跟大哥二哥撒个娇了，有了长足的进步（竖大拇指）。（主要还是吓到了，在很无助的环境下出现了家里人会忍不住委屈巴巴）</p>
</blockquote>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="三十">【三十】</h3>
<p>裴永宁缩在沙发里提到电子锁打开的声音，小心翼翼探头去看门口。芒昱提着一大袋医院的检查报告进来，正低头换着鞋子，犹豫地开口叫：“……二哥。”<br>
芒昱闻言抬头，看到他探出来的脑袋和紧张巴巴的神情，条件反射地弯了嘴角应了他一声。<br>
裴永宁舒口气，不是很生气的样子。<br>
芒昱带着那温和的笑踱步过来，喊他：“站起来。”裴永宁迷茫起身，紧接着身后就挨了不轻的几下。<br>
这几下来得突然，裴永宁一个踉跄小声轻呼出声，被芒昱及时地搂在怀里，有些委屈地怂了怂鼻子——是邹和宇前两天随手丢在沙发上的痒痒挠，木头做的，还挺厚实。<br>
芒昱抱了他几秒把手松开了：“好了，你还真委屈上了啊。”裴永宁忙摇头：“没有没有。”然后眼巴巴地看他，听他宣判他脚的检查结果。<br>
芒昱却不给他痛快，从茶几底下翻出了泡茶壶和一包养生茶包递给他：“去，泡茶。”裴永宁无奈叹了口气，认命踢踏着拖鞋去烧热水。芒昱上楼换了家居服下来，接过裴永宁泡好的飘着枸杞的马克杯，在吧台边坐下招手叫他过来问：“你上次从舞台上摔下来伤的也是右脚？”<br>
裴永宁僵硬道：“嗯。”<br>
芒昱像安抚小猫一样捏捏他脖子：“你这么紧张干什么，你又不是故意掉下来的。”给他的杯子也倒了杯茶递给他。裴永宁双手抱着温温的杯子坐在他身边的椅子上：“二哥怎么知道的？”许颂正常也不会专门提这个吧？芒昱看了他一眼，笑：“哦，我把你的采访和能找到的视频都看了，大概记得有这么个事情，看你片子感觉有旧伤，就问问你。”<br>
裴永宁：？<br>
芒昱看他脸红到了耳廓，不逗他，絮絮叨叨念了几句要怎么保护脚以后尽量别把自己搞受伤这类的唠叨话，便探身从吧台那头的沥水篮里随手拎了根筷子出来，对他伸手：“左手来。”<br>
裴永宁下意识把手往身后藏：“二哥……”<br>
芒昱手不动，就在原地等他：“忘啦？”裴永宁当然没忘，知道他在说录节目的时候说等自己脚好之后跟他算账，扭扭捏捏道：“刚刚打过了……”芒昱一愣，反应过来他说的是自己刚进门随手拍的那两下，笑出了声，伸手弹他额头：“宝宝，好意思啊？”裴永宁自己说完都觉得这话说不过去，抿着嘴角也低低笑，不好意思地把左手递到芒昱手里。<br>
芒昱左手轻轻握着他手，右手手起筷子落，在他白白嫩嫩的手心中留了几条细长的红痕。裴永宁吃痛，倒吸了口气更欲把手往回抽，被早就预料到的芒昱一把抓住，不动声色加了几分力气，是在不满他乱动。裴永宁忍了二十几下，起初只是酥酥麻麻的疼，一层一层叠在一起后，整个掌心便像是烧了起来，笼罩着一层无法消散的热，前一下的疼还没消散新的一下又叠加起来，二十多下过去掌心已红了一片，手腕都在轻轻颤抖。裴永宁忍不住颤着声音开口：“二哥，疼，疼……”芒昱不为所动：“嗯，我知道。”要不然打你做什么。给他凑够了五十下才松开他手，裴永宁疼得眼泪在眼眶打转，用右手托住左手手腕一点不敢动红肿的左手。<br>
芒昱没第一时间哄他，甚至闲庭漫步站起身把那根筷子洗了重新放回沥水筐，然后才走回来对他伸手：“抱抱？”<br>
裴永宁听到这两个字才眨巴了下眼睛，眨出两滴悬在眼眶边要掉不掉的眼泪，把头埋进芒昱怀里吸了吸鼻子。芒昱搂着他拍了几秒：“好了好了，便宜你了，打打手心而已，最近娇气死了。”裴永宁撇撇嘴从他怀里退出来，把红肿的左手理直气壮地伸到芒昱面前，极其委屈巴巴：“疼的。”芒昱象征性给他吹吹：“二哥吹吹痛痛飞飞啊——”裴永宁起了一身鸡皮疙瘩，僵硬着把手放下了，一言难尽看着芒昱。芒昱满脸慈母的光环，发挥曾在儿科学会的各种技能：“宁儿还想要一个飞高高吗？”裴永宁抗拒地往后缩了一下：“二哥我错了。”我不是我没有放过我.jpg。芒昱在心里给自己点了一个赞，不跟他说笑了，敲敲他头：“悬崖底下的东西你下次再给我伸手去够。”裴永宁没想到这个谈话基调变得如此之快，飞快摇头：“再也不了再也不了。”芒昱恶狠狠：“那么高坡，搞不好命都没了你知道吧？”裴永宁低着脑袋非常心虚：“我知道我知道…”喝酒误事酒精害人啊！余光看芒昱就要一个暴栗拍下来，裴永宁一缩脖子，没想到只是被轻轻拍了拍头发，芒昱放柔了语气：“以后如果再在外面受伤，你得第一时间告诉家里人，知道吗？”裴永宁鼻子一酸：“知道了。”“好了，去看电视，等下吃饭了。”芒昱揉揉他头，转身去冰箱里拿食材。<br>
晚上吃完饭徐尘坐在沙发上看新闻，裴永宁趁大家都各忙各的蹭到他身边，徐尘看他鬼鬼祟祟的小样子有些莫名，把遥控器放下看他：“干什么呢宁儿？”裴永宁一声不吭把通红的左手往他面前凑，告状意味明显。徐尘噗嗤一声笑出了声，接过他手轻轻捏着指尖查看：“你二哥打你了？”裴永宁从鼻子里憋出了一个极其委屈的“嗯”。徐尘这次确实没想过罚他，毕竟教训本就是给他长记性，从那么高坡滑下去这件事情想来也一辈子忘不掉，徐尘知道他就是来自己这儿撒个娇求句软话，非常纵容顺着他道：“怎么回事儿你二哥，等下大哥说他。”<br>
裴永宁好哄，徐尘一句顺毛的话就哄得服服帖帖，摇摇头低声跟他大哥撒娇：“想吃火龙果。”徐尘顺顺他头发：“好，给你弄。”<br>
裴永宁的脚伤并不严重，没多久便能正常行走。《陪着你长大》引起全网广泛讨论之时，凤凰花儿的花瓣正给道路铺上一层缤纷的红毯，在满城红火中，蒋盼从幼儿园毕业了。<br>
全家人都特地把毕业当天的时间空出来了，这大半年跟着四个哥哥，蒋盼长了不少肉，像是本来极度缺水的小树苗儿得到了细心的呵护，逐渐达到了五岁孩子的标准身高体重。看着她懵懵懂懂穿着学士帽被老师牵着上台领毕业证拍照，徐尘突然有了一种非常莫名的成就感，全程拿着VCR的邹和宇激动起身挥手：“盼盼看四哥！”被芒昱一把拉下来，压低声音：“小邹同学，后面的人不要看啊。”蒋盼上了台下意识就在台下寻找哥哥们，循着声音看过来，对着镜头笑弯了眼睛，像初升的太阳透过云层漏下的点点暖阳，一下子照进人心里，几个人皆是不由跟着笑了。<br>
仪式结束邹和宇和裴永宁带着蒋盼最后一次绕着逛了整个校园。这不是一个很好的幼儿园，蒋念念没有太大的能力让蒋盼接受多好的教育，幼儿园不是义务教育，学费并不便宜，但蒋念念确实无暇照看蒋盼，有名的公立幼儿园进不去，蒋盼当年确实也小。所幸前几年社区建设，为这附近近些年增加了许多的外来务工子弟新建了一个幼儿园，才勉强挤进去一个名额。幸运的是老师都很用心靠谱，尽他们最大努力让孩子们开心快乐。蒋盼带着邹和宇和裴永宁介绍了滑梯先生和跷跷板小姐，参观了她的秘密基地，跟草丛后的蚂蚁窝说了再见。<br>
徐尘和芒昱则跟老师们好好道了谢，他们家情况特殊，老师多多少少在蒋盼身上多放了些精力。老师们也很感慨，每年这个时候都是老师们成就感最高的时候，看着孩子们走出幼儿园步入小学，像是长大了又感觉还是刚入园的小豆丁，跟徐尘他们絮絮叨叨了些印象深刻的蒋盼的事儿，最后抱了抱巡逻一圈回来的蒋盼，将他们五个送出了幼儿园的校门。<br>
孩子对分别没有太大的概念，蒋盼只觉得是例行跟老师道别，伸手要徐尘抱，被一把抱起来坐上了肩膀，徐尘笑得明媚：“走啦，我们吃顿好吃的去？”邹和宇蹦起来：“要得要得！火锅怎么样！”芒昱皱眉：“热死了，吃什么火锅。”裴永宁理了理自己的鸭舌帽，他向来不挑吃的：“都好。”徐尘抬头问肩膀上的蒋盼：“盼盼挑，宝宝想吃什么？”<br>
蒋盼把下巴贴在徐尘头上，想了一下，歪头笑出小虎牙：“披萨～”<br>
所有人都觉得瞬间血条清空，邹和宇握拳：“披萨披萨！没问题！”徐尘把她往上颠颠：<br>
“好，咱吃披萨去。”</p>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（25-27）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-25-27/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-25-27/">
        </link>
        <updated>2021-01-25T01:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%94">【二十五】</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AD">【二十六】</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%83">【二十七】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="二十五">【二十五】</h3>
<p>裴永宁的伤没疼几天，人却娇气了几番，撒娇能力突飞猛进，像是把小时候不曾撒过的娇都逐渐补了回来，平时总喜欢窝在房间里，这两天格外喜欢黏在徐尘身边，一天中午徐尘把蒋盼哄睡了，在客厅看个文件，他就抱个枕头缩在他旁边，徐尘乐意宠着他，给他削了个苹果塞他手里让他坐着，两个人安安静静坐了一段，门铃声打破了沉寂。徐尘头也不抬：“开门去。”裴永宁在沙发上缩得昏昏欲睡，挣扎了几番，拖着步子往门口走：“谁啊，这个时候。”肯定不是家里人，这锁指纹锁，甚至不存在忘带钥匙的情况。公寓管理算严，一般来说有访客都说是楼下物业打门口电话来问是谁，裴永宁接了那电话，听了几句满脸疑惑遮住话筒问：“大哥，物业说有个姓陆的先生来。”徐尘站起身走过来把电话接过来：“喂，哪位陆——”话没说完，就被那头的声音打断，是个极有辨识度的声音：“哟，当然是这位陆先生。”徐尘顿了一下，无奈笑道：“哥。”电话那头的陆建白先生很是不客气：“不错，还没忘记你哥哥我，快给我开门。”徐尘轻叹：“得嘞，电话给物业。”<br>
裴永宁瞪大双眼：“哥？”徐尘边从鞋柜里翻客用拖鞋边回他：“陆叔还记得吗？上次酒会上遇到的我爸特助，他儿子，陆建白，你叫建白哥就行。”裴永宁记人脸和人名的能力很不错，非常快从记忆里调出了陆景志的脸，点头说好，然后问：“这个时候来啊？”徐尘极其无奈：“谁知道他，他本来呆美国来着，我估摸着没人知道他回国。”<br>
陆建白此人确实是一神人，徐尘之前的野有一半随了他，他比徐尘大两岁，是个不典型的别人家孩子，属于那种凡事儿都能完成得很好但绝没有家长希望自家孩子跟他一般狂的小孩，陆景志把一腔热血放在了徐氏身上，跑了妻子没了家庭，唯一的儿子陆建白从小鹤立独群标新立异，你要说他不是个好孩子吧，偏偏他有个绝顶聪明的脑子，轻而易举便能事事第一，但你要说他是个乖孩子吧，他又确实没干些令人省心的事儿，也就陆景志这样的爹能忍，实在过了线才敲打一顿。陆建白是个想一出是一出的人不管学什么或是从事什么行业，包括他现在定居在美国，基本上都是一拍脑袋决定的，徐尘说不准他会不会又一拍脑袋回来了。<br>
裴永宁从没见过他大哥用这样的神情对待一个人，心里隐隐有些期待，陆建白确实也不辜负他的期待，一进门左右打量了一下，俨然把自己摆在了主人的位置，大大点了几下头：“不错，可住。”徐尘终于没忍住翻了大大一个白眼：“你倒是不把自己当外人。”陆建白张开双臂：“哦我亲爱的弟弟，你这么说可就太伤人了。”然后满脸堆笑地跟裴永宁打招呼：“宁宁是吧，来来来，见面礼有！”说着从他一堆的行李箱里开始挑挑拣拣，拆了其中一个裹得严严实实的大包裹，把一把吉他往裴永宁怀里塞。裴永宁看着吉他的长相，目瞪口呆没敢往回收：“很，很贵。”徐尘冷哼一声，把吉他接过来塞到他手上：“贵才对，收，有什么不能收，他有的是钱。”裴永宁有些认生，在不太熟的外人面前连推脱都不擅长，就僵硬地抱着沉甸甸的吉他欲言又止，徐尘看出他有点紧张，笑着拍拍他头：“没事儿，你叫他一声建白哥了，”然后赶他上楼，“去吧去吧，大哥和建白哥聊聊。”裴永宁巴不得，忙不迭地谢了几声就往楼上跑。<br>
陆建白看着裴永宁跑上去，啧啧两声：“小尘子，哥哥当得不错嘛。”徐尘条件反射回怼了一句：“一般一般，也就比你好点儿吧。”然后问他，“你咋回事儿？”陆建白从包里拿出份文件：“贿赂你一下。”徐尘接过来随手翻了几页，表情认真了一些，从头又看了一遍，感叹：“你做的方案还是一如既往的好。”扬扬文件，“条件？”陆建白把行李往旁边挪挪，大咧咧往沙发上一摊：“我不回美国了，最近在这儿住住。”<br>
徐尘：“？”徐尘满头问号，只觉得这个人变得可太快了，没几年前他还号称要征服华尔街在曼哈顿买条gai。“陆叔做啥了？”<br>
陆建白一脸不屑：“你看我老爹那样儿，像是会管我的样子吗？”徐尘不接话，这得看你具体干了些啥。陆建白满脸沧桑：“说来你可能不信，这都啥爱情惹的祸。”徐尘，徐尘心中毫无波澜，甚至想一拳盖他脸上。<br>
大概是看他表情过于想打人，陆建白飞快说了前因后果，其实原因非常简单，大概就是陆建白交了个小男友，对方过于矫情给陆建白作怕了，宠嘛宠不下去了，分手嘛又分不掉，小男孩子整天整日阴魂不散出现在各种陆建白会出现的场合，只能连滚带爬从美国跑回来避难。徐尘忍了大概一分钟，终于忍不住笑出声来。谁能想到，陆建白一世英名，有一天能吃这老大亏。<br>
陆建白任他笑开心了，一把抓住他手：“我老家那儿是回不去了，老头子还啥都不知道，你这儿让我躲躲吧。”徐尘不是不高兴留他，只是陆建白此人有个毛病，他睡觉身边不能有人，就意味着徐尘得跟弟弟妹妹们挤着，徐尘在心里默默寻思着自己还有哪套能腾出来给他的房子，陆建白紧急加了砝码：“我做饭。”徐尘严肃与他握手：“成交。”陆建白年少无知的时候，曾立志当个厨师，事实上他三百六十行，几乎没有一行是他不想做的，所以他五花八门的技能学了很多，最后都只能用在了泡妞和追漂亮小男孩子上，谁能想到还给自己整一这篓子事儿。<br>
邹和宇这两天从自己家回来了，结束练习回家就看到了陌生人士，他是个自来熟的性格，更别提陆建白还掐着他喜好送了见面礼，吃了晚饭后，双手双脚同意了新家庭成员的加入，蒋盼也在都小孩儿玩的几个小魔术后小心翼翼地接受了陆建白把她扛到脖子上骑大马的邀请，芒昱对一个做饭好吃的人承包了做饭这件事情感到舒心且感动，陆建白花了一个下午，就将这个家的大大小小收服了个遍。<br>
过了两天裴永宁上访谈节目之前，许颂送他的路上特意叮嘱：“今天的节目是和Eden一起，你知道Eden的吧？”裴永宁愣了一下，名字很熟悉，但似乎不该出现在这里：“是那个Eden吗？他回国了？”Eden原名戚屿，跟他差不多大，合唱团出生，是个彻头彻尾的天才音乐人，在音乐界享有盛名。但戚屿本人最出名的却不是他的歌，而是他比天都大的脾气。怎奈他长了张神都会原谅的脸蛋，加上是真的有才，虽然黑子劈天盖地黑他脾气，但掩不住他名气蹭蹭地往上涨，这两年去美国留学了，一般只有假期时间才会出现在国内。裴永宁看了眼日期，对美国来说，确实也差不多到期末了。<br>
许颂知道他脾气，但戚屿的暴脾气实在深入人心，忍不住多跟他叮嘱一句：“尽量别起冲突，大家知道他脾气怎么样，粉丝对他的容忍度比正常高。”再加上其实裴永宁和他定位不同，作为正统idol出身的流量，大众对这类艺人的要求本就较高，但凡发生了冲突，在戚屿那儿或许能落个“真实”，但在裴永宁这儿就实打实会被黑了。裴永宁懂得这道理，乖乖点头：“我知道，少说少错，离他远点。”许颂被逗笑了：“当然，别被欺负了。”许颂是界内出了名的护短，“他万一欺负你了，你就欺负回去，剩下的交给我。”<br>
裴永宁没想到的是，别提欺负不欺负的，戚屿对他几乎是过分客气了，甚至主动和他搭话，做游戏积极和他互动，简直就是热情营业打工人，整晚上都洋溢着灿烂的笑容，甚至在节目结束后主动跟他加了微信，大方道：“叫我小岛就好了。”小岛是戚屿小名，裴永宁几乎没听谁这么叫过他，听说平日里粉丝喊这名字还要被他凶，裴永宁录节目录得恍恍惚惚，一度以为戚屿脾气大其实是个都市传说，坐到保姆车被许颂送着回家的时候迟疑地问：“Eden最近……是不是缺钱啊？”这营业得，过分积极了。许颂也摸不着头脑，脑子里过了几遍两人资源，没觉得对方能图裴永宁点什么，安慰他：“可能是看你投眼缘，交个朋友没坏处的。”<br>
不知道是不是巧合的，裴永宁接下来一周的通告又偶遇了戚屿两三次，每次戚屿都是欢天喜地地和他打招呼，仿佛真是巧遇，甚至主动和他抱怨最近遇到的七七八八琐事儿，态度陈恳的真像想跟他交朋友。裴永宁最不擅长面对这种乱拳往上打的，他是个交朋友很被动的人，但如果对方足够热情，他确实不太会拒绝别人，再加上戚屿在音乐上确确实实很有想法，一来二去的，两人关系竟也近了不少。<br>
这天裴永宁正在家里练琴，收到了戚屿的信息，是一张大大的广告牌，冰淇淋店的，戚屿连发了好几个感叹号：“！！！江湖救急，第二个半价，这两个口味我都想吃！”香蕉奇异果味儿和薄荷巧克力味儿被特效笔大大地圈了起来。裴永宁宅久了不愿意出去，回他信息：“你可以问问小姐姐能不能各上一半。”毕竟他也不差这个第二份半价的钱。戚屿锲而不舍：“来嘛来嘛，你上次发我这谱子我给加了一个verse。”显然准备充足，知道食物是没办法把裴永宁勾出门的，但是音乐可以。<br>
这个点显然直中裴永宁死穴，他挣扎了一下，无奈起身换衣服。<br>
冰淇淋店离公寓挺近，是个走路十分钟就能到的距离，裴永宁带着口罩鸭舌帽走进门，一眼就看到对着冰淇淋拍照的戚屿，戚屿的脸确实受上天眷顾，他是个混血儿，混得特别舒服、在哪块土地上都很吃得开的那种，满头的偏棕的金发带着一点自然卷，服服帖帖的贴在耳边，乍一眼看过去像极了油画上的小天使，不开口没人会觉得他是个暴脾气，是个放在人群中都会自然而然发光的人。戚屿看到他了，兴奋朝他招手：“你好快啊。”<br>
裴永宁拉开椅子坐下：“嗯，我家离很近。”戚屿把两份冰淇淋都一分两半刮了一份到面前的玻璃小碗里，有意无意问他：“诶——你住哪儿啊？”裴永宁对这种隐私类的问题有着天生的敏感，下意识警惕地瞥了他一眼，戚屿甚至都没看他，还在伸手捣鼓自己的冰淇淋。裴永宁轻轻舒了口气，觉得是自己过于敏感了，圈内朋友，这个语境下问一句住哪儿也算正常，压低声音回答了他：“XX公寓。”戚屿咬着勺子嘟囔了一下这个名字：“是不是XX路那个，我知道！它的位置真的很不错，房子还好吗？”裴永宁点头：“嗯，住的很舒服。”戚屿眼睛亮亮：“哇，我能去看一眼吗，我打算毕业回来燕城定居来着。”裴永宁有些纠结，这时候拒绝实在有点太不自然：“我跟家里人一起住——”戚屿一副真的很想看看房子的样子：“就一下，在你家里人回来之前我就走了。”裴永宁想了想，也是这么个理，看眼房子花不了多长时间，这个点离大家回来都还有些时间，便答应了。<br>
裴永宁忘了，家里还有一个人，那个人就是无业游民家里蹲陆建白。<br>
陆建白听到楼下动静，打着哈欠下了楼，先看到了走在前面的裴永宁：“哟宁宁，回家啦？哪儿玩去……”声音在看到裴永宁身后的人之后戛然而止。裴永宁确实忘了他在家，忙跟他介绍：“建白哥，这是我朋友。”然后注意到，戚屿的眼睛紧紧盯着陆建白，咬着唇不说话，两个人就这么僵着对视了十几秒，就在裴永宁从不明所以快要转到焦躁不安的时候，戚屿刷的一下，落下了两行眼泪。<br>
裴永宁：？？？<br>
陆建白：？！！<br>
裴永宁结结巴巴：“E……Eden，怎么啦？”陆建白一脸苦瓜脸：“宁宁啊宁宁，我做错了什么吗？”裴永宁迷茫摇头，看看戚屿又看看陆建白，电光火石间触到了真相，一脸震惊：“你，你们……”<br>
戚屿，英文名Eden，芳龄20，正是陆建白单方面分手但未成功的伪前男友。<br>
裴永宁想破了脑袋也没想到事情能是这样，回头想一切仿佛都合理了起来，裴永宁心情复杂，他和许颂想了半天戚屿能图他啥，谁能想到人家图他家里做饭的田螺陆公子，他心里万分愧疚，不知道该对谁。三个人僵持在门口站了几分钟，门突然被打开了，徐尘开门进来，看到这个局势，一时也愣住了。<br>
陆建白最快反应过来，像看到亲人一样扑过去：“阿尘啊阿尘，你可回来了。”徐尘不过是回来那份文件，并没有想到自己会面对这样的修罗场场景，他看了一眼梨花带雨默默哭泣的戚屿和愣愣站在一边的自家三弟，脑袋飞快缕清了现在的情况，深吸了一口气：“你等我一下。”说着就跑上楼拿了东西，下来往陆建白怀里丢了两把钥匙：“楼下那辆给你了，地址我一会儿发你。”意义分明，快带着你的人走，别吓到我家里孩子们。陆建白捂着胸口谴责了徐尘的冷漠无情，深深叹了口气，招手叫戚屿：“走吧，杵那儿干嘛呢。”戚屿从进门到现在一句话没说，就默默盯着陆建白哭，像个被输入了指令的小机器人，陆建白说一句动一句，眼中再没有了其他人。<br>
裴永宁心虚地看着陆建白把人领走了：“大哥我错了。”徐尘挑眉：“你哪儿错了，这本来就是他自己的事儿，让他自己处理去。”裴永宁有些懊恼：“早知道我就不该把人往家里带。”徐尘拍他脑袋：“你的朋友，你想带回家就带回家。”呼啦了下他脑袋，“得了，别在家里呆着了，大哥带你出门吃好吃的，别担心你建白哥，他的情债，总有一天要还的。”<br>
必须要还情债的陆建白苦逼地开着车，对着副驾驶的戚屿念念叨叨：“我不是说的很清楚了吗，我们分手了，分手了，你又跑过来干什么？”戚屿眼泪包包，开口都是哭腔，像是喉咙眼儿粘起来似的：“我错了，我错了嘛，你别不要我，我改，我以后再也不了。”陆建白在红灯前稳稳地停住，回头来看他，难得的眼神认真：“戚屿，你要记清楚，我们是谈恋爱关系，虽说我有时候像个爹一样管你，但我没真把你当儿子，这事儿谈不上什么我要不要你，只是单纯的不合适，就该分开了。”戚屿疯狂摇头：“不要不要不要不要——我不要分手。”陆建白深吸了口气，数着红灯秒数把N档换回D档，目视前方语气淡淡：“你这可就没意思啦。”<br>
轻飘飘的一句话，像砸在戚屿心里，他知道陆建白是认真的，谈恋爱是认真的，分手也是，陆建白是个很随性的人，跟他在一起是，宠着他各式各样的任性是，忍够了不想忍了也是。戚屿眼泪吧嗒吧嗒掉，他后悔了，早就后悔了，他是恃宠而骄，是每天在陆建白的底线上蹦跶，但他从没有想过，闹得严重了之后陆建白也会有一天这么干脆地放弃他，他摩挲着棉麻裤子粗糙的质感，听到自己说：“你打我吧。”<br>
陆建白嗤笑一声：“少爷，我说过了，我高兴管着你是我把你当宝贝儿呢，你当我真爱打你啊？”戚屿听懂了，这是不再拿他当宝贝儿了，他可怜巴巴泪眼汪汪看陆建白，拿出了他这辈子所有的卑微祈求：“真的，真的，最后一次，你再给我一次机会，哥哥，哥哥。”陆建白几乎没怎么听过戚屿这么可怜的声音，一时也有点心软，有些烦躁地皱了眉，伸手去徐尘寻常放烟的地方摸，摸了个空，没想到徐尘金盆洗手得如此彻底，陆建白有些不耐地“啧”了一声，手在方向盘上砸了一下，戚屿不知道他的情绪来自哪儿，只以为是对自己不耐烦，抽泣了几声缩着头不敢说话，生怕把他惹恼了丢他下车。<br>
陆建白把车甩进了停车位，一手倚在方向盘上侧身去看他：“你确定要挨这顿打？”戚屿反应了一下这句话，仿佛抓住救命稻草，旋风一般地点头，陆建白扯了纸张胡乱擦在他脸上，冷笑道：“自己选的，就挨住了。”</p>
<hr>
<h3 id="二十六">【二十六】</h3>
<p>这处公寓是徐尘大学毕业刚回来时的落脚地，是个典型的单人公寓，甚是方便，徐尘挺喜欢，所以整个房子的生活气息挺浓郁。陆建白是来过这房子的，驾轻就熟把所有窗子打开透了气，对房间努努下巴：“少爷，请吧？”戚屿小脸煞白，心里做好准备和真的面临挨打是两件完全不同的事情，一时挪不动步子。<br>
陆建白快被他气笑了，走到他面前捏起他下巴：“戚屿，我再跟你说一遍，这次不是什么情侣情趣，也不是我想让你记住什么教训，单纯的是我在生气，我在拿你撒气，你懂吗？”戚屿呜咽着被迫抬着下巴，陆建白高他许多，这个动作带给他极大的压迫感，他支支吾吾了两声，没能回答上来。陆建白把他放开，看他往后踉跄了两步：“今天没数，打到我开心，或者你吃不消，自己叫停。”说着随意地笑了一声，“你随时反悔，随时可以转身走人。”戚屿知道这是给他选择，要么挨到陆建白停下，要么两人现在拆伙儿，他吸了吸鼻子，像是下定了极大决心：“我，我知道了。”<br>
陆建白从徐尘卫生间翻出了把发刷，黑红木质，宽宽大大的，垫在手上便很有厚实感。他其实不挑工具，他真心想揍人，用什么工具差别不太大。戚屿已经把自己抛在了床上，甚至乖乖巧巧地褪了裤，雪白的双丘颤颤巍巍嵌在深色的被子中。陆建白没被他的乖巧蒙蔽，冷酷无情抽了个枕头塞到他腰底下，让躲躲闪闪的双丘彻底突出出来，左手压住他腰：“手挡打手，脚挡打脚。”戚屿攥着小拳头，被这句话唬得颤了一下身子，忙不迭点头，把两只手压在身子底下。<br>
陆建白没跟他客气，左右开弓便开始了，只两下，就把戚屿花了这么多天建立起来的勇气都打碎了，尖声叫出声来。陆建白早料到了，左手牢牢握着他腰，速度极快地左右落发刷，将两团肉打得上下跳动。发刷是个很厉害的工具，更何况是这样的打法，戚屿只觉得身后一下子烧起火来，使劲挣扎着想要挣脱陆建白的束缚，但不管他怎样乱动，发刷总是能死死咬住身后的两块肉，从不偏离分毫。戚屿哭得快要背过气去，上半身几乎弓成小虾米，忍了十几二十下，终于忍不住嗷呜一声缩起腿挡住受灾的部位。<br>
身后穷追不舍的疼霎时停了。戚屿没反应过来，泪眼汪汪往后看，就看到陆建白面无表情拎起他两只脚，把两只脚并着提到空中，毫不留情在两只雪白的脚心上落了连续的十下。戚屿被生涩的疼激起一声尖叫，哆哆嗦嗦蹬着腿，脚心肉嫩，被这没留情的十下带起薄薄的一层红肿，戚屿蜷紧了脚趾头也没能舒缓半分，尚未缓过来，臀上的疼又无边无际地蔓延开来。戚屿被疼得几乎喘不上气，只能叠着声喊：“哥哥，哥哥，缓缓。”陆建白没理他，一板一眼给他凑了个整四十，终于大发慈悲给了他一口缓气的机会，用发刷在他腰间点点：“你很了不起啊。”<br>
戚屿疼得脑袋都有点发蒙，转不过弯来反应他这句话是在说他哪个错，只条件反射吸着气反复念叨“我错了”和“疼”。陆建白好笑，戚屿娇气，挨不得疼，往日里随便拍几下都能跟他矫情个几天几夜，如今嚎成这样，不过也就是红肿罢了。打的人这么想，挨的人却完全不是这么个想法，戚屿本就是娇气包，划破个小伤口都能觉得天塌了，在陆建白看来的不重在他这儿就是烂了，他两只手在身侧摩擦，强忍着不去摸身后的伤口，抽抽搭搭问：“是，是不是流血了？”陆建白几乎要笑出声，强忍住了伸手又给了他两下重的，正打在臀腿间：“离得老远了。”<br>
这两下可太意外了，戚屿眼前一白，手不受大脑控制已经捂上了两条肿痕，来来回回搓了好一会儿，就听到陆建白叫他：“跪起来。”戚屿瞪大眼睛，被陆建白像提小鸡一样提了起来跪在床上，捂在身后的手被抓出来，然后就是铺天盖地的十下痛击。戚屿几哇乱叫地往后缩手，没能成功，结结实实地挨了十下，整个手心通红通红。陆建白打完了就把那手放下，伸手等着：“那只。”戚屿拼命地摇着头把另一只手往身后藏，陆建白等得烦了，把发刷往床上一放：“行。”戚屿被这个轻飘飘的字吓了一个激灵，一时间也顾不上什么害不害怕，伸手拽住他袖口：“别气，别气，我伸，我伸就是了。”说着颤巍巍把另一只尚还雪白的爪子递到陆建白面前，仿佛手有千斤重。陆建白抓了指尖，依然是毫不留情地十下，打得戚屿几乎都要跪不住，随后又被压着趴下。<br>
打了这么多下，陆建白都有些累了，放慢了频率，开启了边训话边打人的模式。“很厉害嘛，你怎么知道我跟裴永宁住一起？”这可苦了戚屿，边要提防身后不知何时会落下来的发刷，边要认真思考怎么才能不戳陆建白雷点地回答这个明显在雷区的问题：“我，我猜的。”陆建白嗤笑一声，在臀峰噼里啪啦连击了五下：“说谎打点稿子。”戚屿“啊”地一抖身子，颤着声音用飞快的语速道：“真的真的我没说谎我知道宁宁和徐家大少爷的关系了你回国了肯定找他我就是碰碰运气真的真的呜呜呜别打——”<br>
陆建白挑眉，接受了他这个听着不算靠谱的理由：“详细地址呢？”戚屿咬了咬唇，小小声地嘟嘟囔囔：“我找人查了宁宁的IP地址。”然后找了家这附近的冰淇淋店，用极其自然的方式得到了拜访机会。戚屿知道陆建白最不喜欢他这种死缠烂打的劲儿，果不其然，得到了毫不犹豫的几下，小少年挨了太多打，情绪上有些崩溃，哭得上气不接下气：“我真没办法，你一晚上电话换了，微信把我拉黑了，不愿意见我，甚至从美国回国了，我哪儿都找不到你，我，我就是想找到你，呜……”陆建白皱眉：“我说过了，不管是你还是我，都是独立的个体，我没办法做到天天跟你汇报行程，每分每秒都在你视线中，更没办法满足你每个无理的要求，当你跟别人打赌的工具。”其实事情挺简单，陆建白多要自由一人，刚开始还能努力说服自己戚屿就是个小孩子，小孩子发发脾气哄哄就好。但戚屿蹬鼻子上眼了，几个小受凑一块儿炫耀自己的攻能为他们做到哪一步，甚至用自己身体把正在做大项目的陆建白诳到了他们几个玩儿的酒吧，因为陆建白转身就走回家还跟他闹了脾气，把陆建白的底线踩了个稀巴烂，当天晚上拉黑换手机，过了几天就买机票卷铺盖走人。<br>
戚屿连忙点头，声音沙哑：“我知道我知道我知道，我错了，我再不了，我改，我都改。”戚屿肆无忌惮的跋扈是建立在绝对的自信上的，他极有自信地觉得陆建白能一直为他把底线往后移，不论他做什么，顶多一顿打，事后陆建白就会重新把他捧回手掌心，从没想过，超过那条底线之后，陆建白能做得这么绝，他怕了，他一直以为自己就算离开陆建白也没什么，不过是换个男朋友继续闹，但陆建白突然间地消失在他的生命中，一点痕迹都不留，怎么找都找不到，他突然就觉得心空了，开始手足无措，学上得恍恍惚惚，好不容易捱过期末考，马不停蹄就回了国，不惜一切代价找到他。<br>
陆建白确实也没想到他能这么死缠烂打，他是一个很果断的人，只要他做了决定，几乎没什么人能让他撤回决定，但现在看着床上哭得惨不拉几的小朋友，不可否认的，他有一点儿心软了。陆建白舒舒地叹了一口气，决定给他个定数：“得，最后三十，挨完，这事儿过去，往后你自己看着办。”戚屿终于得了他一句准话，看到了希望的曙光，胡乱地抹了眼泪点头。陆建白把他夹起来，没说废话，依然是左右开弓，从臀峰一路往下打，最后的十下，全落在了大腿根。这三十下着实狠，让皮肉泛起一层青紫，大腿根也肿起两道，戚屿哭叫得喉咙都哑了，被松开时狠狠地咳了十几秒，整个身子都在颤，手上脚上的力气都被卸掉，软软地缩在被子上，吸着气掉眼泪。<br>
陆建白探手去试了试伤势，他打得急，发刷又厚重，打出了几块肿块，看戚屿哭得红肿的眼睛，细细丝丝的心疼还是不可避免地泛起来，叹口气转身去卫生间给他拧冷毛巾，被他拉住了衣角。戚屿看他转身就走，无边无际的委屈蔓延开来，却又不敢大发脾气怕惹他厌烦，只能攥了他一个小衣角，声如细蚊问他：“哥哥，去，去哪儿？”陆建白说话算数，说这件事情过去了那就是过去，调整了一个温柔的笑弯腰探头亲亲他红肿的眼睛：“去给你拿毛巾，还能去哪儿？”戚屿被亲的一愣，鼻子一酸，试探地伸手环住他脖子，没被挣开，终于大着胆子把自己缩到他怀里：“别去，抱抱我，就在这儿。”陆建白无奈，把他提到怀里，小心翼翼避开身后伤口：“疼的不是你自己是不是？”说着把他抱进卫生间，拧了毛巾给他擦了擦脸，又拿了一块，用手隔着毛巾轻轻给他揉伤处。<br>
戚屿被揉的龇牙咧嘴，抖着身子躲：“别揉，别揉，疼，太疼了。”陆建白被他叫得忧心，把他翻过来仔细看，确实打得重，青青紫紫的伤连成一片，戚屿娇气鬼什么时候也没挨过这样的打，动一下都嫌浑身疼，陆建白安抚地拍拍他后背：“好了好了，敷敷，上个药，很快就不疼了，我们小岛儿最乖。”戚屿被他叫了一整天的大名，好不容易听他一句软话，眨眨眼睛又掉了眼泪，往他怀里拱拱，细细地抱怨：“你怎么能不要我，你都不给我个机会，你直接就不要我了……”陆建白叹气，心想你不找过来我现在也不想要你，你看看你做那些混账事儿，但打都打了，小孩子这么惨的在你怀里哭，再说这些话可就太损了，拍着他背哄：“我不好我不好，别哭了。”<br>
戚屿抽抽搭搭地又哭了几分钟，终于平静下来，吸着鼻子问他：“哥，把我从黑名单放出来好不好？”陆建白没想到他疼成这样还能想起来这码子事儿，笑出声：“行，放。”说着当着他面把他从黑名单释放了出来，把手机屏给他看：“放心了？”戚屿抱着自己手机，一言不发在聊天框用表情包给他刷了屏。陆建白忍了几条，忍不住道：“差不多得了啊？”戚屿盯着发出去的信息，抬头看他，破涕为笑：“真好。”陆建白看着那笑，没狠下心骂他。<br>
他承认，他刚开始看上这小孩儿，就是因为这张漂亮的脸蛋，他们是在一个小酒吧第一次见到面的，当时戚屿刚上大学，他成名早，上大学也早了别人一些，那时候甚至没成年，小小一只，小豹子一样，是朋友酒吧开业被叫来唱唱歌谈谈情助兴的，陆建白在昏暗的灯光下端着一杯五颜六色色的鸡尾酒，看着戚屿帅气地弹了一段电吉他，然后抢了鼓手鼓槌，叮叮当当一段freestyle，将鼓槌往空中一扔，转了三两圈完美落回他手中，然后重音结束，霸气得一塌糊涂。<br>
最后一来二去的，两个人就熟络了，再然后，就在一起了。<br>
也许双方刚开始都是本着玩玩看的心态，但处着处着，双方都比自己想象中的更在乎对方一些。<br>
陆建白抱着怀里软乎乎的小身子，突然而然的，感到了一丝踏实，他有些认命地笑笑，在戚屿额头上弹了一下：“早晚有一天给你作死。”戚屿噘着嘴揉揉被弹的地方，黏黏糊糊为自己辩解：“才不会，我这么乖，”然后抱着他手臂撒娇，“还疼，再揉揉吧。”</p>
<blockquote>
<p><strong>阿离的念念叨叨</strong><br>
我喜欢小作精，拍完后还能兴致勃勃想下一次拍，不像宁宁，每次拍完他我都要愧疚几天（嘟囔）</p>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="二十七">【二十七】</h3>
<p>戚屿再醒来的时候，已是吃晚饭的时间，他中午饭就睡了过去，如今已经饥肠辘辘，抹了抹嘴边的口水渍，努力撑起自己的身子，牵动了身后的伤，又跌回柔软的床上，戚屿呜咽地伸手到背后，把手背抵到身后伸进裤子揉了揉过了这么久依然有些温热的伤处，自己嘤嘤了几声努力动了动睡得有些僵的手脚，忍着疼从床上滑到地上，一瘸一拐光着脚挪到门口，小心翼翼打开门寻找陆建白的身影。<br>
陆建白下午趁他睡觉的时候叫了食材的外卖，知道他睡过了午饭起来准要饿，避开了发物，踩着戚屿的点做了一桌子菜，戚屿推开门的时候，正好到了最后一道菜收尾的时间。陆建白把食物盛到了盘子里，嘶拉拉地浇上去一层冒着气泡的酱汁，用手指抹去盘子旁边的沾上的多余酱汁，随口舔掉了，转身把菜往桌上放的时候，看到了探着头往外张望的戚屿。<br>
陆建白笑了，把围裙一脱，洗了洗手在旁边的毛巾上擦干，走过来把他抱起来：“醒了？我本来想说你再不醒我也得给你搞起来了，晚上还怎么睡。”戚屿把自己的身体软绵绵地嵌进他怀里，撒娇一般地用碎发蹭蹭他脖际，黏黏糊糊地开口：“我还疼——”陆建白顿了一下，就着这个姿势把他裤子剥了探头看了看伤，伸手给他轻揉：“那怎么办呢？”戚屿小小声问：“或许我能要一点止痛药……呜！”陆建白警告地捏捏他伤处：“要什么？”戚屿吸着气，拼命往他怀里躲着想避开身后的手，委屈巴巴：“没有没有，不要不要，我要吃饭。”陆建白松开捏住的臀肉，边抱着他揉边往饭桌旁边坐，让他避开伤处坐在自己腿上，看着他一副委屈得无以复加的表情，探上去捏住他下巴亲了亲撅起的小嘴：“好啦，你又不是不知道你吃那东西容易依赖，今天允许你吃双倍甜点，行不？”<br>
戚屿被这一下亲吻安抚了，撇撇嘴缩在他腿上，对着餐桌开始指挥陆建白版人型喂饭机器人，顺手够过旁边的电视遥控器打开电视，百无聊赖找着感兴趣的节目。陆建白每次打完他都会陷入一段时间特别纵容他的时间段，比如现在，这一桌菜都是照着他喜好做的，有意识地避开了所有他不爱吃的东西。戚屿显然极其受用，往常陆建白不会这么顺着他，就算知道他不爱吃芹菜或洋葱，也会因为营养成分或者菜本身的味道加在里头。<br>
戚屿托着下巴调过几个地方台的农业节目和做饭节目，突然在某个台停了下来：“哦！哥你看！徐家大少爷。”陆建白边把切好的牛排递到他嘴里边抬头去看，确实是徐尘，很巧，今天是《陪着你长大》的第一期播出的时间。戚屿把遥控器往旁边一丢，嚼着牛排含糊不清：“说实话，徐大少长得确实一表人材，这节目播完得有多少人管他叫老公。”陆建白笑着探手够过纸巾给他擦了擦嘴角：“下次介绍你们认识一下。”<br>
戚屿知道徐尘纯属是因为考古陆建白的qq空间，发现这个人的出场率可谓极高，好奇下追问来的，真正见面确实只有下午那一次现在想来尴尬到脚趾抓地的修罗场现场。戚屿慢腾腾地自己捧起汤碗喝了几口：“好啊。”两个人看着电视上徐尘叫裴永宁起床的场景，很有默契地沉默了一下。显然两个人都想起来一个很严肃的问题，他们俩这次见面还全靠屏幕上这个迷迷糊糊说着五分钟的人。<br>
戚屿心虚地缩了下脑袋，讨好地把陆建白喜欢的菜拖到两个人面前：“哥哥，超级好吃的，你也吃。”陆建白看着他过于明显的转移话题表情，恶狠狠捏捏他脸：“你自己去跟宁儿解释。”戚屿连忙应了一声：“我知道我知道，我会道歉的。”陆建白满意了，点点他脑袋：“别惹他啊我跟你说，你不知道徐尘有多宝贝他。”就在徐尘那儿住了几天就能看出徐尘面对裴永宁时几乎没有原则，有时候连蒋盼都要靠边站。<br>
戚屿看着屏幕中几乎要把裴永宁宠上天的徐尘，嘟嘟囔囔：“我看出来了。”陆建白也看着电视，淡淡地说：“你不了解他，他的底线不能碰。” 指的是徐尘。<br>
戚屿看他认真起来的神情，把啃干净了的鸡翅膀骨头放下了，郑重点头：“我知道了。”然后感叹：“不过宁宁确实是个讨喜的孩子。”陆建白看他自居长辈一样评价跟他同龄的裴永宁，噗嗤一声笑出声，戳戳他腮帮子：“可不是，看着就可人疼。”<br>
戚屿典型的只准州官放火不准百姓点灯，他能夸裴永宁但陆建白夸了他就吃醋，“哼”一声撇过头，酸溜溜地唧唧歪歪：“那你喜欢他这种的啊？”陆建白愣了一下，大笑出声，捧着他脸狠狠亲了一下：“你怎么回事儿，这种醋都吃。”戚屿撇撇嘴，那这说不好的，你看你多绝情。陆建白只觉得他可爱，哄道：“宁儿那种太乖了，我就喜欢你这种又跋扈又矫情的，好不？”戚屿没觉得他在说好话，没好气地翻了个白眼，但还是选择相信了他的喜欢，吃着双人份的甜点，嚣张兮兮地把陆建白当成沙发椅靠着，边看综艺边跟陆建白吐槽，比裴永宁的团队都要敬业地上网看了大家的评论，然后问陆建白：“这节目好像很不错的样子，录制结束了吗？我还能去当个飞行嘉宾什么的吗？”陆建白心里想你是作为大人去还是小朋友去好像都不太合适，边无奈拿手机：“我给你问问。”过了一会儿把手机拿给他看：“喏，徐家大少爷说这两天就要录最后一期了，太遗憾了。”语气非常没有诚意，完全听不出遗憾。<br>
戚屿大大叹了口气，认真地道了一句“是嘛那真是太遗憾了”。<br>
此时的裴永宁也在刷网上的评论——他倒不是喜欢搜自己的人，出道也有好多年了，他对无脑黑自己的人已经不太在意了，主要是盼盼第一次跟他上节目，他确实有点害怕网友们用些不堪入耳的评论来评价一个只有五岁的孩子，现在看下来，大部分人都还是比较peace的，对小朋友们都抱有最基本的善意，第一期就截止到他们吃东西登岛那儿，严格意义上来说还没什么有冲突的地方，大家大多在讨论各家的摆设和各家的家长，比如裴永宁的粉丝几乎心里炸烟花，毕竟裴永宁几乎没在真人秀里露出过这么孩子气的行为，平白多了一堆的妈妈粉。<br>
辛导在播之前给大家看过了样片，遵循了自己的诺言，几乎每一期都真真实实地记录了发生的事情，甚至在有冲突的时候也用比较平和的方式穿插了大家的采访，让大家很好地解释了当时发生这件事时候的心理状态，能看出这个综艺的主要目的确实是引起大家的一些讨论，让大家看到一些现象，以一种温暖而自然地方式展现在了大家面前。<br>
裴永宁门没关，抱着手机倚在床上刷评论，徐尘上楼经过他房间，倚在门上敲敲木质的门框：“明天东西收好了吗？”裴永宁抬头：“收好啦。”徐尘笑道：“最后一次了，会舍不得吗？”裴永宁点点头又摇摇头，望着徐尘眼睛里像有光：“我们以后还会有机会一起出去玩对不对？”徐尘顿了一下，上前拍拍他蓬松蓬松的头发：“当然。”然后捏捏他脸蛋：“不许刷到太晚啊，明天又叫不起来。”<br>
裴永宁典型的晚上不睡早上不起，要第二天他没其他事儿徐尘也不爱管他，偶尔裴永宁和邹和宇凑在一起熬夜打打游戏也就不过被他警告性地提一嘴，十几二十岁的男孩子，偶尔熬熬夜也算正常，徐尘遥想了一下当年的自己，觉得自己这个年纪时候干的事情要混账离谱许多，只要不离谱他都随弟弟们自己把握分寸。<br>
裴永宁被他捏着脸蛋含糊地唔了一声：“大哥晚安。”徐尘笑着应他：“嗯，晚安。”看他眼睛亮亮地看着自己，忍不住逗他：“怎么，想找大哥要晚安吻啊？”<br>
裴永宁一向不太禁得起徐尘这种逗，徐尘看准了这点愈发喜欢逗他，一次一次的，就算是裴永宁脸皮薄也快给他练出来了，尽管还是脸红，却没躲开徐尘视线，眨巴了两下眼睛，像是期待一样继续看他。徐尘在心里“嚯”了一下，觉得小兔崽子真是出息了，这种逗都逗不跑了。但徐尘没在怕这种事情的，晚安吻嘛每天也在给盼盼，弟弟妹妹本质上并没有太大区别，探过身子在裴永宁额头上印上轻轻一吻：“好好睡，明天早起呢。”<br>
裴永宁从未有过晚安吻的体验，他那个爹不打他已经是谢天谢地，许颂再上心也不可能真像个爹，更何况那时候裴永宁也满十五岁了。搬过来之后虽然两个哥哥宠他，但也不至于真把他当宝宝，晚安吻这种事情是被爱着的小孩子的特权，他的概念里甚至没有这个东西，徐尘这玩笑一样的晚安吻却一下子给了他极其安心的感觉，像是被呵护宠溺着长大一般。<br>
裴永宁长长的睫毛微颤，乖巧笑着说好。</p>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong></p>
<blockquote>
<p>这章主要是个过渡，也给这个综艺播出一个镜头，其实本来想写reaction一样的东西，从综艺播出第一个镜头写那种感觉，但在这个里头会有点突兀，反正想表达的都表达了！大家可以自动脑补这个综艺播出和剪辑的样子。如果大家很感兴趣这个综艺的话后期可能试着写写描述这类的吧？（或者写个reaction的论坛体？看大家有多感兴趣吧？）</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（22-24）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-22-24/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-22-24/">
        </link>
        <updated>2021-01-22T01:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%8C">【二十二】</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%89">【二十三】</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%9B%9B">【二十四】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="二十二">【二十二】</h3>
<p>化妆师小心翼翼地在裴永宁眼角点了一个恰到好处的痣，身子后仰端详了他一下，满意点头：“好了，很好看。”裴永宁顶着一脸极其精致的妆歪头笑笑：“谢谢姐姐。”化妆师被他的明亮的笑晃了一下眼，连忙摆手：“小事儿小事儿。”旁边的蒋盼也被打扮好了，小朋友的妆很淡，只起到一点点缀的作用，穿了一件蓬蓬的公主裙，头上夹着一个小皇冠，眼睛亮亮地盯着镜子里的裴永宁。<br>
裴永宁伸手把她抱到膝盖上坐着，从包里摸出一盒酸奶插上递给她让她抱着喝，听到身后一阵问好声，抬头看到徐尘走进化妆间，有点愣住。蒋盼比他先反应过来，咬着吸管伸出一只手含含糊糊叫他：“大哥！”<br>
徐尘顺手把她捞进怀里：“饿不饿？”蒋盼摇摇头，几口把酸奶喝完，随手把酸奶盒子递给坐在一边的裴永宁，吧砸吧砸嘴：“大哥怎么来啦？”徐尘遗憾地叹了口气：“不饿啊，那大哥这两个小面包，”从手上的塑料袋中掏出两个巧克力小面包，“分给其他的小朋友好了？”蒋盼“嗷呜”伸手去拿，从徐尘手中拿到小零食可不是什么容易事情，尤其是上次零食事件发生之后。徐尘本就是逗她，把其中一个递给裴永宁，另一个放到蒋盼手里，蒋盼自食其力地打开包装袋，撕了一半给徐尘：“一半给大哥！”徐尘愣了一下，没想到她能这么大方，接过来在她脸上亲了一下：“谢谢宝贝。”<br>
裴永宁心情复杂：“大哥，徐氏不会又有投资吧？”徐尘把蒋盼放下来，把手中的塑料袋给她让她给大家发小面包，随口回他：“嗯，你们节目的冠名商是徐氏旗下的。”是个国产电动车，近些年发展得很不错。裴永宁被噎了一下，徐尘手撑在他椅背上看着镜子里的他笑：“宣传效果挺好的。”<br>
今天的活动是综艺的第一场路演，也是唯一一场小朋友们都在的宣传活动，为了小朋友们考虑整个活动现场更像一个亲子活动现场，不少观众都是父母带着小朋友们一起来参加的，等下也会有观众互动的游戏环节，路演过后几天第一期节目就会播出，算是一个很好的预热。<br>
小朋友们经过几次旅行已经彻底熟了，就算是最安静的蒋盼和牧夏都已经能打成一片，四个人正围在范寻的身边看她变魔术。范寻明显是刚学的魔术，手还生，这边掉张牌那么卡住手，范觅一脸嫌弃看着他姐：“老姐，你的水平真的有限。”范寻一暴栗打在他头上：“嘿小兔崽子——”蒋盼乖乖地给范寻拍了拍手，非常捧场。牧寒之倚在大椅背上闭目养神，被进来叫人的工作人员吵醒，工作人员拍拍手：“好了，大家去现场吧。”然后侧头和徐尘说：“徐总，您也一起来行吗，现场给您准备位置了。”徐尘是跟节目组说好的，节目组脑袋一转，想起之前裴永宁和徐尘的新闻，自己的金主当然要好好利用，热度不要白不要，大手一挥给台上整了一排嘉宾席，在一众工作人员的位置中给金主爸爸安了一个椅子。徐尘挑了下眉，深深看了工作人员一眼，松口道：“没问题。”事实上，小徐总这张脸一直都是徐氏努力在开发的宝贵无形资产。<br>
现场大多是哥哥姐姐们的粉丝，大家唠了几分钟嗑，聊了聊节目，聊了聊小朋友，聊了聊二胎，读了读粉丝们的提问然后就开始了游戏环节，幸运观众送签名照和小礼品，现场气氛很是活跃，尤其是牧寒之的粉丝们，比起剩下三人的粉丝群，牧寒之的粉丝群年龄跨度是最大的，他的戏国民度极高，即使是爷爷奶奶也能指着他的海报说出个他演过的角色的名儿。刚开始还都是用点的，后面直接上了电脑软件随机座位号，玩了几轮体力类抢椅子之流的游戏，便到了和小朋友们互动的默契游戏，大概就是问个问题，哥哥姐姐们把答案写在小黑板上，看跟小朋友们的答案一不一样——主要就是看对自家小孩儿的了解程度，观众中也会抽出四对亲子或兄弟姐妹来比赛。<br>
裴永宁全程都挺高兴，不管是聊天还是玩游戏都挺积极，直到他们组抽出的幸运观众从座位上站起来。徐尘眼见着他的脸色就突然变得煞白，嘴角边一直带着的淡淡的笑也慢慢消失，他这个角度能清晰看到台下经济人们的位置，许颂在看到幸运观众的时候，脸色也一下子变了。裴永宁的表情变化确实有点太明显，身边的牧寒之都递过来询问的眼神，裴永宁勉强地对他笑笑，摇摇头表示自己没事。<br>
那是他爸，从小到大当他是个累赘，从他签了练习生后便再也不曾出现在他面前的，他的亲爹。而在他印象中就没怎么出现过笑脸的这个男人，正被一个小姑娘拽着、带着无奈的笑往台上走。<br>
主持人毫不知情，蹲下身来采访被邀请上台的小朋友，问她几岁了。小姑娘伸着四个指头，对着镜头笑得落落大方：“安安今年四岁啦，”然后扯扯身边的男人，“这是我爸爸。”男人的眼神从未离开过小姑娘，摸摸她的头笑着点点头。许颂托人递的纸条传到了徐尘手上，急急地写着：安抚好宁宁，这是他爸。徐尘把纸团死死揉进拳头，眼神极冷。<br>
他稍微了解过裴永宁的过去，其实都不需要特别去了解，稍微久一点的粉丝都知道裴永宁的童年过得并不好，他在各种各样的店里打过杂，从而学会了各式各样乱七八糟的技能。裴永宁腰际有一块很明显的伤疤，他很白，所以格外明显，芒昱给他上药的时候仔细端详过，告诉徐尘那应该是皮带扣砸出来的形状。裴永宁拒绝一切和父亲有关的话题，偶尔邹和宇念念叨叨吐糟自己老爸的时候，他会有意没意地站起身接个水或者找个什么吃的。徐尘慢慢叹出一口气，不知道这个时候应该做出什么才是合适的，只希望他能自己调整好。<br>
蒋盼轻轻拉拉裴永宁的袖子：“三哥，要开始了哦？”裴永宁回过神，低头对她笑：“三哥知道了。”蒋盼犹豫了一下，大概是知道这是个公共的舞台，但还是对裴永宁招了招手，裴永宁有点疑惑，蹲下身把麦盖住问她：“怎么啦盼盼？”蒋盼在他耳边问：“三哥不舒服吗？”裴永宁愣住了：“没有，为什么这么问？”蒋盼拿小手轻轻拍拍她三哥的脸：“感觉三哥突然好难过。”裴永宁没想到她这么敏感：“三哥没事。”<br>
但真正开始游戏的时候，裴永宁完全不像他说的那样没事。他拿着小黑板，耳边是主持人的问题，脑子里却忍不住想：这个叫安安的孩子四岁了，是不是说明，当年他爸迫不及待地拜托他之后，很快地就进入了新的一段婚姻，有了新的孩子，一个真正地被期待着长大的孩子，名字里都带着最好的祝福。<br>
主持人的问题都很基础，就是想看家长有没有真正参与到小朋友们的生活中，类似于最爱吃什么，最喜欢的颜色这类的问题。这对裴永宁来说不难，他向来是个很细心的人，不要说蒋盼，家里所有人爱吃什么和喜欢什么他都能说个大概，让他意外的是，裴父对安安的答案也对答如流，毫不犹豫地写下了所有的正确答案，眉眼中满满的都是对女儿的纵容。裴永宁两只手紧紧抓着小黑板，捏得几乎要把小黑板给穿透，在心里告诉自己这个比较没有意义，但最难说服自己的，往往就是自己。<br>
问答的后一半变成了问小朋友们家长的喜好，裴永宁看着裴父在最喜欢的颜色下面写了粉色，咬着唇在心里想：不，他最喜欢的是黑色。裴父几乎所有的衣服都是黑色的，从家居服到外出服。主持人看起来也对这个答案颇为意外，问他：“这位爸爸喜欢粉色呀？还挺少见的。”裴父笑得有点不好意思：“我们家公主是个小霸王，全家人都必须喜欢粉色。”台下哄堂大笑，主持人也极会接梗，打趣地接了几个笑话。<br>
游戏环节终于结束的时候，徐尘和许颂都松了口气，没想到安安在拿完奖品后一蹦一跳朝她爸跑去的时候被台上的地毯绊了一下，眼看着就要摔倒，正好在裴永宁身边，裴永宁下意识伸手扶了一下，还没反应过来就被人推了一个踉跄。裴父警惕地把安安搂到怀里，眼神阴翳：“别碰她。”他当然看出这是他倒霉大儿子，事实上他一点都不想上台来做这个游戏，怎奈何安安被抽到了兴奋极了，说什么也不愿意放弃这个拿小礼物的机会，他才只能被迫带着她上来了，从刚刚开始他就一直警惕着不让裴永宁碰到安安，他知道大儿子心里一定有怨，怕他对小女儿不利。<br>
裴永宁脑子里轰地一声，差点就控制不住表情：“我t……”“宁儿。”徐尘在他身后喊他，从嘉宾席走出来把他扶起来，上上下下看看，小声问他：“有没有受伤？”裴永宁像一只受伤的小兽，眼睛憋得通红，死死盯着裴父。徐尘捏捏他手，边示意主持人救场，边搬出商业假笑压低声音对裴父道：“叔叔，台上不好说事儿，结束后希望您能留下来谈谈。”主持人见过大场面，几句话就把刚刚的风波圆了过去，继续cue接下来的流程。<br>
接下来的流程是个人都能看出裴永宁情绪不对，范寻和乔念夏都是开心果设定，两个人在一起就能热热闹闹演一出戏，再加一个唯恐天下不乱的寻觅，几个人努力把台上的气氛搅得红红火火，把裴永宁拉到中间逗他开心。裴永宁心里知道分寸，敬职敬责配合大家把一场活动给弄完。<br>
许颂提前到观众席把裴父给拦下来，裴父不愿意让现在家庭知道裴永宁的存在，脸色极不好地站在休息室门口：“我和他没什么好说的了。”正好被从台上下来的裴永宁听到，裴永宁咬着牙走到他面前：“是，你本来也没什么跟我说的，从我和颂哥走的那天起，你是不是就巴不得我死在外面？”裴父平静地看着他，把安安护在自己身后：“不，如果可以选择，我希望你从一开始就没有出生。”<br>
裴永宁彻底炸了，看着他以保护的姿态护住身后的小女孩子，小姑娘一脸害怕地缩着脑袋瞪着乌溜溜的眼睛看他，那是一双和他父亲如出一辙的眼睛。裴永宁像蒋念念八分，而安安却像裴父八分，尤其是眉眼处，是一种一看就知道两个人亲属关系的相像。裴永宁看着那双眼睛，失了控，就像看到了那么多个半夜盯着自己那双带着恨的眼睛，他伸手去拉小姑娘，神情可怕得吓人。<br>
徐尘从背后一把捞住了他。<br>
裴父一时没反应过来，反应过来后马上把安安抱了起来，捂住她耳朵，把她的头按到怀里，嘴里念叨着骂裴永宁，跟身旁的许颂说了句：“永远都不要找我了，你就当我把他卖给你们了。”然后便转身走得决绝。徐尘方才就是去疏散人群了，没人往这个方向来，也就没人看到裴永宁的失控。<br>
回家的一路上裴永宁都能安静地看着窗外飞驰而过的一盏盏路灯，徐尘也没说话，就稳稳当当开着车，蒋盼被车里可怕的气氛吓得一声都不敢吭，乖乖地缩在儿童座椅里玩着手。进了家门后门一被关上，裴永宁就狠狠把手中的包给摔到了地上，眼眶通红问徐尘：“为什么拦我？”徐尘被他突然而然的脾气震了一下，裴永宁从不这样发脾气，几乎大声说话都很少，可见这件事情对他影响确实大。徐尘叹了口气，蹲下身搂了搂被吓坏的蒋盼，小声安慰她：“盼盼不怕啊，上楼自己去玩，大哥和三哥说事儿。”蒋盼紧巴巴地点点头，担忧地看看这个看看那个，一步三回头地上了楼。<br>
徐尘弯下腰把裴永宁的包捡了起来：“不拦着你你要干什么？”裴永宁像一头愤怒的小狮子：“他凭什么……凭什么这么对我，装什么好父亲，我四岁的时候要饿死在家里的时候他在哪里，七岁没学上的时候他tm又在哪里，现在跟我说他能当个好父亲，我……”徐尘打断他：“宁儿，你得永远记住，你是个公众人物。”所以你没有资格随时随地发脾气，“何况你要针对的还是那么大的孩子，你有想过万一大哥不在，被有心人拍下来了，这会多难处理吗？”<br>
裴永宁这时候哪里听得进这种道理，他有点难以置信：“所以你是站在他们那边的吗？”徐尘不清楚他的逻辑是怎么转到这里来的：“这跟我站谁那边有啥关系？我……”裴永宁飞快打断他，浑身都在发抖：“还是你就在乎我在媒体里头的形象，毕竟这跟徐氏息息相关，大哥你是不是后悔了，为了我这样一个人搭上整个徐氏。”徐尘听到这种话，就算知道他情绪不对说的气话，也忍不住有了火气：“裴永宁，你自己想清楚再说话。”裴永宁带着浓浓的哭腔：“我想的很清楚，反正我本来就不该出生在这个世界上，反正我做什么都是不对的，”他狠狠抹了一下忍不住掉出来的眼泪，“反正你们都不要我。”</p>
<hr>
<h3 id="二十三">【二十三】</h3>
<p>徐尘彻底生气了，他两步上前拎起裴永宁领子：“你说这话过不过脑子，有没有良心？”裴永宁被他突如其来的怒火吓到了，瑟缩了一下，避开他眼睛，死咬着嘴唇不愿意放开。两个人都吵得有点上头，都是二十来岁的年轻小伙子，没人愿意在这时候退一步。徐尘用力松开他领子，冷笑着看着他往后踉跄了一下：“得，是我们不要你，那你还在这儿干什么呢？”裴永宁平日里看着温温和和的，其实也是个犟极了的性格，典型的死要面子活受罪，别人赶他走，那他用什么立场留下来。<br>
于是他转身就出了门，狠狠把门甩上，蹲在门口把卫衣帽子扯上遮住脸，咬着牙细碎地哭出声来。<br>
徐尘吵架吵得有点头疼，他已经快想不起来自己上一次跟别人吵架吵到脖子上青筋暴起是什么时候了，可能得追溯到初中篮球赛，工作了之后大家都学会了端着表面上的体面，能不撕破脸皮就给彼此留一线，怎么也想不到，再一次吵架，是跟自己的弟弟，还是裴永宁。<br>
徐尘揉了揉太阳穴，边随手把领带扯了边往楼上走，突然就顿住了，芒昱站在二楼的楼梯口等他，看他抬头，有些无奈地笑了。徐尘深深叹口气：“听到了？”芒昱点头：“听了全过程，还好今天小宇回家去了，要不然准得跳出来闹。”徐尘忍不住拍了下他脑袋：“那你也不下来。”芒昱苦笑：“你们那氛围我要掺和得进去倒也好了，”顿了下问他，“喝酒不？我陪你？”徐尘愣了一下：“你不是不喝酒的？”芒昱点头：“嗯，你喝酒我喝茶。”徐尘被他噎了一下，终于摇着头笑了：“什么乱七八糟的。”<br>
最终芒昱也没喝茶，拿了玻璃瓶装的汽水儿充数，两个人坐在天台上轻轻碰了杯，一起抬头看只有几点零星星光的天空。芒昱含含糊糊地边喝汽水边道：“是不是对小朋友太凶啦？”徐尘一口吹了一瓶啤酒，面无表情：“你听他那说的是人话吗？”芒昱推了一下他肩膀：“啧，你别这么喝。”徐尘伸手开了第二瓶，慢慢地喝了一口：“嗯，很久没喝了，过个瘾。”芒昱点头：“确实不太像人话。”什么“为了徐氏的形象”、“反正也没人要他”，听着可不是欠极了。徐尘把啤酒放在身边的椅子上，靠着椅背望着天空安静了一分钟，叹了口气：“是有点太凶了。”跟芒昱把今天的事情讲了，忍不住摸出一支烟，没点，就只是叼在嘴里。<br>
芒昱也跟着叹气：“难怪。”他就说什么事儿能让裴永宁反常成这个样子，骂了一句：“垃圾男人，管生不管养。”徐尘第一次听他骂人，被逗笑了：“生倒也不是他生。”芒昱顿了一下，莞尔：“有道理。”然后问他：“你想去找小朋友不？要不想我出去找了？”到底还是挺让人担心的，这个状态下往外跑，不管去哪儿都容易出事情。<br>
徐尘只觉得今天叹的气都要赶上去年一年叹的了，把第二瓶啤酒喝完：“得了，我去周围晃晃，如果没有回来叫你，我们开车去找找。”芒昱紧张：“开车啊？”徐尘把手机怼他面前，笑他：“少爷，十一点多了，路上没啥车了，别怂，啊。”芒昱认命：“好的吧，”然后念念叨叨着起身收拾啤酒瓶，“小崽子，学什么不好，学人离家出走。”然后又回头念徐尘，“大哥你也是，犯得着吗把他往外面赶。”徐尘把外套披了起来，即使是五月份了，大半夜的还是挺凉的，“是是是，我不好。”<br>
徐尘推开门的一刻，把蹲在门旁边的裴永宁吓了一跳，本来就蹲得脚麻，被突然的开门声吓得一下子坐在了地上，抬头对上徐尘的眼睛，飞快地闪开了。徐尘看他可怜巴巴地缩在门口，哭得满脸妆都花了——之前直接从现场回来，连妆都没来得及卸，再防水的眼妆也禁不去他这样哭——到底是松了口气，还算懂事，没给他全天下乱跑去惹事儿。没有了担心之后就只剩下余存的火气，冷冷淡淡地问了句：“不是说我们不要你了嘛，蹲这儿干嘛呢？”长蘑菇吗？裴永宁自己蹲了这么久，火倒是全消了，只剩下了滋生的委屈，越待越有些害怕，脑子里过了几遍自己说出来的混账话，丝丝卷卷的愧疚蔓延开来。此时听了这么一句，一时间全部的委屈都爆发开来，哭得止都止不住，只不停地拿袖子去擦眼泪。徐尘被他哭得多多少少有些心疼，站在原地等他哭了几分钟，看他稍微有些平静下来，冷言道：“今天我不想打你，回房间去。”<br>
裴永宁泪眼婆娑抬头看他，没看到他一丝笑，又碍着面子不肯叫声大哥，就抿着嘴和他僵持着。徐尘有些心烦，把门给他留着，转身往回走：“那你自己再想想。”上楼跟芒昱交代了后便回了房间。<br>
芒昱叹着气下楼捡闹脾气不肯进家门的小朋友，把人半推半就进了房间，等着他洗脸洗澡一切都安顿好就准备回自己房间，然后就被一只手拉住了。<br>
裴永宁哭得眼睛通红，手上一点温度都没有，在这个天气里尤其奇怪。芒昱看到他这个表情，就舍不得丢下他回房间了，顺势坐到他床上：“怎么了宁儿？”裴永宁把自己埋到芒昱怀里，小心翼翼问他：“二哥……陪陪我好不好？”芒昱伸手搂过他，把他抱了个满怀，扯过被子把他包起来：“好。”<br>
裴永宁被周身温暖的环境包围着，手上终于有了点温度，在芒昱的温和语气下，卸下了浑身的刺，吸着鼻子哭着认错：“我错了……我知道错了……大哥是不是不要我了……”芒昱拿了纸巾轻柔地帮他擦眼泪：“没有，他说气话呢。”裴永宁哭着道：“他有，他赶我出门，他还问我为什么不走！”芒昱吃不消他哭这么可怜，把刚刚自己在徐尘面前的立场丢得一干二净，拍着他背安慰：“是是是，大哥混蛋。”然后轻声哄他：“睡吧，睡醒了二哥去帮你骂他。”<br>
裴永宁手紧紧抓着他袖子，可怜又无助看着芒昱眼睛：“我这么不懂事，二哥会不会有一天也不要我了？”芒昱心一紧，叹口气点点他额头：“胡说八道。”然后隔着被子拍拍他身后：“以后不许说这种话，听得人多心寒？” 芒昱缩在他怀里不吭声，一副虚心认错坚决不改的死德行。<br>
芒昱伸手拨了拨他额前因为刚洗完澡而湿漉漉的碎发：“大哥对你还不够好啊？”裴永宁把自己往被子里缩，逃避现实，芒昱也不逼他说，接着劝慰：“你发脾气归发脾气，有些话不能乱说，知道不？”裴永宁在被子里轻轻点点头，迟疑着含糊道：“……我知道了，我，我不是故意的……”说来你可能不相信，是嘴巴它自己动的手。芒昱笑出声：“二哥知道，宁儿最乖了。”裴永宁典型的吃软不吃硬，乖乖巧巧靠在芒昱怀里，芒昱趁热打铁：“那宁儿明天去给大哥道歉吗？”裴永宁抿着唇自己别扭了一会儿，点头说好，伸手紧紧抓住芒昱衣角，拖长音道：“二哥别走——”芒昱安抚地轻拍他被子：“好，今天陪你睡。”<br>
第二天晨光刚刚照进房间的时候，芒昱就醒了。<br>
他睡觉极看环境，不能有光不能有声音床和枕头得舒服，昨天折腾得有点晚了，没人能想起来去拉窗帘这件事情。芒昱皱着眉头使劲搓了搓头发，努力撑着手肘在床上做起来，靠在软包上闭目养神把脑袋里乱七八糟的思绪都赶走，缓过了非自然醒时的难过状态，侧头看到裴永宁微微皱着眉头的睡眼，长长的睫毛小扇子一样盖着，昨天哭了太多，闭着眼睛都能看出眼睛微肿，一只手拽在他被子上，睡得并不安宁的样子。芒昱小心翼翼从被子里爬出来，裴永宁还是在他下床的时候被惊醒了，努力对抗着阳光睁开眼睛：“唔……二哥？”芒昱伸手盖住他眼睛，声音带着一点早起的沙哑：“再睡一会儿，太早了。”裴永宁没能挣扎多久，就又睡了过去，芒昱站起来随手把窗帘给他拉上了，下楼去找水喝，却意外地看到徐尘的身影。<br>
徐尘看他从二楼下来，条件反射去看闹钟：“你怎么回事儿？才六点都不到。”芒昱打着哈欠随手拿起玻璃杯进厨房倒水：“窗帘没拉，亮醒了。”把问题抛回去，“大哥你呢？”徐尘已经是一身打扮好可以出门的样子，一脸疲倦：“有个工程临时出了点状况，我去看看，可能今天要很晚才能回来。”芒昱啧啧了几声感叹霸道总裁的不易：“你急吗？吃个早饭再去？”徐尘摇了摇头，把杯子里的咖啡一饮而尽，顿了一下问他：“怎么样了？”没头没尾的，芒昱却一下就懂了，摆摆手：“没事儿，我昨天在他那儿睡的，你忙去吧，回来再处理这个事儿。”徐尘听他在裴永宁那儿睡的，大概也猜到小孩子被哄好了，点了点头随手拿了包出了门。<br>
裴永宁醒来的时候家里一个人都没有，冰箱上贴着一张便签，是芒昱的字——未来的大夫还没进化出行业文化无形草书，是字如其人的温温和和的字体：“冰箱里有早饭，热了再吃。”芒昱应该是送完蒋盼之后自己去上班了，裴永宁边热着美式炒蛋和吐司边揉了揉不太舒服的眼睛，心里想着芒昱昨天的叮嘱和徐尘，闷闷地跟自己做对抗，然后自顾自地给了自己一个台阶，决定等晚饭后再找大哥直接聊。<br>
他没想到徐尘到了十一点都没能回来。<br>
芒昱哄完蒋盼睡觉洗漱完下来关灯的时候看到裴永宁缩在客厅的沙发里心不在焉看着电视，说是看电视，不如说是开着电视在发呆，手上揉搓着沙发上的靠枕，出神到了天边。芒昱猜到他在等徐尘回来，轻咳了几声叫他：“宁儿，回房间去吧，别等了。”裴永宁被叫得回过神，惴惴不安从沙发上站起来看他：“大哥很忙吗？”芒昱点头：“他早上五点多就走了，说是有个工程出了点突发状况。”然后笑着戳破他小心思，“真的，没骗你，不是特意躲着你。”裴永宁嗫喏了一下，被芒昱上前拉着往楼上走：“好了，去睡觉，听话。”<br>
裴永宁应得爽快，上了床却怎么也睡不着，翻来覆去到了两点多，极其安静的环境中传来了门锁打开的声音，裴永宁一个激灵坐起来，光着脚轻手轻脚摸出房间站在楼梯上探头往楼下看，和正在往上走的徐尘打了个照面，两个人都愣住了。徐尘顿了一下就皱了眉，压低声音说：“回房睡觉去。”然后继续往前走路过裴永宁，浓重的烟味酒味扑面而来，裴永宁回想着他极差的脸色，鼻子突然就酸了，小声喊他：“大哥我错了……”徐尘脚步都没顿继续往前上了三楼，只重复了一遍：“睡觉去。”<br>
这一天对徐尘来说确实太长了，几乎没有一刻是停下来的，这时候实在没心思应付他，回房间凭着本能洗了澡倒进床里就睡了个天昏地暗，再醒来的时候已经到了第二天下午。宿醉之后头痛欲裂的感受并不好受，徐尘心烦意乱坐起身，好不容易理清了思路才想起来裴永宁这件破事儿还没处理，叹了口气觉得突然有些心累，撑着额头摸出手机打电话：“景同，是我。”电话那头的潘景同积极道：“诶老大，有什么吩咐？”徐尘问了几句工作上的事情之后顿了一下，问他：“你晚上有安排没？”潘景同有些疑惑：“没？哪家客户要我跑吗？”徐尘手指摩挲着手机光滑的背面：“兜风，去不？你一直眼馋的那辆车，让你开。”电话那头诡异地安静了片刻，潘景同幽幽道：“老大，你失恋了吗？谁啊我去，胆量可以啊。”徐尘骂了一句滚：“去不去？”潘景同接得飞快：“当然了我的少爷在下乐意为您服务。”徐尘被他说出了一声鸡皮疙瘩：“车在我家，我跟胡婶说一声，你直接过去就行。”潘景同欢快应道：“得嘞，一小时后见。”<br>
徐尘准备好下楼的时候，正好撞到芒昱牵着蒋盼买了东西回来，看他一副要出门的样子顿了一下，想了想还是什么都没说只道“路上小心早点回来”。徐尘拍拍他肩膀应了声好，顺手摸了摸蒋盼的头就出了门。芒昱叹口气，本来想顺口给裴永宁求个情，但看到徐尘刚刚那个状态不知怎么地就说不出口。<br>
潘景同已经到车库里，看到徐尘从电梯里走出来，从敞篷车里伸出一只手对他勾勾，看起来嚣张极了，被徐尘一巴掌扣在脑袋上：“车库里戴墨镜你装逼给谁看呢？”潘景同怂不啦叽地把墨镜一摘：“害，就营造个气氛，气氛。”毕竟DBS也不是谁都能摸到手。徐尘往副驾驶一坐：“开吧。”潘景同兴致勃勃：“往哪儿？”徐尘往后一靠：“哪没人往哪儿。”<br>
这时候已经快到高峰期了，就算是阿斯顿马丁往车堆里头扎一样得被困在车流中，既然不限制目的地，潘景同就真哪儿没人往哪开，看到车流就转弯，边开边跟徐尘打趣：“老大，你这金盆洗手得太彻底了，这车的颜色都给搞得这么低调。”这是徐尘第一辆跑车，有段时间他确实玩很开，京中纨绔中算得上一号人物，但徐家管得严，没容忍他玩两年就把财政收紧了，那段时间，他这车是扎眼的土豪金——贼丑，但醒目。<br>
徐尘看他七拐八弯终于开上了没什么人的山路，手撑在门上迎着风点了一支烟，慢条斯理道：“黑色有什么不好，永远的经典。”燕城附近多了去了没被开发的山头，他们绕了二十来分钟山路到了一个土坡顶，这里有个香火不算旺但当地人定期便会来祭典的土地公庙，徐尘燃了三支香拜了插在炉上，站在山坡旁静静看离得很远的燕城灯火。<br>
潘景同从后座拎了个纸袋子丢给他：“喏，胡婶给你准备的点心。”徐尘靠在车头上打开来看，是夹了牛肉和鸡蛋的三明治，挤满了美乃滋。徐尘默默勾了嘴角，他从小妈妈不在身边，亲爹是个满眼只有人民币美金的商人，胡婶一手把他养大，最清楚他的脾性和小癖好，比如他的鸡蛋最喜欢只有最中间带点溏心儿的荷包蛋，再比如他爱惨了美乃滋，就饭吃都尝试过。<br>
潘景同推推他肩膀：“诶老大，说真的，你咋突然想起要兜风了。”徐尘咬了一口三明治，冷酷无情道：“主要是我昨天喝了酒，要不然轮不到你开车。”潘景同无语凝噎，感到塑料兄弟情每日都在经受着烈火般的考验。徐尘及时地递了一半三明治过去，把堪堪要破裂的兄弟情糊了起来：“没什么，就突然不想在家呆着。”潘景同从小跟他一起长大，这句出来顺理成章就接了下句：“跟谁吵架了啊？上次那个？你二弟？”<br>
徐尘摇头：“我们家老三。”潘景同帮他整理过文件，对他们家几个兄弟姐妹都知道个大概，感叹道：“裴小明星啊？他长了一张不会吵架的脸。”徐尘被他的语气逗笑了：“确实。”沉默了一下道，“其实跟这件事并没有太直接的关系。”更多的其实是所有事情都搅在一起的疲倦。潘景同点头，打趣他：“带孩子不容易吧？”徐尘大大叹了口气：“可不是。”<br>
两人静静在山顶待了一个多小时，徐尘看了看时间，拍拍车头：“行了，回去吧。”潘景同甩了甩被风吹得凌乱的头发：“这样就行了？”他都做好了彻夜陪君子的准备，徐尘自嘲：“我再不回去，家里有个小崽子今天晚上也不用睡了。”潘景同边发动车边啧啧道：“模范大哥啊，太徐氏继承人了。”徐尘任他嘲讽，过了十几分钟，在车划破黑暗驰骋在山路中的时候突然说了一起：“其实跟徐氏继承人没关系。”潘景同疑惑：“啊？”这也隔太远了吧，反射弧得绕地球两圈再打个蝴蝶结了。徐尘的重点却也并不是在回答他，他整个人都放松了下来：“没什么，你好好开车，给我刮了自己拿去修。”潘景同大惊，什么人啊，看着过河拆桥的样儿，连忙握紧了方向盘，专心致志开起车来。</p>
<hr>
<h3 id="二十四">【二十四】</h3>
<p>徐尘到家的时候，也快九点了，蒋盼正被芒昱劝着往楼上走，看到他回来，小朋友激动地蹦过来：“大哥！”徐尘接住她：“盼盼是不是该回去睡觉了？”蒋盼抱住他脖子：“大哥抱我上去。”芒昱念念叨叨走过来戳她脑袋：“大哥回来了就不要二哥了。”然后笑着问徐尘：“大哥吃饭了吗？”徐尘点头：“去休息吧，我带她去睡觉。”<br>
徐尘带着蒋盼上楼进房间的时候，二楼探下来一个小脑袋，芒昱站在楼下笑道：“宁儿，干嘛呢？”裴永宁蹭着楼梯下来，支支吾吾。芒昱伸手摸摸他头：“大哥看起来心情不错。”裴永宁唔了一声，想起昨天晚上徐尘的神情，有些退缩。芒昱随手拿过果篮里的苹果洗了切了一半给他：“别担心，二哥站在你这边，啊。”裴永宁两只手抱着苹果，忧愁地嗯了一声。<br>
徐尘把蒋盼哄睡了后下了楼，芒昱喊他：“大哥，吃苹果不？”徐尘往他们这边看，看到裴永宁小心翼翼抱着半个苹果核不敢抬头看他，小口小口咬着已经很干净了的果核。徐尘走过来顺手果核从他手里拿下来：“咱家没穷成这样，还想吃再拿个新的。”裴永宁仿佛惊弓之鸟从椅子上跳下来，两只手背在背后搅在一起，声如蚊蝇：“不，不想吃了。”徐尘看了眼芒昱，眼神无辜：你看到了，我没凶他。芒昱忍住笑摆摆手：快带上去吧，别打扰我吃苹果了。<br>
徐尘招招手：“去你房间等我一下。”裴永宁忙不迭点头，什么话都没说往楼上走，芒昱看他消失在楼梯口，笑道：“大哥你别吓他。”徐尘无辜地给自己倒了杯水：“冤枉，我这么和善。”芒昱吃吃笑：“得了，您快上去吧。”徐尘把水杯放下：“行，我就喝口水。”<br>
徐尘进裴永宁房间的时候裴永宁还是自觉地站在墙角罚站，听到门开的声音身侧两只手紧张地攥住了裤子上的分线，徐尘没说太多废话，敲敲他桌子：“过来。”裴永宁像个得到一个命令动一下的小机器人，紧绷着神经走到桌子边，甚至自觉地褪了裤子乖巧地爬俯下来，一句话都没敢给自己求情。徐尘看得有点心疼，伸手拍拍他后背以示安慰，抽了皮带在他身后轻拍了两下：“开始了啊？”裴永宁攥着拳头唔了一声，把头埋进臂弯。<br>
徐尘凝神挥臂，连着三下在他身后留下了三道平行的红痕，皮肉还来不及恢复原形就又被击打了下去，只三下，裴永宁就差点忍不住痛呼吸了气，他总觉得自己已经做好了非常好的准备，但疼痛真的来临的时候还是超出了他的意料，他险险地忍住痛呼，慌不择路地把手腕塞进嘴里叼着。皮带的痛对他来说熟悉又陌生，他爸以前揍他从不这么细致，抄起皮带劈头盖脸就打下来。他其实是惧怕盛怒下的皮带的，要换以前，他也许还能有点勇气问一句能不能换个工具，但今天面对徐尘，他比起疼，更怕他生气。<br>
徐尘伸手摸了摸他身后掌握着力道，继续一板一眼落皮带，仍然是三下，仍然是同样的那三条痕，裴永宁咬着手腕掉下两滴眼泪，尽数蹭在了袖子上。徐尘没得到他的反馈，伸手轻轻拨了拨他脑袋，看他咬着手腕忍痛的样子火气腾地就上来了，加了几分力道在臀峰上连着落了四下：“你在抗刑还是怎么着，我不让你喊出声了？说了多少遍别咬嘴唇别咬手腕！”<br>
这四下打得太急，火烧一样牵连起身后原来的痛，裴永宁被徐尘突如其来的怒火吓得不敢借力，小声地呜咽出声。徐尘被他这个模样勾起了他说那些混账话的记忆，恨铁不成钢说一句话落一下。<br>
“自暴自弃！”“啪”<br>
“自哀自怨！”“啪”<br>
“自讨苦吃！”“啪”<br>
裴永宁被这几句话骂得满脸是泪，慌乱地侧头想去看徐尘的神情：“大哥别生气……呜呜，别生气。”徐尘平复了一下情绪，叹了口气：“重点不是我生不生气。”裴永宁却陷入了一个情绪的怪圈，抱住头抽泣得全身都在发抖：“别凶我，不用皮带好不好，别……别不要我……”徐尘愣了一下，把皮带放下来上前去抱他：“怎么了宁儿？”裴永宁死死搂住他脖子，吸着气：“别走，别走……”徐尘拖过椅子坐下来，把他搂到怀里：“不走，不走。”裴永宁被他抱在怀里，努力地把情绪平复下来：“大哥我好了，你罚吧。”徐尘确实有点被他的状态吓到，叹口气：“罚什么罚。”拍着他后背轻哄：“昨天吓到你了是不是？大哥跟你道歉，昨天大哥太累了，不是故意不理你的。”裴永宁摇头，蔫蔫道：“本来就是我错了……”徐尘看他这么听话，有些后悔晾他两天，伸手给他擦眼泪：“哥说气话呢，怎么会真的赶你走。”裴永宁被他勾起伤心事儿，又滚下几滴泪珠，抿着嘴摇摇头不说话。徐尘无奈，跟他道歉：“对不起，哥再不说这样的话了好不好？不难过了啊。”裴永宁飞快摇着头：使劲用手揉了揉发红的眼眶：“我知道大哥说的是气话……”只是在那个场景下，谁又能忍得下这个脸不去呛一声。<br>
徐尘突然想起来一般地问他：“不喜欢皮带？”刚刚他情绪失控的时候说了句不要皮带。裴永宁没想到自己把这句话顺了出来，闷闷道：“没有……我有点害怕……”徐尘想起他腰上那道疤，暗自怪自己没想周全，跟他承诺：“以后不用了，”顿了顿无奈道，“为什么开头不说呢？”裴永宁不看他眼睛，两只手搅在胸前：“我怕你生气……”徐尘顺顺他头发：“以后想什么就说，别等人来猜，你不说家里人怎么会知道呢，嗯？”裴永宁含含糊糊应了，迟疑地问：“大哥不罚了吗？我，我不该发脾气，不该说那些话。”徐尘看了他一眼，笑道：“罚，怎么不罚。”把他翻过来按在膝盖上，往身后盖了两巴掌，不太疼，反而有点痒，裴永宁只觉得脸一下烫了起来，挣扎着叫他：“大哥大哥，别用手，用皮带，用皮带……”徐尘重重落了两掌：“惯得你，还有的挑了？像小朋友一样发脾气就该像小朋友一样被按在膝盖上打屁股。”<br>
裴永宁被这两下打得倒吸了一口冷气，不敢挣扎了，只忙不迭地认错：“宁儿错了，错了，再不敢了。”徐尘有条不紊左右开弓打了十下：“还我们不要你了呢，不该出生这话也能说，是不是小王八蛋？”裴永宁没想到他巴掌也能有这样的威力，嗷呜着伸手去挡：“是，是。”徐尘抓住他手，在手心落了几掌：“再挡，再挡？”裴永宁小心翼翼把手抽回来，压到身子底下，另一只手搓着被打的地方，带着哭腔：“不挡了，不挡了，别打。”徐尘又打了几下，拍拍他大腿根：“站起来。”裴永宁疼得脑袋有些嗡嗡响，挣扎着站起来，可怜巴巴望着徐尘，徐尘看他泪眼婆娑的样子，伸手握住他两只手，温和问他：“能不能记住了？”裴永宁匆忙点头：“能，能。”徐尘弯眼笑：“你说的，下次再犯类似的错，100下起算啊。”按他这种打法，100下怕不是真能打开花，裴永宁瑟缩得往后退了半步，小声嗯了一句。徐尘站起身把他揽过来，手在他背上轻划，在他耳边说：“他不要咱们，咱们也不要他就是了，谁稀罕。”裴永宁身体一僵。徐尘把他松开，捏捏他脸：“不过是个垃圾，在意他作甚，宁儿永远都会是哥哥们的宝贝，知道吗？”裴永宁咬了咬唇内壁的嫩肉，问他：“即使我不听话吗？”徐尘笑：“即使你把天给掀了，我们还能不是你哥了吗？”伸手摸摸他身后：“还疼吗？”裴永宁顿了一下，字正腔圆喊道：“疼！”得寸进尺般地上前拉徐尘袖子：“特别疼，哥抱抱我。”徐尘在他额头上弹了一下，笑道：“给你脸了！”然后弯腰把他捞起来。<br>
“行，抱抱你。”</p>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>