<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://aaaliaaa.github.io</id>
    <title>阿离的杂货堆</title>
    <updated>2022-01-24T06:18:04.379Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://aaaliaaa.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://aaaliaaa.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>阿离的杂货堆</subtitle>
    <logo>https://aaaliaaa.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://aaaliaaa.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 阿离的杂货堆</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个总结]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/yi-ge-zong-jie/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/yi-ge-zong-jie/">
        </link>
        <updated>2022-01-13T22:43:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li><a href="#%E9%95%BF%E7%AF%87"><strong>长篇</strong></a></li>
<li><a href="#%E4%B8%AD%E7%9F%AD%E7%AF%87"><strong>中短篇</strong></a>
<ul>
<li><a href="#%E6%9D%82">杂：</a></li>
<li><a href="#%E5%A8%B1%E4%B9%90%E5%9C%88%E7%9B%B8%E5%85%B3">娱乐圈相关：</a></li>
<li><a href="#%E5%90%8C%E4%BA%BA%E6%96%87">同人文：</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%9C%88%E5%A4%96%E6%96%87">一些圈外文：</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#%E4%B9%B1%E4%B8%83%E5%85%AB%E7%B3%9F%E8%84%91%E6%B4%9E%E5%8A%A0%E9%9A%8F%E7%AC%94"><strong>乱七八糟脑洞加随笔</strong></a></li>
</ul>
</p>
<h1 id="长篇"><strong>长篇</strong></h1>
<ol>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">【MF+MM】盼盼</a></li>
<li>【MM】警察是份随便能捡到孩子的职业吗</li>
<li>【MM】客栈·无颜卷</li>
</ol>
<h1 id="中短篇"><strong>中短篇</strong></h1>
<h2 id="杂">杂：</h2>
<ol>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/cuo-wu-de-chi-cu-fang-shi/">【MF+MM】错误的吃醋方式</a></li>
<li>【MM】至今没有名字的菜菜生贺</li>
<li>【MM】李鸣鸣觉得他想静静</li>
<li>【MM】阎王殿五险一金考虑一下？</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/na-xie-nian-keng-die-de-gao-kao-zuo-wen-ti/">【MM】那些年坑爹的高考作文题</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/beloved/">【MM】Beloved</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/xun-xiong-ji/">【MM】寻兄记</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nian-sheng/">【MM】念生</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/ni-jiu-shi-qi-fu-wo-xi-huan-ni/">【MM】你就是欺负我喜欢你</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/chu-ren-yi-liao/">【MM】出人意料</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/feng-ge-long-lou-lian-yun-xiao/">【MM】凤阁龙楼连霄汉</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/xi-huan-ni-de-zhe-jian-shi/">【FM】喜欢你的这件事</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/qi-xie-zhen-zhen/">【FM】其叶蓁蓁</a></li>
<li>【FF】明天之后</li>
</ol>
<h2 id="娱乐圈相关">娱乐圈相关：</h2>
<ol start="15">
<li>【MM】<a href="https://aaaliaaa.github.io/post/lun-xiong-kong-de-zi-wo-xiu-yang/">论兄控的自我修养</a> + 世界那么大（坑了）</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/hai-bu-neng-tan-ge-lian-ai-le-ma/">【MM】还不能谈个恋爱了吗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/guan-yu-zhui-xing-de-na-xie-shi-1-5/">【MF】关于追星的那些事儿（1-5）</a></li>
<li>【MM】惹金主生气了怎么办？在线等，挺急的。</li>
</ol>
<h2 id="同人文">同人文：</h2>
<ol start="19">
<li>【网王同人】网球不是用来制造仇恨的工具</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/xu-lesslessman-wu-zhi-jing-de-ba-yue-greatergreater-fan-wai-san/">续《漫无止境的八月》番外三：（一只小雨莉）老师的番外续写</a></li>
</ol>
<h2 id="一些圈外文">一些圈外文：</h2>
<ol start="21">
<li>【童话】得过且过的勇者和英勇善战的公主</li>
<li>【严肃文学】谁杀死了知更鸟</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/yun-ci-fang-qing-ren-jie-kuai-le/">【云次方】情人节快乐！</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/yun-ci-fang-qi-zi-de-lang-man-lu-xing-au-lun-tan-ti-ni-men-zhi-dao-yun-ci-fang-de-na-liang-wei-can-jia-na-ge-zhang-fu-de-lu-xing-qu-liao-ma-yi-keng-liao/">【云次方】妻子AU论坛体</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/yi-jia-ren-zhi-ming-wei-ling-qiu-ku-bao/">【以家人之名】【凌秋】哭包</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/yi-jia-ren-zhi-ming-ling-qiu-qi-xi-liao-ni-men-dian-dian-chang-chu-shou-ma/">【以家人之名】【凌秋】七夕了，你们店店长出售吗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/he-zi-qiu-ge-ren-qin-qing-xiang-ni-bu-shi-mei-ren-yao-de-xiao-hai/">【以家人之名】【贺子秋个人向】你不是没人要的小孩</a></li>
</ol>
<h1 id="乱七八糟脑洞加随笔"><strong>乱七八糟脑洞加随笔</strong></h1>
<ol>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-wen-xue-jiao-shou-min-gan-xiao-shao-nian/">【MM】文学教授+敏感小少年</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-you-xi-xiao-zhu-bo-geng/">【MM】游戏小主播梗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-qing-leng-xiao-peng-you-chi-cu-geng-suan-shi-ren-ou-shi-jie-guan-de/">【MM】清冷小朋友吃醋梗（算是人偶世界观的）</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-gu-zao-zhi-xi-xue-chang-geng/">【MM】古早直系学长梗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-yi-ge-ff-de-geng/">【FF】一个FF的梗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/chi-jia-chu-zou-geng/">【都可】离家出走梗</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/que-ai-xiao-pian-duan/">【都可】缺爱小片段</a></li>
<li>【随笔】	一个实践repo</li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/sp-zuo-zhe-wen-juan/">【随笔】圈内作者问卷</a></li>
<li>【随笔】文手二十问</li>
<li><a href="http://localhost:4000/post/er-shi-wu-jian-shi-er-hu-nao-ban/">【随笔】二十五件事儿胡闹版（文书后遗症）</a></li>
<li><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/sui-bi-2192019/">【随笔】随笔 2.19.2019</a></li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（45-48）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-45-48/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-45-48/">
        </link>
        <updated>2021-12-30T06:44:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%BA%94">【四十五】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AD">【四十六】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%83">【四十七】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AB">【四十八】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="四十五">【四十五】</h3>
<p>大年三十的早上，徐尘醒得尤其早，睡的时间不算长，但他却很清明，有一种奇妙的睡饱了的感觉，他在床上放空了一会儿，回了几条信息，下楼给大家准备了个早饭。<br>
然后醒来的就是邹和宇，他生物钟向来准，七八点对他来说已经算是起晚了，徐尘好笑地看着他打着哈欠下来了：“要带什么收拾好了？”邹和宇跟他不一样，大概要回去个不少天。他就回去见见他老爹这个象征性的过年仪式就结束了，徐家从徐延开始就是独子，徐尘爷爷奶奶去世得早，没什么杂七杂八的亲戚要见，父子俩的新年往往结束于大年初一，初二就开始个忙个的。<br>
今年其实连这两天，都不能算纯粹的过年，江城封得突然，作为一个交通枢纽，徐氏在江城的企业遍布各大产业，一个晚上没几个高管能睡着，整个集团谈不上乱成一锅粥，但遇到这种事情，确实人人自危。有许多外地的员工被迫滞留在江城回不去过年，集团下几个大酒店处理了几天的退单，疫情扩散的速度比任何人想象中的都要快，一瞬间所有新闻榜都被疫情填满了，即使是远在暂时还没什么病例的燕城，望出去路上也没什么人了。<br>
“收好啦，我就回去两三天，初二差不多就回来了。”邹和宇张大嘴接受了他家大哥的投喂，嚼着小烧麦含糊道。“这么急着回来干什么，多陪陪你爸。”徐尘把火关了，从热气腾腾的蒸锅里夹烧麦出来。“哎呀平时又不是没有在见面，也不差过年这两天，再加上今年我们也不回老家了，不是说尽量不要聚会嘛。”说的倒也没错，邹和宇确实时不时回回家，徐尘点头：“你自己把握就好，我应该正常情况明后天就回来。”<br>
邹和宇的父亲邹茂特地开车来接的他，徐尘带着小树袋熊蒋盼一起送他到了楼下，和邹茂简单地寒暄了两句，邹和宇隔着口罩狠狠亲了一口蒋盼：“哎哥哥的宝宝，要几天看不到了。”蒋盼被弄痒了，咯咯笑着往后缩脖子。邹和宇依依不舍把人递到徐尘怀里，得寸进尺指指自己的脸：“宝宝亲亲四哥。”蒋盼往前探了身子搂住他脖子，大大亲了他一口，乖乖对他挥挥手：“四哥路上小心。”徐尘把人抱抱正，一指头点在又要探过来的邹和宇额头上：“差不多得了啊，叔叔等你很久了。”邹和宇这才唉声叹气上了车。<br>
邹茂看着有趣，他儿子一直对熊孩子这种生物敬谢不敏，平日里朋友家的小崽子来家里做客也从未得到他的青睐，他不绕着路走就已经是给了他这爹天大的面子，他从后视镜看他儿子：“这么喜欢啊？”邹和宇往前扒到他椅背上：“不可爱吗！”邹茂回忆了一下小朋友被口罩遮得严严实实只露了两只眼睛的小脸蛋，语气有些飘忽：“挺……可爱的？”邹和宇“哼”一声：“是非常可爱！”邹茂笑道：“行行行，你喜欢就好。”然后感叹，“到底不一样啊，也不见你对小堂妹们这么喜欢。”<br>
邹茂在这件事情上，一直没有什么态度。邹和宇到底才十八，对他来说，突然冒出的兄弟姐妹更多的是新奇，邹和宇的生活一直很简单，他从很小就开始专心练花滑，十岁左右开全了除A跳外的所有三周，从那一刻起所有人都希望他走专业，他也确实走了，这让他的世界更简单了，邹茂将他保护得相当好，没让他担心过任何物质相关的问题。所以邹和宇考虑蒋盼这件事情的时候也相当简单，就觉得自己多了个妹妹，就该花时间来照顾。邹茂并不反对，这是邹和宇自己的人生，他有权利做这个决定。<br>
说实话，邹茂还挺高兴，邹和宇能觉得这是自己的责任，并且似乎也当了个不错的哥哥，多少也让他觉得自家小孩儿长大了。<br>
“那确实是不一样！”邹和宇小麻雀一样叽叽喳喳跟他爹絮叨起蒋盼的可爱日常。</p>
<p>徐尘特地等芒昱和裴永宁都醒了，嘱咐了几句要好好吃饭之流的唠叨话才启程回他爸那里，门一开，先见到的不是徐延，而是穿了件松垮垮毛衣杵在吧台前打着哈欠等胡婶给他泡咖啡的陆建白，听到声音回头看他：“哟少爷，回来了？”胡婶也笑：“尘少爷要喝吗？”<br>
徐尘走过来坐到吧台椅上，笑着回：“不用了胡婶，我吃过早餐回来的。”然后回头看他哥，“哥，你啥时候到的啊？”<br>
陆建白没好气：“我已经在这儿呆两三天了，你天天呆在温柔乡里，留你哥一个人面对两个老头子。”<br>
徐尘“啧”了一声：“哥，你出去两年这个中文水平也退步太多了。”温柔乡还能这么用的吗？“我爸和陆叔呢？”<br>
陆建白抿了一口咖啡：“一个去散步了，一个楼上开会呢。”回头对胡婶吹彩虹屁，“胡婶的手艺一顶一的好。”<br>
胡婶给他夸得心花怒放，给他摆了个小点心让他配：“白少爷这个嘴呀。”然后擦擦手往房间走，“你们兄弟俩聊吧，胡婶回房间了。”陆建白从小就嘴甜，和小时候有些寡言认生的徐尘相比，简直是从小社交牛逼症傍身。<br>
说到开会，徐尘叹了口气：“江城那里？”<br>
说到正事儿，陆建白收了花哨的笑：“嗯，情况应该是比我们想象的都要严重，要不然也不可能这么果断封城。我昨天看了一下，徐氏大部分医疗相关产业都多少有些存货，我让他们统计了一下，这两天送去支援。”徐尘点点头，忍不住又叹了口气：“希望一切都好。”<br>
陆建白瞪他一眼：“吸回去。”徐尘一噎，被他逗笑了：“什么玩意儿。”陆建白煞有其事：“你没听说吗，叹气会让幸运溜走的。”徐尘被他这句话雷到了：“什么言情小说台词。”陆建白讲完，也被酸出了一身的鸡皮疙瘩，搓着自己胳膊：“啧，这话可真是要看人说。”戚屿讲出来就正常极了，甚至还有些许可爱。<br>
徐延遛弯回来，进门看到他儿子，对他点了点头：“回来了？”徐尘下意识从吧台椅上站起来：“爸。”<br>
徐延踱着步子走到茶室：“两个人都过来，泡茶。”<br>
徐尘自觉地坐到泡茶位，从右手边第二个抽屉找出他爸最常喝的茶，一套动作行云流水。徐延端起来喝了一口：“不错，没退步。”徐尘心想那是，从小到大徐延对他各种方面都要求不严，毕竟没他做总有别人做，但唯独泡茶一件事儿，徐延讲究得狠，毕竟喝茶的是自己。<br>
“最近怎么样？”徐延喝完了一杯随口问，徐尘和陆建白对视了一眼，两个人仿佛商业汇报一般将最近经手的项目都说了一遍。<br>
徐延随口一“嗯”，看陆建白：“我和你爸最近可能重心都会放在江城，如果必要，我会去一趟。”<br>
“爸！”徐尘一惊，“你怎么能亲自跑。”<br>
徐延瞥他一眼，一脸“怎么？有什么问题吗？”的表情。徐尘硬着头皮：“我可以去的。”徐延深深看了他儿子一眼，到底念着大过年的没说出什么打击他的话：“到时候看。”</p>
<p>裴永宁侧倒在沙发上，旁边电视开着，播着各种春晚先导采访，热热闹闹的，他却没怎么进脑子，今年年初的时候许颂还逗他今年的目标就是登上春晚，那时候他还不知道蒋盼的存在，笑着和许颂说他会努力的，到现在，他却没那么想上春晚了，就这样瘫在家里的沙发上过年，感觉也是件相当愉快的事情。<br>
芒昱看他眼睛眯眯地一副快要睡着的样子，好笑地坐到他身边：“困了就上楼睡去，离晚饭还有段时间呢，左右今天我们吃火锅，没啥要准备的。”裴永宁挪了挪身子，把头枕到芒昱腿上，拖长音：“我不——”<br>
芒昱捏住他鼻子：“撒娇鬼，等下给你妹妹看到了，丢不丢人。”裴永宁被逗得有些脸红，往后缩着蜷起来，被芒昱圈住：“逗你的，现在是盼盼的看动画时间，她哪有心思来管你。”裴永宁停了动作，静静歪在他身上出了一段神，喊他：“二哥。”“嗯？”芒昱低头看他，语气柔得像是哄孩子。裴永宁抱住他手臂：“谢谢你。”芒昱愣住了：“为啥？”他单纯以为裴永宁就是跟他撒个娇，这道谢来得莫名其妙的。<br>
“你今天留下来真的好吗？”裴永宁抿着嘴看他，芒昱正对上他黑乌乌的眼睛，有些啼笑皆非，上手搓乱他头发：“当然好。”<br>
裴永宁相当清楚，这个家里能称为“孤家寡人”的，实际上只有他和蒋盼，他一度也确实认为，这个大年三十会是他和蒋盼单独过。他觉得也很好，可能有点冷清，但好过一个人。许颂有自己的家，经纪人对他来说到底只是份工作，跟着艺人跑通告也就算了，如果没有工作，过年自然是要回家的，裴永宁从小就习惯了一个人过年，虽然平时也都是一个人，但到底在一个被赋予了“团圆”意味的节日里，还是显得格外孤独。<br>
“干什么，不盼你二哥点好啊？”芒昱一下弹在他额头上：“我真过去才遭罪呢，在家里多自在啊。”<br>
裴永宁没说话，闷闷地看着他，芒昱无奈笑笑：“那个家不需要我，我也不需要那个家，这没什么，大家都好。”拍拍他脸蛋，“怎么？宁儿不想二哥留下来啊？”<br>
裴永宁忙不迭摇头：“我没有！我就是……怕你为难。”芒昱笑道：“我不会，我高兴还来不及呢。”推推他，“好了，把这些个胡思乱想都给我收起来，你妹妹动画时间到了，去做这个恶人。”<br>
裴永宁转身搂住他腰，赖皮道：“我才不去，谁给她开的谁去。”芒昱被气笑了，借着这个姿势挠他痒痒：“你倒是聪明啊，逻辑挺顺溜。”裴永宁浑身的痒痒肉，几乎把自己圈成一个球，快要笑出眼泪：“二哥二哥——”芒昱伸了一只手把他头托回来，怕他脑袋撞了茶几角：“好了好了不闹了，快去，我差不多也开始准备准备食材了。”裴永宁就着他拉自己的力气站起来：“行，我去我去。”<br>
和小朋友们总是会有些“再看五分钟”的拉锯战，裴永宁又心软，一来二去陪着她多看了十来分钟，觉得实在不能这样下去了，终于狠下心把电视关了：“宝宝我们下去看小章鱼香肠啦。”<br>
蒋盼到底还小，再懂事在这种事情上还是有些念念不舍，嘟着小嘴眨巴着眼睛盯着裴永宁看，裴永宁只觉得内心中了一箭，好半天才忍住，上前抱她：“走喽！我们去帮二哥忙啦。”<br>
这个任务听起来倒是吸引人许多，蒋盼踮着小步子跑进厨房拉芒昱的衣角：“二哥二哥，盼盼要帮忙。“<br>
芒昱甩了一把手上的水，低下头亲亲她脑门儿：“盼盼这么厉害啊，那我们给菜菜洗澡好不好。”把她捞到垫高凳上，给了她满满一盆的娃娃菜，蒋盼只觉得被委以重任，洗得相当严肃仔细，给自己洗了一身的水，裴永宁耐心等她给娃娃菜洗完了澡，一把把小朋友捞起来，给她自己也洗了个澡。<br>
真正安顿下来开始吃饭的时候春晚也开始了，蒋盼盯着鸳鸯锅两边红白相间咕嘟咕嘟的汤底，小眼神颇为认真。芒昱把肥牛和丸子夹出来一些放到她碗里：“很烫啊，宝宝吹吹再吃。”蒋盼自己拿着小勺子，呼哧呼哧地给小章鱼香肠吹了气，一口咬掉小章鱼的一只脚，边嚼边担忧：“小章鱼会痛痛吗？”芒昱轻笑：“小章鱼为了盼盼能长高高已经变成食物啦，盼盼要好好地把它们吃完才不会让它们伤心呀。”<br>
另一旁的裴永宁安安静静地涮着肉往芒昱碗里堆，芒昱哄完小朋友回过神，碗里已经被肉堆满了，顿时有些哭笑不得：“宁儿。”裴永宁眨巴眼：“是羊肉。”芒昱心被熨贴了一下，往他碗里夹了几筷子：“这是什么肉的问题吗，你哥有这么能吃？”裴永宁对他吐吐舌头，把他夹到自己碗里的肉重新下辣锅过了一遍，吃得嘶嘶哈哈。<br>
蒋盼到底没能熬到十二点跨年，却又不愿意一个人在楼上睡觉，缩在裴永宁怀里睡得踏踏实实，裴永宁怕吵醒她，一直轻晃着抱在怀里，两个人就这么安安静静地看着电视里欢腾一片的景象，听着微弱的背景音倒数着。</p>
<p>“五，四，三，二，一。”</p>
<p>焦虑混乱交杂着团聚安康，新的一年，就这么开始了。</p>
<hr>
<h3 id="四十六">【四十六】</h3>
<p>裴永宁第二天醒来已经快到晌午了，许是昨天多多少少算熬了点夜，蒋盼到这个点还没来闹他——小家伙机灵得很，知道他们二哥睡觉是绝对不能打扰的，家里只剩他们三个的话，小朋友醒了一定是找他。<br>
裴永宁把自己重新埋在被子里最后贪恋了一下被窝的暖和，决定为了生活从被窝里爬起来，毕竟，大中午了，他们三个还是要吃饭的。<br>
然而，他打着哈欠往下走的时候，听到了楼下熟悉的带着笑意的声音：“.…..宝宝，这杯牛奶要喝完啊。”<br>
裴永宁打了一半的哈欠卡住了，身子比脑子动得还快，蹬蹬蹬地下了楼，果然看到徐尘正把菜往餐桌上端的身影，徐尘听到动静，抬头来看他，弯眉笑道：“宁儿醒啦？来吃饭了。”<br>
裴永宁莫名的，就觉得眼眶有些发热，顿在台阶上愣愣地看着徐尘。<br>
徐尘有些疑惑：“怎么？不饿啊？“<br>
裴永宁摇了摇头，赶了几步蹦下台阶，也不管蒋盼在旁边看着了，从背后搂住徐尘腰，用脑袋在徐尘肩膀上打了个滚：“大哥怎么回来了？”<br>
徐尘下意识上手去揉揉他脑袋：“怎么啦？没睡醒啊？左右我那儿也没事儿，就回来了，快洗手吃饭，你二哥还没醒呢？”<br>
裴永宁用下巴在他肩膀上点了点，徐尘笑着轻拍了两下他脑袋：“还困就再上去睡会儿，你们俩昨天是熬到几点啊？”<br>
裴永宁摇摇头放开他：“也还好啊，一两点就睡了。”徐尘“啧”了一声，点点已经坐到餐桌旁的裴永宁的脑袋：“偶尔几次也就算了，也没什么特别重要的事儿，干嘛熬夜。”“熬的是个仪式感。”裴永宁边把电饭煲转到自己面前边小小声辩解，被徐尘笑着捏了捏后脖颈：“别教你妹妹乱七八糟的东西。”徐尘教训完他，微弯下身给喝了一嘴奶糊的蒋盼擦嘴巴，温温柔柔道：“盼盼不要学哥哥们，要早早地上床睡觉。”蒋盼抓着自己的猫爪小叉子，郑重其事地点头。<br>
芒昱慢腾腾走下来的时候他们都快吃完了，他看到徐尘倒没太意外，边拉开椅子边跟徐尘打招呼：“大哥回来了？”徐尘把最后的米饭给他盛了，帮他热了一下已经有点凉掉的菜放到他面前，仔细打量了他一下，觉得他心里藏了事儿，犹豫了一下问：“怎么了？心情不好？”芒昱一愣，抬头去和他对视，勾了勾嘴角：“没有，怎么这么问？”徐尘摇摇头：“没有就好。”然后转身从冰箱里拿了个小盒子出来：“要不要吃年糕，我们家阿姨自己打的，不很甜。”芒昱往前探探身子：“可以，来一块儿。”<br>
晚饭没到的时候，邹和宇居然也回来了。他开门的时候正赶上徐尘掀开蒸螃蟹的锅盖儿，整个厨房一下子盈满了螃蟹的香味儿，刚打开门的邹和宇眼睛就亮了，在门口叽哇乱叫：“螃蟹吗？是螃蟹吧！”徐尘笑骂：“狗鼻子，去洗澡，换衣服前不许抱你妹妹。”邹和宇伸向蒋盼的手一下顿住，像只被拽了尾巴的小金毛，蔫头耷脑上楼去洗澡。<br>
疫情的情况严峻，邹家最后还是决定今年不大聚，邹和宇和他爹吃了个年夜饭，邹茂就把他丢了回来，给徐尘发了信息，嘱咐他把邹和宇看住了，和只要没事儿就能不出门的裴永宁不一样，邹和宇小朋友是在一个地方呆了超过两小时就会开始觉得浑身不舒服的多动症小孩儿，邹茂没把握能把他关在家里，索性把他丢到人多点儿的地方，更何况，上次受伤那件事儿之后，邹茂莫名地觉得，自家这个儿子，在几个哥哥面前，仿佛比在他这儿安分不少。<br>
晚饭吃完大家围着餐桌吃了小年糕和水果，裴永宁翻着冰箱有些担心：“也不知道要居家隔离到什么时候，这些东西够吃吗？”“没事，”徐尘戳了块苹果起来吃，“物业在业主群发信息了，他们跟附近的市场联系好了，应该这两天就可以在群里下单。”裴永宁把冰箱整整齐齐码好了，开心了：“那就好。”<br>
芒昱今天一天都显得有些沉默，他盯着当背景音开着的电视晃神了一会儿，叹了口气把手中的银质小叉子放了下来：“我有件事想跟大家商量。”<br>
他说完这句话，所有人都停下手中的动作转过头来看他。芒昱说完这句话，又犹豫了起来，事实上他纠结了这么久，就是还没想好一个合适的措辞来平和地开启这段对话。<br>
徐尘凝神看了他一会儿，松松叹出一口气：“如果我说我不同意呢？”邹和宇愣愣的：“什么什么？不同意什么？”裴永宁听到徐尘这句话，一下子反应过来，一直笑着的脸慢慢地放平了嘴角，表情严肃地盯着芒昱看。<br>
芒昱顿了一下，对着徐尘弯了眼睛：“你不会的，哥。”徐尘被他这话堵了一下，无奈地往椅背上一靠，确实，他不会的。<br>
“不是，”邹和宇憨憨道，“你们俩打什么哑谜呢？不打算解释一下吗？”徐尘拍了一下他们家小傻子的脑袋：“你二哥是想说，他想去江城支援。”<br>
这话说完，房间里又安静了一瞬，只有电视里还嘻嘻哈哈放着昨天春晚的小品回放。芒昱有些担心地看向裴永宁和邹和宇。<br>
徐尘的态度他能猜到，这种事儿，徐尘肯定是持中立态度的，他担心，但他会尊重芒昱自己的选择，蒋盼还太小，不明白这代表着什么，重要的其实是两个小的的态度。<br>
“哇！那不是酷毙……”<br>
“我不同意！”<br>
几乎是同时，两个人做出了完全不同的决定，邹和宇是肉眼可见的兴奋了起来，而裴永宁……裴永宁的脸色差得吓人。<br>
芒昱叹了口气，果然。<br>
他几乎能够想见，裴永宁绝对是反应最大的那个，但没想到，他会这么激烈地反应出来。<br>
邹和宇说了一半的话被打断，有些懵，小心翼翼去拽裴永宁袖子：“三哥……这不是好事呢吗，超厉害的啊！二哥这不是去当英雄了嘛……”<br>
裴永宁整个眼眶都红了，他狠狠把邹和宇手甩开了：“谁爱当这个英雄谁当去好了！为什么我哥哥要去冒这个风险啊！英雄有什么用，谁要这个好听的名声，我要的只是我哥哥好好地、安安全全地在家里。”<br>
“有那么多医生，为什么一定要是我哥哥啊？”<br>
这话说得重了，语气又冲，徐尘本来挺理解裴永宁的，这会儿也忍不住皱眉低声打断他：“宁儿！”<br>
一旁缩在儿童椅上的蒋盼已经快吓哭了，颤颤巍巍开口：“不吵架……哥哥们不吵架……”芒昱连忙把她从小椅子上抱起来，搂在怀里亲了亲发顶：“没事没事二哥在。”<br>
邹和宇脾气是好，但裴永宁这话着实是过了分，他一瞬间也有点炸：“我不是这个意思！我要这个好听有什么用！”裴永宁这会儿显然听不进去这话，他狠狠咬了咬下唇，眼睛通红地瞪着芒昱：“我不要，不可以，不许去！”说完也不给其他人反应时间，转了身就往楼上跑，紧跟着的就是门被“嘭”地摔上的巨响。<br>
蒋盼终于忍不住搂住芒昱脖子小小声地哭出声来，邹和宇的眼眶也憋红了，把自己整个人团上椅子：“我真的不是这个意思……我怎么会不担心二哥呢，我就是觉得……这是个很了不起的事情……”<br>
徐尘心疼了，上手去揉他脑袋：“大哥知道大哥知道，是你三哥乱说话，我们小宇特别好。”安抚完这个，伸手把芒昱怀里的蒋盼抱过来，边拍着背哄边用眼神示意了一下芒昱：你自己惹的，自己去哄。<br>
从刚刚到现在没能插上一句话的芒昱几乎是无奈至极地笑了笑，顺手也给邹和宇顺了两把毛：“行，我上去看看。”</p>
<p>芒昱开裴永宁房间的门的时候，是做好了打不开的准备的，摔都摔了，难道还能不锁个门？他已经提前找好了钥匙揣在兜里，谁能想到手一压上门把，就顺利地打开了。<br>
芒昱一顿，心莫名一软，这小孩儿，发脾气都不敢锁门。<br>
进了门却没找到人，芒昱绕了一圈，被子掀了厕所找了，几乎要怀疑他没进这房间的时候，听到了细细碎碎的、从衣柜里传出来的抽泣声。<br>
芒昱抿了下嘴，轻轻拉开了衣柜的门。<br>
裴永宁把自己塞在昏暗的衣柜的角落，头埋在膝盖里，听到柜门打开的动静，也不抬头，就那么静静地缩着。<br>
芒昱突然间，觉得特别难过。<br>
裴永宁以前，是也经常一个人这样缩在衣柜里吗？在那些没有人会打开柜门找他的时间里，他一个人这样呆着，都想了些什么？委屈吗？难过吗？还是害怕呢？<br>
芒昱轻轻叹了口气，蹲下身来伸手去抱他，使了点劲儿，把他从衣柜里提溜出来。裴永宁没反抗，甚至相当配合地搂住他脖子，将两条腿盘到了他腰间，把头埋进他肩膀。<br>
芒昱手在他背后顺顺，语气不受控制地温柔至极：“干嘛呢，当小仓鼠啊？好好的床不待，往柜子里缩干什么？捉迷藏？嗯？”<br>
裴永宁没搭他的腔，他被抱着安抚了一会儿，终于带着哭腔开了口。<br>
他问：“我是不是好自私？”<br>
芒昱一愣，还没来得及回他，裴永宁就自顾自地接下去了：“我知道……我知道疫情很严重，很危急，很需要各地支援，我也知道二哥很想去，想用自己的能力尽一份力，可能确实能救很多其他人，但是……但是……”<br>
芒昱叹了口气，抱着他坐到他床上，抽了纸巾给他擦脸：“傻瓜。”<br>
“你没错，这事儿谈不上谁对谁错。”<br>
“对大多数人来说，命哪分高低，只分亲疏。”<br>
“但是我想去，我只是觉得，作为一个医生，这时候不去的话，我可能会后悔一辈子。”<br>
“让我去吧，好不好？“<br>
裴永宁看着他又忍不住鼻子酸了：“你保证你会好好地回来吗？”<br>
芒昱笑了：“当然，这不是废话吗？我保证。”<br>
裴永宁扁着嘴：“你骗人，你要怎么保证。”<br>
芒昱捏住他鼻子：“怎么？你还要跟盼盼一样，拉钩上吊一百年吗？”<br>
裴永宁晃着头把他手甩开，轻声“哼”了一声，哼完又忍不住去抱他的手：“什么时候要走啊？”<br>
“初四，我跟燕城的医疗队一起走。”芒昱任由他抱着，“今天燕城出现无接触史病例了，你们几个在家要好好呆着不许乱跑，听到没，照顾好自己，照顾好弟弟妹妹，嗯？”<br>
裴永宁嘟嘟囔囔道：“我本来就不爱出门，念我做什么？”<br>
说到这个那就想起了那个要出门的，芒昱把他翻过来恶狠狠拍了几下身后：“去和你弟弟道歉，说的什么混蛋话，你自己想。”这几下没大收劲儿，一下子把裴永宁拍安静了，他僵在原地等了几秒，没等来下一下，才委委屈屈地往芒昱怀里缩。芒昱最吃不消他委屈巴巴的样子，又心软，搂住他给他揉了两下：“也不是什么大事儿，还吵起来了，你看给盼盼吓的。”<br>
裴永宁其实上了楼就后悔了，但这个年纪的男孩子嘛，别别扭扭的，他含含糊糊地应了两声，抓住芒昱袖子：“二哥，今天跟我睡好不好……”芒昱无奈点了一下他额头，看出他带着逃避心理在转移话题呢，到底没舍得逼他去道歉：“行行行，祖宗，去洗澡吧。”</p>
<hr>
<h3 id="四十七">【四十七】</h3>
<p>夜幕正深的时候，裴永宁惊醒了一次。<br>
他朦朦胧胧记得一些噩梦的内容，但又不真切，只感觉心里装了慢慢的不安和惶恐，起了一身的冷汗。但芒昱在他身边沉沉地睡着，他不敢有太大的动作，怕把对方吵醒了。他只能小心翼翼地往后缩了缩身子，把自己贴到墙角，在黑暗中睁着眼睛专心致志去看芒昱的睡颜。<br>
这两天所有的新闻所有的热搜都围绕着疫情，全国停摆，所有活动取消，所有人窝在家里，其实大家都是有些许焦虑的，人类多多少少对未知有些不可控制的恐惧，而芒昱即将走向的，是最无法想象的前线。<br>
裴永宁想到这点就近乎无法呼吸，他努力深吸了两口气方才忍住了眼泪，但心里装了这么多的事情，再想睡着就不是那么容易了，尤其在身边还有个人的情况。他辗转反侧了好半天，终于在认命打算睁眼看天明的时候，把芒昱吵醒了。<br>
芒昱睡眠一向浅，身边躺了一个翻来覆去的小朋友自然睡不好。他皱着眉眯着眼睛睁开眼，声音有点沙哑：“大晚上不睡觉干嘛呢？”裴永宁呼吸一滞，像只被踩了尾巴的猫咪瞪大眼睛，心虚而无辜地看芒昱。两个人就这么对视了几秒，芒昱叹了口气往前挪了挪，把他搂进怀里：“没事的，没事儿的，很快就会好起来的，别怕，宝宝。”<br>
裴永宁缩在他怀里，许久才应了句“嗯”。<br>
睡不着的不止裴永宁一个，徐尘和邹和宇也睡得并不安稳。这或许是邹和宇这辈子无比难得的体验，他是出了名的大心脏，比起运动员，他其实更适合做一个表演者，他享受站在人们视野中的每个瞬间，所以正常的比赛，实际上他都不会紧张，在队友们辗转反侧纠结会不会失误的时候，他睡得比谁都香，表演中也一样，即使出现了失误，那失误都失误了，除了滑好后面的部分没有任何补救的方式。生活中就更别说了，上一次他焦虑到睡不着，可能得追溯到小学的时候摔伤了脚不知道还能不能站上冰场的时候。<br>
或许运动员就像军人警察这样的特殊职业，是<em>最后</em>集体荣誉感和爱国情结的一群人，在邹和宇第一秒听到芒昱的决定的时候，他是认认真真地觉得热血且兴奋的。<br>
然而，裴永宁过于剧烈的反应像是一盆冷水浇到他头上，他有些委屈生气的同时，突然意识到这确实是件相当有风险的事情。<br>
他退回家人的角度，突然间就惶恐了起来。<br>
而徐尘，他虽然看起来相当冷静和理性，但事实上，他在把情绪不高的邹和宇安抚回房间、哄睡了有点害怕的蒋盼后，回到房间第一件事情，就是叹了口气。<br>
他相当清楚，这一个晚上怕是个不眠之夜了。<br>
左右也睡不着，做点事情好了，总好比躺在床上胡思乱想的好，这几天江城上上下下的管理们几乎彻夜未眠，且不说停摆了的各行各业，徐氏在江城的产业链覆盖了大几千名员工，相关工作人员也甚多，难免有员工或家属不幸确诊，出市的各个渠道被切断了之后，偌大的一个江城，笼罩出了一股孤岛的气息。<br>
是外人从只言片语都能看出的人心惶惶和万念俱灰。<br>
徐尘在黑暗中凝望着闪烁的电脑屏幕发了一阵时间呆，打开了文档，抿着嘴开始拟公司计划的捐赠名单。<br>
总得做点什么，他想。<br>
所有奔赴前线的医生们，都会和芒昱一样，会是谁的孩子，谁的兄弟姐妹，抑或是谁的爸爸妈妈。<br>
那不是新闻上飘过的轻描淡写几行数字，是一个个活生生的、带着最单纯的信念的人。<br>
徐尘不知道有多少物资最后实实在在地能被芒昱用上，但只要物资多一点，再多一点，他的弟弟暴露在危险下的概率，是不是多少会降低一些。<br>
他当然自私，若是让他做决定，他自然不希望芒昱是这个走上前线的人，谁又希望呢？但他很明白，这是芒昱自己做的决定，他无权干涉。那么哪怕只是一点点，他也想用自己的方式，稍微为他徇一点私。<br>
他要他平平安安地回来。</p>
<p>于是第二天早上，芒昱就哭笑不得地看到了一家子挂着黑眼圈的人，他欲言又止了几次，终究还是没说出什么，他不会改变主意，那这件事情就无法从根本解决，左右还有两三天呢，慢慢来吧，于是他心平气和地给盼盼剪了一个爱心蛋，极有耐心地给她捏了几个花样饭团，哄着她乖乖吃完了今日份的蔬菜。<br>
小孩子的脸六月的天，烦恼和忧虑都是短暂而好哄的，即使昨天看着哥哥们在她面前吵了一架，被芒昱温温柔柔哄了一早上的蒋盼很快地摆脱了刚刚睡醒时残存的一丝不安，爬到徐尘腿上缩在他怀里专心致志看她今日份的小猪佩奇。<br>
而她的两个哥哥，显然就没那么容易把这事儿翻篇了。<br>
半大的男孩子，最是别扭的时候，饶是裴永宁和邹和宇平日里已经算脾气够好的小孩儿了，真正发生争执时，还是很难坦然地和好。<br>
难得的失眠本就搅得邹和宇有些心神不宁，他本是简单的人，简单的人钻进了牛角尖反而更拗，他难得地寡言了许多，芒昱试着逗了他两次都没得到回应，而他的心情在裴永宁下楼来的时候变得更差了。他们两人的目光一对上，两个人都飞快地转开了头，没人主动说话来给对方一个台阶。<br>
裴永宁其实下楼前本来都做好了面对邹和宇的心理准备，以他的性格本是最经常妥协的那个人，说到底，这件事情，他不占理的部分着实更大一些，即使事情的本质不论对错，但承受了他乱发脾气时的气话的邹和宇着实也是无妄之灾。<br>
但不知怎么的，他看到邹和宇的那一刻，想到芒昱马上就要去江城、就有一股说不出的难过，道歉的话瞬间就说不出口了。<br>
说到底，他就是不愿意，再问他一百次，他的回答依然会是“我不同意”。<br>
芒昱和沙发上的徐尘无声地对视了一眼，交换了彼此眼里有默契的无奈。<br>
他们家还极少见这种冷战场面呢，他们曾经约定过，有什么事情，当天事当天毕，该吵架吵架，该沟通沟通，该罚就罚完了，冷战对他们这种关系来说，几乎是致命伤。<br>
于是芒昱给裴永宁盛了一碗汤，企图打破这个奇怪的气场：“宁儿尝尝，好喝吗？”<br>
裴永宁闷闷地喝了一阵，难得地呛他：“好喝有什么用，你又不留下来给我做。”<br>
芒昱被噎了一下，倒没想到裴永宁呛起人来也能如此欠，他几乎被逗笑了，还没笑出声本来安安静静坐在旁边的邹和宇倒像个小炮仗一样接：“也不是这么说吧……”<br>
“诶诶诶，”坐在沙发上的徐尘及时打断他，有些漫不经心地往蒋盼嘴里塞了一个小提子，“吵架上书房吵去，阿昱，你们自己去解决一下。”<br>
芒昱几乎躺枪的无辜，对面前两个别扭小孩怂了耸肩：“走吧少爷们？”<br>
“书房”两字倒是让两个人很有默契地同时一震，他们当时知道徐尘打断他们是不想让蒋盼再看他们在面前吵架，但这不代表他们想去书房“解决”。<br>
“怎么？”芒昱随手撕了厨房纸随意擦了几下桌子上的污渍，捻起几颗掉在桌上的小葱花扔了，笑眯眯抬头看他们俩，“怕啦？”<br>
激将法对情绪上头的小孩永远有用，两个人的表情都微微有些变化，邹和宇小小声嘀咕了句“谁怕谁反正我也没错。”裴永宁抿了抿嘴，什么都没说，却自觉地低着头往楼上走。<br>
芒昱无奈地看着他们一前一后上楼了，仔仔细细把桌子收干净了，给汤开了保温，认命地往上走，准备加出征前的最后一次班。</p>
<hr>
<h3 id="四十八">【四十八】</h3>
<p>书房里两个人站了个对角线，把推门进来的芒昱逗得差点没忍住笑出声，两个人平时都是那么软趴趴乖得不得了的性格，谁能想到能吵成这样。<br>
两人本来都面对着墙壁沉默生着闷气，听到开门的声音，一齐绷紧了身子。芒昱漫不经心甚至捧了杯冒着热气的热可可，跺着步子走到老板椅旁边坐了，边对热可可吹着气边喊他们：“都过来。”<br>
看着他们在自己的面前站好，目不斜视地看着自己，恨不得和身旁的那位离得八尺远，芒昱歪头笑道：“剪刀石头布。”<br>
裴永宁和邹和宇：？<br>
什么玩意儿。<br>
“听不懂？让你们剪刀石头布。”芒昱重复了一遍，裴永宁和邹和宇满脑子都是莫名其妙，只能照做，邹和宇成功用石头锤掉了裴永宁的剪刀，举着一个小拳头疑惑地转头看芒昱。<br>
“嗯，行，那么一号辩手小邹同学，一分钟自我陈述时间，开始。”芒昱边说边调出手机的闹钟，计时一分钟，开始。<br>
邹和宇结巴着开口：“什，什么东西，诶，诶？”<br>
“不是要吵吗？开始吧，就在这里吵，一人一分钟，在这一分钟里对方不能反驳。”<br>
即兴辩论了属于是。<br>
邹和宇脑袋飞快转了转，咬了咬牙开口：“我觉得应该尊重二哥自己的选择，更何况这本来就是件很了不起的事情，我也不是不担心二哥啊，作为家人他做了选择不就该好好支持吗，再说三哥乱发脾气本来就不对吧，那说的是什么话呀，还在盼盼的面前呢，昨天三哥还摔门了！吵完就跑走了，那……”<br>
“停，”芒昱把手机上的计时器按掉，对一直低着头的裴永宁比了一个请的手势：“好，二号辩手小裴同学，你的一分钟，开始。”<br>
计时器继续欢快地跑动了起来，裴永宁却久久没有开口，就低垂着头握着拳头站在桌前，芒昱看着屏幕上的数字跑了五秒钟，叹了口气，轻声喊他：“宁儿？”<br>
邹和宇本以为会得到一段激烈的反驳，精神紧绷地时刻准备好了自己的脑袋，见他垂着脑袋沉默地站着，突然也有点不安，悄咪咪去看他的神情。<br>
裴永宁沉默到了第十秒，开了口，只有一句话：“对不起。”<br>
声音带着点拼命压抑着的颤抖。<br>
邹和宇愣住了：“嗯？”<br>
芒昱没出声，就静静看着他们俩的互动，裴永宁深吸了一口气，转向邹和宇，又说了一遍：“小宇，对不起。”<br>
邹和宇彻底懵了：“……没，没关系？”<br>
裴永宁又转向芒昱，甚至对他鞠了一个躬，给正在喝着热可可看戏的芒昱唬得呛了一口水：“二哥，对不起，我错了。”<br>
这次都带上了哭腔。<br>
芒昱重重叹了口气，拿了身边的戒尺，点了点桌子：“伸手。”<br>
裴永宁乖顺地双手摊平伸了过去，芒昱用尺子头把他右手撇开，挥臂在他左手心落尺子。<br>
力道不算轻，每下都打出了白印，芒昱打得快，还没等那白印彻底泛红就落了下一下，只十下，就把裴永宁努力抬平的手打得几乎与桌面平齐，就差磕到桌面上了。<br>
裴永宁没叫没喊，只咬着唇里的嫩肉，没忍住，一滴眼泪从眼眶里滚着掉了出来，吧嗒一声掉在桌上。<br>
邹和宇马上急了：“二哥！”<br>
芒昱没理他，直直看着裴永宁：“口无遮拦，发完脾气就跑，摔门，嗯？”裴永宁咽了口口水，吸了吸鼻子，没说话，芒昱却笑了：“下次可以试试锁门，发脾气都要人教。”裴永宁听他这么一句话，眼泪瞬间就填满了眼眶，泪眼婆娑看他。芒昱对他招招手：“来。”裴永宁顺从地把脑袋凑到他面前，芒昱伸手把他眼泪抹了，凑上去亲了口他额头：“好了，原谅你了。”<br>
芒昱哄完他，用还拿在手上的戒尺继续点点桌子，对站在一旁有些呆呆懵懵邹和宇扬了个下巴：“到你了小少爷，伸手。”<br>
“啊？！”邹和宇大惊失色，怎么还有他的事儿呢？但看着旁边还在哽咽的裴永宁，没说出这句话，闷闷地伸出左手到芒昱面前。芒昱干脆利落打了五下，直打得他几哇乱叫，抱着自己左手跳脚：“二哥！！”<br>
芒昱轻翻了一下眼皮：“下次不许当着你妹妹吵架，你们两个都是，听到没？盼盼对吵架特别不行，下次再吓到她……”在这里留了一个危险的留白，邹和宇忙不迭接：“我知道了知道了！下次一定不了。”非常有眼力见。裴永宁也马上点点头，心里也愧疚，他昨天实在压不住那个情绪，回头想想盼盼惊恐的小眼神，别提多难过。<br>
“那……”芒昱往后靠到老板椅上，眯眼对他们笑，“少爷们，你们吵完了吗？吵完了能下去好好把饭给吃了吗？”<br>
邹和宇被这大起大落的剧情搞得相当迷茫，用右手挠了挠脑袋：“行？”裴永宁也跟着沉默地点了点头。<br>
邹和宇先往楼梯下蹦去了，一件事儿说开了，他这种心里藏不了事儿的小朋友心情舒爽，顿时觉得胃口大开，可以再肝三两碗饭，裴永宁却还是一副心事重重的样子，耷拉着脑袋慢慢往楼下挪。芒昱走过去搂住他肩膀：“干嘛呀，哑巴了？只会点头了，嗯？”<br>
“没……”裴永宁摇了摇头，右手无意识地轻搓着仍有些发热的左手手心，被芒昱从一旁拿起来看：“还疼啊？”芒昱仔细看了几眼，用自己微凉的手轻轻给他揉揉，“不疼不疼，痛痛飞飞。”裴永宁被他逗得破涕为笑：“二哥，我又不是盼盼。”“嗯，也大不了几岁，”芒昱在他腰上轻挠了一下，“小混蛋，别扭死了，不许担心了，脑袋放空一点，面前有什么事儿就做什么，好好隔离，这段时间左右没什么事儿干，你给我学着怎么混日子，听到没？”裴永宁从十四岁签约开始到现在，几乎每一刻神经都是紧绷的，练习生时废寝忘时练习，出道了也从未让自己停下来过，他不敢停，逼着自己每天往前面走。<br>
裴永宁笑得不行：“二哥，你这混蛋话可不能给盼盼听去了，教坏她了。”“因材施教听过没？”芒昱捏捏他耳朵，“行了，快下去吃饭。”</p>
<p>不论家里人再怎么不愿意，时间该过还是会过的，初四来得很快，不顾芒昱反对，家里所有人都执着地挤进了车里，一定要跟着去送芒昱去飞机场。<br>
“干嘛一定要跟着来啊，”芒昱无奈到不行，“怎么、这车靠车上乘客数量来发电啊？”<br>
“哥，这是汽油车。”邹和宇一手搂着把小脑袋往他身上蹭的蒋盼，边小小声道。<br>
驾驶座上的徐尘噗嗤一声笑了，芒昱往后瞪了他一眼，又看到裴永宁扒着他座位后背湿漉漉的眼神，一下子泄了气：“行，行，跟就跟吧。”<br>
徐尘把车停到了停车楼，给芒昱把行李提了下来，恁重一个行李箱，被他们几个塞了好些个有的没的东西进来，想到一点就跑过去塞他箱子里，芒昱刚开始还试图挣扎，会把东西拿出来，被他们发现之后又会重新再塞回去，几个回合下来，芒昱宣布投降，任由他们将行李箱塞成了一个可以用来谋杀的三十一寸大炸弹，在心里绝望地想：“嗯，志愿者的话，应该行李不限额吧。”<br>
“注意安全，照顾好自己，随时打电话，大哥手机二十四小时开机，知道了？”把芒昱送到集合处，在他往队伍里走之前徐尘把他拉住了，低头边帮他理了理有点乱的衣领边在他耳边轻声说。芒昱心里暖成一片，佯装不耐地掩饰有些发热的眼眶：“知道啦，大哥，啰嗦死了。”徐尘笑了，把行李箱交到他手上：“嗯，就这几句，阿昱，你要记住，你随时能回家，大哥在呢，别害怕，啊。”芒昱微垫着脚尖轻抱了他一下：“我知道了。”松开他又转过身对几个小的张开双臂：“抱一下？”<br>
这话刚说完，三个人就往他这里扑过来，把他抱了个满怀，都努力忍着不在他面前哭出来。“二哥，你答应我要好好地回来的对不对？”裴永宁扁着嘴，芒昱笑，腾出一只手去揉他脑袋：“嗯，什么时候骗过你？”<br>
“二哥，要早一点回来啊。”邹和宇到了这个时候，也没了那些个“很酷”的想法，死死抱住他一只手臂。“好，疫情一定会很快好起来的。”芒昱捏住他鼻子轻声哄他。<br>
小姑娘把自己挂在了芒昱的脖子上，她其实不太懂芒昱到底要去做什么，但从这两天哥哥们的反应看出，二哥要去一个很危险的地方，可能还要很久，她懂事，但依然害怕，还是没忍住哭了出来，黏黏糊糊喊芒昱：“二哥……我想你了。”芒昱被逗笑了，把她往上颠了颠：“可是二哥还没走呢。”<br>
蒋盼搂紧他脖子，知道不能说“别走“这样的话，于是只能又含含糊糊说了一句：“二哥我想你……”芒昱叹了口气，伸手帮她擦眼泪：“宝宝，二哥会快快地打败怪兽回家的，我们一起加油好不好？”<br>
蒋盼又在他怀里赖了两分钟，直到那里在喊集合了，才被徐尘从芒昱怀里接过来，依依不舍地拽了芒昱围巾的一个角。徐尘哭笑不得去拿她小手：“宝宝，围巾还给二哥了，我们跟二哥说拜拜吧。”<br>
蒋盼泪眼婆娑对芒昱挥了挥小爪子，轻轻地说了句“二哥拜拜”。徐尘对芒昱扬了扬下巴：“去吧。”芒昱“嗯”了一声，一手拖了行李箱转身便往队伍里走去。<br>
一次也没有回头。<br>
剩下的四个人就这么静静地站在原地，看着一群穿着防护服的人们慢慢消失在了他们的视野里，徐尘呼出一口卡了许久的气，伸手去揽站在一旁的弟弟们：“走吧，我们回家了。”</p>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼【番外】年少轻狂时]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-fan-wai-nian-shao-qing-kuang-shi/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-fan-wai-nian-shao-qing-kuang-shi/">
        </link>
        <updated>2021-05-30T07:41:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%80">（一）</a></li>
<li><a href="#%E4%BA%8C">（二）</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%89">（三）</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="一">（一）</h3>
<p>陆建白将车往会所门口一停，车门一开外面震耳的音乐就炸开声来，一个门童模样的小少年扬着笑迎上来，极有眼色接住了陆建白抛过来的车钥匙：“陆少，来啦。”陆建白挑眉看了他一眼，甚至还没开口，小少年低着头小声接话：“徐少和肖少的比赛五分钟后开始。”陆建白“嗯”了一声：“给我准备辆车。”小少爷一句话不多，麻麻利利回他：“明白。”<br>
五分钟后，山道起点处人声鼎沸，各形各色打扮精致的男男女女围着空地欢呼起哄，四周都支着大屏幕，各种角度的摄像头对准金光灿烂的中心。两辆张牙舞爪的跑车并排趴在起点处，两个小少年靠在车门上，徐尘低着头整理手套，肖越扬着下巴嚣张冷哼一声：“要怕了，现在给你机会放弃，十八岁的奶娃娃，碰车才多久。”徐尘扬眸睨了他一眼，歪头笑了：“开玩笑，小爷字典里没有‘怕’这个字。”肖越吹了下口哨，俯下身和他脸对脸：“徐小爷硬气，免责咱都签了，万一出了什么事儿，你徐氏不会打击报复吧。”徐尘嗤笑一声，一字一顿：“小爷签的是徐尘，可不是徐大少。”肖越看起来极满意这个回答，对着空中打了个响指，将搭在肩膀上的外套往背后观众席的人群中一扔，又引起一阵尖叫哄抢，他双手张开，四周聚光灯打在脸上，笑出了一丝危险的感觉：“游戏开始了。”<br>
徐尘对对手骚包的举动嗤之以鼻，整理好手套往车上一坐，深吸了一口气，集中了精神盯着山路，耳边喧嚣的声音像是一下子被他屏蔽了出去，只剩下裁判小姐姐带着笑意的声音倒数：“三——二——一——”话音刚落，枪声响起的一刻，两辆跑车带着震耳的引擎声冲出了起点。<br>
带着泥洼的山道接连被两辆急速飞过的车压过，小小的水洼溅起小水花来，划过的空间快得像被切割开来，所有现场的人都屏着呼吸盯着屏幕，肖越是场子里的常客，水平确实不错，就是人过于嚣张，得罪了不少人，认得出徐尘的人不多，但徐家大少的名声响响亮亮，一个十八岁的小少年，将挑战书往肖越脸上一扔，硬气无比就要跟他决斗，整个场子好久才见一次这种电视剧版的剧情，看热闹的人喜气洋洋的活像过年一般，只有熟悉内情的场子少东家一看情况不对不动声色地给陆建白递信儿，陆建白才能赶来得那么迅速。<br>
两辆车开出去没两分钟，起点处又开来了一辆车，围观人群纷纷有些讶异，没大看懂这是个什么情况，只有稍微熟悉场地点的人惊讶“咦”了一声——这是少东家自己改的车，平日里宝贝得连别人摸一下都不舍得，这会儿居然舍得让人开出来，于是纷纷去看驾驶座上的人，认得的人了然一“哦”，大名鼎鼎的陆建白陆大少，都是在一个圈子里玩的人，大多知道陆家和徐家的渊源，多多少少猜到这是为徐尘护驾来了，纷纷咋舌，徐大少命金贵，饶是少东家家大业大后台够硬，也没胆子冒这个险，肖越名气大，比起他的技术，更出名的是他的人品，他一向只用自己改的车，而比赛中发生什么，就是不可控的了，毕竟双方都签了免责。<br>
陆建白漫不经心靠在椅背上调了一下座位，少东家白絮胤踱步到他身边把手撑在他窗户上，带了点念念不舍摸摸车窗框：“哎，再见了我的宝贝。”陆建白冷哼一声：“你知足吧白絮胤，那小祖宗在你的地步出了什么事儿，别说这车，你这一个场子我都能给你端了。”白絮胤吹了下口哨，歪头眯着眼笑：“哎呀好可怕，陆少手下留情。”“滚一边儿去，”陆建白熟悉了一下他车，指指自己耳朵上的蓝牙耳机，“什么情况直接跟我说，默默祈祷他福大命大吧。”看着白絮胤比了个ok耸耸肩往旁边退到了安全区，一脚油门直直飞了出去，激起旁边围观人士一阵欢呼雀跃——管他利益关系呢，出来玩儿嘛，谁不图个热热闹闹。<br>
方才门口那极有眼力的小门童悄声走到白絮胤身后凑到他耳边轻声道：“少爷，急救室准备好了，楚医生就位了，紧急通道也疏通好了。”白絮胤侧头笑眯眯看他，突然凑过去在他唇上琢了一下：“我们阿年总是这么周到。”阿年小少年面不改色抬头让他亲了，回了他一个笑：“少爷，现在不是跟阿年玩闹的时候了。”白絮胤大大叹了口气：“你说得对，你说这徐家小少爷，闲的没事干学人家中二少年搞什么决斗，这事儿解决之后我得取消他会员卡。”<br>
陆建白玩车不是一两年，跟徐延不一样，陆景志对他放养得彻底，陆建白开始挣钱之前，陆景志都是从信用卡消费信息得知陆建白在何处活动，于是陆建白浪的经验丰富，拿了驾照后花了相当长的时间泡在白絮胤这里，这条路他闭着眼睛都能跑完。<br>
起点的大屏幕里有带着三人定位的大地图，围观的群众们就惊讶地发现，最后一个定位小点以吓人的速度在大地图上往前移动，快速地往前面两个相离不远的小点靠近。徐尘第一次跑这条路，他是年少轻狂，但不是无脑送命，他跑得相当谨慎，时刻注意着不跟肖越的车离得太近，他听说过肖越很多传言，提防着不给他任何使绊子的机会。<br>
肖越跟他比赛，也不是图赢他一场，赢乳臭未干的小孩儿一场没有意义，意义在于这是唯一一个能让徐尘合理地“出场意外”的场合，徐家家大业大，难免树敌，任何一点关于徐氏继承人的消息传出都有可能影响公司股价，股价一旦波动，有的是一大波等在身后割韭菜的投机者。<br>
“陆少，他们俩快到悬崖边那条路了。”陆建白耳机里传出白絮胤的实时播报，这货也不知是真有恃无恐还是天生缺心眼儿，语气中还带着戏谑，“您可得快些，您自己跑过自己知道，那可是货真价实的悬崖边儿。”陆建白“嗯”了一声，右手拨了升档拨片，沉着脸色又把车速提了一档，没多久，就能看到前面两辆车的车尾了。<br>
肖越等的确实是这悬崖边的时候，他有意地降了车速，像只赶不走的虫子徘徊在徐尘的右侧，徐尘心一沉，油门又往下踩了一些，企图趁机超过去，但肖越又如影随形跟了上来，侧头突然对他一笑，一打方向盘就要往他这儿撞来，徐尘心快要跳出胸口，肖越的车已经撞上了他的车门，金属碰撞的刺耳声音一下炸开，两辆车车速都不慢，近乎擦出火星，徐尘只能凭本能地往内侧打方向盘，但他这辆车是俱乐部的，肖越的却是自己改的，硬要谈对撞，那必然是没什么胜算，正心乱如麻，就听到“砰”一声巨响，有一股推力从左边传来，肖越和徐尘同时都愣住了，肖越正往这个方向看过来，正对上陆建白如黑洞般凝重的眼神，愣了一秒，脚上的劲儿就松了，单手投降道：“哟好巧啊陆少，不耽误你们谈事儿，肖某先走一步啦。”一打方向盘一踩油门擦着徐尘车门飞了出去。<br>
徐尘刚才从险些丧命中挣脱出来，看肖越领先了，竟还能想起自己这是在比赛，双手飞快打了方向盘就要追上去，被陆建白一脚油门挤到了他侧前方，硬生生将他逼停在了悬崖边。<br>
两个人的车都停下来后，陆建白耳机里又传来了白絮胤的声音：“监控实时都关了，后续我处理，你随意。”陆建白伸手挂了他电话，将蓝牙耳机抠下来随手一丢，下了车往徐尘那儿走去。<br>
徐尘坐在驾驶座上深吸了好几口气方才将自己从极速比赛的状态中拔出来，开了车门下车的时候才觉得自己有些腿软，他撞上陆建白冰冷的目光，很怂地低了头：“……哥。”陆建白没理他，一个侧踢将他扫到地上，徐尘只觉得腿上瞬间麻了一块，一下子就跌倒在地上，龇牙咧嘴地小声喊陆建白：“哥，哥。”<br>
“站起来。”陆建白面若冰霜对他招招手，一点去扶他的意思都没有，徐尘挣扎了好一会儿，两条腿像是被抽干了力气，不受自己控制一样软在地上，尝试了三四次，只能咬着牙轻声喊：“哥，我起不来。”<br>
陆建白伸手拽了他胳膊，提了他一只手将人拽起来，不解气地又在他身后踹了几下：“滚上车。”徐尘只觉得腿上的疼连成一片，到处都是火辣辣的疼，动一下都费劲儿，好不容易挪到了陆建白那车边，伸手去拉撞得有些变形的右车门，后知后觉的惶恐一下子将他包围了，他使劲咬住唇，浑身却不可抑制地发起抖来，拉了两把也没能将车门打开。陆建白叹了口气，探身从里面帮他把门打开了，徐尘跌到座位上的时候，连牙齿都打着战。<br>
陆建白犹豫了一下，还是伸手上前盖住了他眼睛，将他脑袋按着靠到座椅上，开口安抚他：“现在知道害怕了？我再慢一点儿，是不是要去悬崖下给你收尸？”徐尘被他一点温度都没有、带着冷汗的手抚上眼睛，心终于落回肚子里，止不住的发抖慢慢停下来，忍了好几秒，终于还是忍不住落了两滴眼泪，他努力地吞了口口水，压下了快要溢出喉咙的哭声，只大大地吸了几口气。<br>
陆建白感受到他的眼泪，心里又气，没好气训他：“不许哭，憋回去！你还有脸哭，这干的什么事儿？”徐尘呼吸一滞，再往后，真就没敢再掉出一滴眼泪。陆建白安抚了他一阵，将手拿下来，顺手拍了拍他额头：“等着回家挨揍吧少爷，把眼泪擦干净，也不嫌丢人。”<br>
徐尘上手胡乱抹了几把，又侧头蹭在短袖袖子上，好不容易擦干了脸，缩在副驾驶当鸵鸟。<br>
陆建白开着撞得乱七八糟的白絮胤的宝贝车慢悠悠晃着山路来到终点处，白絮胤办事效率非常高，现场该疏散的人都疏散了干净，肖越没走，到底是当事人之一，被白絮胤拦着在俱乐部迎客厅等着陆建白他们回来。肖越既然敢做这样的事情，就没在怕的，对着陆建白一张带着杀气的脸依然能自如地吹出一声跑调的口哨：“徐家大少果真是奶宝宝，出来玩儿还带个保姆跟在身后。”<br>
圈里和陆建白不熟的一波人，向来看不起他出身，认为他不过是低人一等的管家之子，和他们到底差了一层，哪怕陆建白本人的传奇故事传遍圈内，徐尘在哪儿都毫不避讳地喊他哥，依然有的是人不把陆建白当回事儿。<br>
徐尘听这话火一下点着了，骂他没事儿，他技不如人水平辣鸡，被人说说也没什么，当着他面讽刺他哥是什么毛病，正好跟只愤怒的小公鸡一样往前冲的时候被陆建白一下子提住了衣领，陆建白甚至带了一丝意义不明的笑：“怎么，肖少爷是觉得外面的空气不够新鲜，迫不及待进去体验新生活是吗？在我地盘上碰我弟，嗯？”<br>
白絮胤站在吧台后看他们针锋相对，边嗑着瓜子儿边点评道：“分明是我的地盘。”陆建白瞥了他一眼，对他弯眉一笑，白絮胤瞬间竖起浑身的汗毛，举手投降：“好吧，你也是股东之一，你说得对。”<br>
肖越一愣：“股东？”连徐尘也不知道陆建白还有这层关系，愣愣抬头看他，陆建白随意一笑：“怎么？投资还要经过您同意啊？”往前倾了身逼近肖越，一字一顿带着些咬牙切齿：“我不管你身后是谁，最终目的是什么，你记住，他徐尘你碰不得，也碰不起，别觉得自己身后有硬靠山，我们大可碰碰看，谁硬谁软也说不定。”说着转身拖着脑袋里被塞了太多信息的徐尘往外走，接过等到门口的阿年手里自己车的钥匙，挥挥手：“辛苦，阿年。”阿年跟上去帮徐尘开了门，笑出一个极其标准的迎宾笑：“客气了，陆少，下次见。”</p>
<hr>
<h3 id="二">（二）</h3>
<p>徐尘坐在副驾驶当了一段时间的鸵鸟，觉得这车里的气氛已经要冻成渣子，侧头小心翼翼看了看陆建白的侧脸，陆建白抿着嘴，单手握着方向盘，凝神看着前方的路，一副极投入没心思理他的模样。<br>
“哥，你是那俱乐部股东啊？”徐尘大着胆子开口打破宁静。陆建白斜眼睨了他一眼，赏了他一个拖长音的“嗯”字。徐尘讪讪缩回探过去看他的脖子，嘟嘟囔囔：“…...什么时候的事儿啊，都没告诉我。”<br>
“告诉你然后呢，你换个场子给我闹事儿？”陆建白冷冷淡淡开口，徐尘被堵得哑口无言，扁了扁嘴：“这不随口聊天嘛。”<br>
“聊什么天，你自己想想你这破事儿，徐大少厉害啊，丢下公司一个烂摊子不管，跑到赛车俱乐部倒是豪气十足地跟人家扔挑战令嘛，觉得自己十八岁了能为自己做主了是吧？”陆建白没好气道。徐尘听他提公司，整个人蔫了下来，他确实是捅了娄子做了错误的决定，经手的第一个大项目就出现了严重纰漏，好在徐延叫人监督检查了一番方才没有酿成大错，徐延甚至没对他发火，只是淡淡撤了他负责人的位子，徐尘到底才十八岁，遇到这样的事情难免心里难受，又确实是自己的疏忽，实在没什么能够抵赖，索性闹脾气连公司都不呆，陆建白再找他时已经找不到人了，直到白絮胤看情况不对给他打电话，他才着急忙慌赶过来。<br>
“那，那那个项目现在情况怎么样？已经找到人接手了吗？”徐尘自己别扭了一会儿，终于还是问道，到底是自己从头看到现在的项目，他记得每个细节甚至每个决策时自己的想法，他知道不是自己粗心大意，他就是单纯的经验不足实力不够，无法看问题看那么全面。<br>
按理说这对第一次接手这种项目的人来说是件再正常不过的事情，但他就是被“自己不够优秀”这个事实和无法抑制住的挫败感打击得五体投地，一分钟都不愿意呆在公司里，于是才跑去俱乐部打算放松一下，谁知道还能遇到肖越之流的几个人围着欺负一个女孩儿，头脑一热就上去理论，报了名字后肖越就带着耐人寻味的笑跟他说，真男人靠赛车决斗，十八岁的少年哪经得起这挑拨，当场冷笑答应了。<br>
现在冷静下来想想，这事儿从头到尾就透着诡异。肖越是俱乐部常客，赢他一个新人不会有任何人为他喝彩，甚至会觉得他欺负小孩儿，要不慎被他赢了过去，那会是更大的丢脸，作为一个老手没道理跟他提这样的赌注，那便是图其他的，徐尘想起来肖越撞向他前那个笑，不禁浑身一阵恶寒。<br>
“哟，少爷，你心里还有你那项目呢？”陆建白开口就是讽刺，“我还当你没所谓呢。”徐尘被他一句嘲讽从刚刚的出神中拽回来，被他说得心里紧巴巴的，小小声说了句：“我，我知道错了……”陆建白余光扫过他煞白的小脸，大概猜到他自己在心里把这事儿顺过来了，还是回他：“找到了。”“是谁啊，我认识吗？”徐尘小心翼翼去观察他表情，想知道那接手之人靠不靠谱，自己还要不要多去盯一盯。陆建白与他在后视镜里眼神一碰，突然就带了点阴阳怪气笑了：“还能是谁，您觉得还有谁有这闲工夫给你收拾这烂摊子？”<br>
徐尘一愣，明白了，随机眼眶就红了，耷拉着脑袋：“谢谢哥。”<br>
陆建白转头瞪他一眼：“你给我安安生生的，我谢谢你！”<br>
徐尘给他这句话逗得破涕为笑，整个人都活络了一些，从椅子上撑起身子：“哥，我饿了！”陆建白噎了一下，从心里泛起了无奈：“嘿，你这情绪变化也太快了些。”徐尘眨巴着眼睛笑盈盈看他：“可是我今天一天晚上都没吃饭。”陆建白当即脑袋里环绕起那句“你发癫，人家问地你答天”，被他扯东扯西了这么好多，方才还满溢的一腔怒火都搅了个大半，无奈伸手去推他探过来的脑袋：“坐好，祖宗。”<br>
徐尘心情好了不少，抓着他哥念念叨叨，陆建白也只能嗯嗯啊啊应付他，好不容易到了车库，深吸一口气：“滚下去，回家。”徐尘伸手推开门，挪了一下腿，生疼。这才想起来自己方才被踹的那结结实实的几脚，徐小少爷突然萌发了些许委屈，娇气道：“我疼，动不了了。”陆建白被他的胆子震惊了，瞪圆眼睛看他：“你脑子被撞到了吗？”看起来不太清醒，不然怎么敢在这个时候跟他耍赖。徐尘噎了一下：“哥！”山上的笋都给他太笋了熊猫已经没东西吃了！<br>
陆建白翻了个白眼：“我管你动不动得了，我从现在开始计时，你走楼梯，五分钟后我要没在楼上看到你，一分钟五下，三、二……”徐尘身子一僵，下一秒就从车上跳下去往楼梯跑，开玩笑，他们这公寓在十三楼，这是负二。陆建白在这种事儿上向来说一不二，他说得出，就真做得出。<br>
陆建白看他踉跄了一下又紧接着落荒而逃的背影，没忍住轻声笑出了声，慢条斯理熄了火从后排拿了东西，这才打开手机计时器开始计时。<br>
徐尘爬楼梯爬得脑袋都嗡嗡响起来，这些天他忙着搞项目，本来就没怎么锻炼，再加上腿上带伤，十五楼没有那么好爬，终于爬到十三楼时觉得自己离虚脱已经没有多少距离了，进了屋连鞋都不脱就往沙发上瘫，大口大口喘着气，一脑袋的汗。陆建白觉得好笑，走过来蹲下身帮他把鞋给脱了，套上拖鞋：“不就爬个楼，你至于吗？”<br>
徐尘不关心这个，上气不接下气问：“多，多少分钟？”他有概念，这肯定是超时了不少。陆建白随意看了眼手机：“七分钟，你想现在挨，还是吃完饭挨。”<br>
有饭吃，那自然是先吃饭，更何况又不是只有这十下，徐尘喘上了气，毅然决然道：“吃饭先！”陆建白猜到他会这么选，转身往厨房走，对他挥挥手：“去洗澡，洗完澡出来吃饭。”<br>
徐尘又瘫了两分钟，终于把自己从沙发里拔出来，拖着身子去洗澡，洗澡时偏着头看了眼自己大腿上被盛怒下的陆建白踢出的伤，左腿腿侧紫了一大片，难怪自己当时觉得瞬间就麻了，后面几下虽然当时疼，但想必陆建白是收了些劲儿的，至少没紫成这样。徐尘叹了口气，心里提前为自己的悲惨未来默哀起来。<br>
洗完澡再出来，果然就已经闻到了饭香，徐尘是真一晚上没吃饭，已经饿到没有饿的感觉了，再一闻到这香味，蛰伏下去的馋虫一下子被勾了起来，欢欢喜喜坐过去，甜甜叫：“哥，超香！”陆建白不接他的讨好，给他盛了一大碗饭往他面前放，继续数落他：“几岁了不知道自己吃个饭，饭都不吃就跟人家决斗，你自己动动脑子想想。”徐尘咬着筷子把脸揪起来：“我都知道错了！我想明白了，我是大傻子，哥你别念了。”陆建白赞同点头：“没错，这是你今天说得最像个人的一句话，还能自己想明白，脑子也没进太多水，你今天刚被撤了职，那么大个公司那么多人，不光公司内，有多少关注这个项目的人就有多少人盯着你，你倒好，在这个枪口去惹这个事情，是没出事儿，要出了事儿，今天就是整个股市的狂欢，你算得清这个帐吗？”徐尘默默扒了口饭，将几粒米反反复复嚼了好多遍才往下咽：“肖家背后是谁？”<br>
肖家虽然确实实力不错，但是做传统传媒的，这几年随着智能手机的兴起，这一行每况愈下，算不上家道中落，但也至少是实力大不如从前，他们没有能力在乱局中给徐氏重创，所以一定有另一个足够大的财团在背后与他们势力相同，不然难道肖越是给散户们和对家们做慈善吗，这不合理。陆建白给他夹了筷子菜：“这就不是你操心的事儿了，你只要关心，今天自己如何挨过我这顿打就行。”徐尘一下皱起脸，怎么回事儿会不会聊天：“哥！我在问你正事儿呢！”扯什么挨打，不吉利！陆建白好笑道：“你的正事儿就是好好把饭吃完，然后跟我进房间，怎么？这也要给你计时？十八岁了徐尘，还要哥像哄三岁小孩儿一样哄你吃饭吗？”徐尘泄气道：“行行行，我知道了，不问就不问，哼。”气鼓鼓地猛地扒了几口饭，塞了满嘴的菜，嚼了两口不免感叹，他哥做的饭，是一如既往的合他口味。</p>
<hr>
<h3 id="三">（三）</h3>
<p>好不容易等他吃完了饭，陆建白把他干净得像是舔过的碗收过来，“啧啧”两声感叹：“你这也就饿了一晚上，跟饿了大半年似的。”徐尘满足地往后靠在椅背上：“刚吃饱不适合剧烈运动，要得阑尾炎的。”比如挨打这种，听起来就非常剧烈。<br>
陆建白太熟悉他，他一开口就知道他狗嘴吐不出象牙，对他弯眉一笑，颇有些菩萨的慈祥感觉：“没事儿宝贝儿，你要阑尾炎了哥一定给你叫救护车，别怕。”给徐尘笑出了一声鸡皮疙瘩，举手投降：“我错了哥，我觉得我现在完全能出去跑五圈。”挨打一点问题都没有。陆建白挑挑眉：“那等什么？去你自己房间等着。”说着把桌上盘子一并收了往水池放，随意冲了冲放进洗碗机，洗了洗手去自己房间寻找工具，找了一圈，拿了卫生间的发刷掂量了两下，还是觉得自己的皮带更顺手且更适合给他干出这样离谱之事的徐尘，这玩意儿顶多把刚刚那十下罚了，于是他从衣柜里翻了条自己不常带的，提溜着皮带和发刷去徐尘房间找人。<br>
徐大少爷向来不是委屈自己的人，陆建白罚他一向没啥规矩和附加刑，他也不整什么罚跪罚站地为自己增加减刑可能性，对陆建白开始，他不管罚前做什么，该罚的一下都不会少，那还不如舒舒服服瘫在床上等他哥，享受一下最后能随意坐躺的时光。<br>
陆建白一进门就看到徐尘把自己窝在被子里一副好不享受的样子，甚至有些犯困，当下就气笑了：“少爷，享受呢？”徐尘虚着眼睛慢腾腾从被窝里爬出来，悠闲悠闲的：“怎么会，可紧张可如坐针毡了。”陆建白一皮带甩在他身后，没好气道：“好歹表情上做做样子吧少爷，得了，别磨蹭了，自己准备好。”<br>
徐尘从床上滑下来，伸手痛快把两层布都褪到膝弯，给自己找了个舒服的姿势抱着枕头趴下，看起来乖巧极了。<br>
陆建白一打眼就看到他腿侧的淤青，神情一顿，弯下腰去查看，轻轻按了按，引起徐尘“嘶”地一阵躲闪：“哥！别碰别碰。”陆建白按了他仔细看了看，踢得是不轻，那时候他气得不行，下手难免失了轻重：“疼啊？”<br>
那可不是嘛！这还要问的！徐尘铿锵有力地点头道：“疼啊！”所以哥你看看是不是考虑减减刑？陆建白重重按了下那淤青，面无表情看他“嗷呜”一声叫出声：“活该，该踹。”<br>
徐尘脑袋一缩，好吧，他哥确实是相当生气。陆建白站起身，重新把皮带提溜过来：“来吧少爷，我们速战速决。”<br>
“几个错，不要你自己想了，我给你讲，节省时间，我也累了。”陆建白边把袖子往上挽边道，“第一，做错了事，给我好好面对自己的失误，错了很正常，没人能保证自己的决策不会错，能改正或能弥补损失才是最重要的，遇到事儿就逃跑是懦夫行为。”<br>
徐尘没想到他先说这个，一下子安静下来，半晌后才语气闷闷道：“我知道了，哥，再没有下一次，你再信我一次。”<br>
陆建白一愣，往前坐到他身边，伸手拍拍他脑袋：“想什么呢？哥当然永远信你。”徐尘把脑袋转过来，眼眶有些红，小小“嗯”了一声：“哥，给你添麻烦了。”陆建白无奈挑了嘴角：“那怎么办，摊上你这样的弟弟，可不得认命，尘儿，天塌不下来，有人给你撑着，但你在长大，总有一天得学着自己去撑。”徐尘微微点了点头：“我知道，我会努力的。”陆建白笑笑，语气都温和几分：“那咱能继续说吗，少爷？”<br>
徐尘有些不好意思地笑笑，自己把话题往下接：“第二是同意和肖越比赛？“陆建白弹他脑门：“我以前怎么没发现你还这么见义勇为呢？脑子是进了几斤水你跟他比赛车，就算没听过他名声你也好好想想这个事儿，他本来就不占理，随便什么方法帮那女孩都好，同意他的提议就是陷入他的节奏，我们就算极端情况，你赢了。”徐尘不满道：“这怎么能算极端情况！”被陆建白睨了一眼，悻悻道：“好吧，极端就极端。”陆建白“嗯”了一声，接着说：“即使你赢了，大家记得的只会是你们俩的对决，谁还能记得你们比赛的原因是他们欺负人，那过了段时间，就算他们再找上那姑娘，也没人会在意，你们的重点都偏移了。”<br>
居然还有这个思路，徐尘新奇地“哦！”了一声：“有道理！”俱乐部是最纸醉金迷娱乐至上的地方，或许公子哥儿之间作死的对决能成为一时的话题，但哪有人去关心一个被欺负了的女孩儿，她顶多作为这次决斗的导火索被提上一嘴，根本问题并无法被解决。<br>
“脑袋糊涂得半死，”陆建白点他脑袋，“第三，你如果不了解人的底细，就别随便把自己的命暴露在别人的控制范围内，还去跟人家签什么免责，觉得自己很帅是吗？”陆建白看徐尘眼球一转，冷冷哼了一声：“你要真赢下来那确实是很帅。”徐尘一瘪：“我知道了。”<br>
“一个错二十，加刚刚那十下，一共七十，那十下用发刷，其他皮带，你自己选要先挨哪个工具。”“那先把十下打完吧。”徐尘飞速接，好歹把一块儿给了解了，虽然只占数量的七分之一，但就有一种解决了四分之一个错的感觉。陆建白轻笑，拿过发刷贴在他身后：“行吧少爷，该叫叫该哭哭，不是烈士的料就别憋那口气。”说完就左右开弓地落发刷，一点没跟他客气。<br>
徐尘本来有些不满他的说法，还没张口辩解一两句就被凌厉的发刷打断了，话锋急转升调喊出一声“嗷呜”，陆建白丝毫没有“给他热身”的意识，一开始就是一板一眼的惩罚，十下发刷结结实实地把他身后完全染红，让刚刚还叽里呱啦的聒噪小少爷一下子噤了声，意识到他哥可能比他想象得还要生气一些，识时务者为俊杰地选择了乖乖挨打。<br>
陆建白看他瞬间乖觉下来，忍不住抿了抿嘴角忍笑，徐尘最招人稀罕的就是这看人脸色的能力，向来不会在他的雷点上蹦跶。换了皮带，上手查看了一下他伤，觉得自己上手还是相当有分寸的，放下心来将皮带软塌塌搭在他身上：“我会打得很快，手别来挡啊，再给你抽坏了。”徐尘心一沉，陆建白挺少跟他说这种话，能把手给他抽坏，那是用的什么力道啊。这话刚过了脑子，身后的皮带就裹着风抽了下来，着实凌厉，每一下都像掀起了一层皮，徐尘忍了不到十下，终于忍不住开始挣扎：“哥，哥！”<br>
陆建白对自己的力道有概念，早有预料地上手压他腰际：“忍着。”<br>
打到三十五下，饶是徐尘一再做好心理建设，生理性的眼泪也止不住地往下掉：“哥哥……歇会儿吧。”<br>
陆建白手一顿，停了手。<br>
徐尘很久没像小朋友一样喊他哥哥，就是从徐尘上了学校之后，就像个小大人一样喊他“哥”，以往罚得再重，也难得听徐尘服这么句软。陆建白把皮带放下，在他身边坐下：“行，那就歇会儿。”<br>
徐尘喘了两口粗气，总算把气顺了过来，把头往他哥身边贴，抿着嘴不说话。<br>
陆建白伸手捞捞他汗津津的头发：“知道疼就记着点错，一顿打换个教训，不亏。”<br>
这话由打人一方说出来，多少就显得有点不是人，但徐尘此时连吐槽的心情都没有，他蔫蔫地趴了几分钟，觉得身后剧烈的疼稍微平复下来一些，把手掂到下巴底下：“哥……你说我爸是不是对我很失望吗？“<br>
陆建白稀奇地“嚯”了一声：“难得啊小少爷，你还给我搞这种矫情事儿啊？”徐尘一噎，积攒起来的情绪一下子没了，瞪了他哥一眼，“哼”地撇过头去。陆建白好笑地拍拍他脑袋：“得了得了，你当你爸儿子也这么十几年了，他你还不了解吗？他向来只看结果，说不上失不失望。”<br>
徐延是非常标准的集团领导人，说实话，徐尘这个他独子的身份对他来说并没有那么重要，他的儿子，想做事儿，他能提供资源和机会，不想做事儿，他给他闲股让他混一辈子，但这件事儿，做得好或不好，不会因为他姓徐而改变，做不了，那就换人。<br>
徐尘心里也明白这个理，说到底还是自己的能力有限，需要别人跟在他身后给他收拾烂摊子，他想着这个，长长地叹出一口气。<br>
陆建白像给小猫按摩一样捏捏他脖子：“行了，做不到就做不到，能力不够就能力不够，那又怎么样，你不过就是个大学刚上了没多久刚成年的小崽子，心不要太大。”徐尘斜着眼睛看他，念念叨叨：“可是你两年前，更大的项目都做过。”陆建白着实被他这句话噎了一下，这思路倒是逻辑清晰，陆建白实在不懂怎么回他，翻了个白眼：“那你自己反省一下。”<br>
徐尘：……像是给自己带进了沟里。<br>
陆建白看他一脸一言难尽，清了清嗓子站起来：“休息得差不多了吧？再等下去黄花菜都要凉了，速战速决好睡觉，我这一天已经很漫长了。“徐尘拳头一握，咬咬牙下定决心道：“那，那继续吧。”<br>
剩下的三十五陆建白打得格外小心翼翼，他没想打得徐尘皮开肉绽，皮带宽大，留下的伤也面积大，要想避开原来伤处并不容易，但他又不想放水放得太过彻底，还是结结实实给人打出了生理性眼泪，打完徐尘趴在原地默默抹了足有十分钟眼泪。<br>
陆建白去拧了毛巾放在他身后，又引起他几声呜咽，趴在床上吸了几下鼻子，看起来有些可怜。陆建白无奈地按按自己太阳穴：“差不多了啊，给你惯的这少爷脾气。”徐尘委屈巴巴带着哭腔开口：“你都打这么重了，还说惯我呢，离谱！”陆建白被他这话怼得笑出了声：“是是是，没能把我们小少爷捧在手心，是哥不好。”他回得这么顺溜，徐尘一时又被他堵得说不出话，转过头哼哼唧唧地不看他。<br>
陆建白隔着毛巾给他揉了一阵，把毛巾拿下来给他上喷雾，料理完身后的伤，蹲下身去给他腿上那块淤青擦药，揉了两下还是叹了口气：“不该这样踢你，对不起，阿尘，哥以后压压脾气。”到底是在外面，又是腿，没有身后耐打，又被他这样没控制地踢上去，万一踢到膝盖或者摔倒了撞到哪儿出点什么问题这不是得后悔一辈子。<br>
徐尘乍一听到他一句正经软话，一时有些支支吾吾应不上：“没，没关系啊，哥，已经不疼了。”这话就是假话了，这么大块淤青，手轻轻搭在上面都刺刺地疼，陆建白没接他茬，仔细给他上完了药，上上下下检查了几遍腿上有没有其他磕出来的伤，确定都没事儿才把人往床上抱抱盖好被子，伸手给他关了窗头灯：“好好睡一觉，那项目不用担心，哥一定给你管得好好的，你休息两天，要想回项目就跟哥一起上班去，行吗？”<br>
徐尘听到这话，一下子撑起上身，不顾牵到身后伤龇牙咧嘴了一番：“真的吗！我还能回去吗！”陆建白坐到他床上给他调整了下趴姿：“当然，我是项目带头人，我说了算，行了快点睡吧少爷，你也是真有精力。”<br>
徐尘一扫一晚上都有些颓颓的神情，一瞬间仿佛浑身都不疼了，眼睛亮晶晶任他摆弄，活像刚被父母通知明天就能去游乐场的幼儿园宝宝：“明天，明天我就一起去行吗！”“你这伤是能坐还是能干活啊？”陆建白好笑，“休息两天，也不着急这一天半天的。”“能！我都能！爬百八十楼没问题！哥！”徐尘拉了陆建白胳膊，生怕两天后他用其他理由糊弄自己，总之先图个落袋为安。<br>
陆建白拗不过他：“行行行，快睡，明天我叫你，成不？”“嗯！”得了他一句准话，徐尘终于顺从地缩回被窝里，心一下子安了之后，突然就觉出一丝困意，打了个哈欠语气蒙上睡意：“哥，晚安。“<br>
“嗯，晚安。”陆建白给他掖了掖被角，起身往外走，一步还没迈出去，衣角就被徐尘拉住了。<br>
徐尘声音低低的：“哥，对不起，谢谢。”<br>
陆建白没回头，嘴角一勾：“没关系，不客气。”</p>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[续《漫无止境的八月》番外三]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/xu-lesslessman-wu-zhi-jing-de-ba-yue-greatergreater-fan-wai-san/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/xu-lesslessman-wu-zhi-jing-de-ba-yue-greatergreater-fan-wai-san/">
        </link>
        <updated>2021-03-23T08:41:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li>是一只小雨莉老师的《漫无止境的八月》！番外三无限戳我，可爱到没有边际，写个小小小后续送给老师</li>
<li>ooc预警，极少写同人，ooc是我的锅！老师的文无限香甜，请大家去看原著——（找老师lofter主页）</li>
</ul>
<p>“大名鼎鼎的哈利·波特，看来你的名气和学识不成正比。”<br>
“自作聪明的救世主男孩，但愿你那小巨怪一样的脑子能好好动一下…”<br>
“格兰芬多扣十分…”<br>
“波特！”“波特！”“波特！”</p>
<p>……</p>
<p>哈利猛然惊醒，愣愣地望着天花板半刻，伸手触了触自己的脸，入手一片冰凉，泪水爬了满脸。<br>
他胡乱用袖子抹了几把眼泪，侧头去看旁边床上背对着他侧躺着的斯内普，一时无法分辨哪是现实哪是梦境，方才的梦让他一下子想起前两年斯内普看他的眼神，想起下午斯内普说要转移他监护权的神情，他突然无法说服自己，跟他保证将抚养他到成年的那个斯内普到底是真实存在的，还是他挨打时疼出的幻觉。<br>
身后的伤依然一突一突的痛，哈利咬着牙抑制住伤处被蹭压到的不适，光着脚下了床绕了一圈走到斯内普床边，将自己挤进他的被窝。<br>
他迫切地需要和养父有些实质的肢体接触，以打破他心里惶惶的不安，即使这位冰冷冷的养父极大可能会将他拎出被窝在他的伤处上再盖几巴掌。<br>
斯内普被吵醒了，怀里挤入了一个软乎乎的热源体，乱糟糟的毛发蹭到他下巴上，想不醒都不行，他皱着眉头，声音带着被吵醒的沙哑和不耐：“波特先生，遵守纪律的男孩这个点应该在自己的床上乖乖入睡，而不是爬上监护人的床将他吵醒。”<br>
语气中的不耐烦加重了哈利的不安，他不管不顾地伸手搂住斯内普的脖子，近乎泣不成声：“不要……不要叫我波特先生。”斯内普被他声音里浓浓的哭腔整得一懵，随即感受到了脖颈处布料被晕湿的温热，下意识伸了一只手把怀里的男孩搂住，另一只手挥亮了床前的灯：“怎么了，哈利？”<br>
男孩哭红了的眼睛在隐隐绰绰的灯光下格外醒目，斯内普暗叹了一口气，半坐起来将怀里的男孩避开伤处搂在怀里：“疼得厉害吗？”<br>
哈利摇摇头，把头歪在他胸脯上，闷闷道：“我梦到你跟以前一样讨厌我……”斯内普哑然，半天才找回声音：“男孩，不过是一个梦而已，你知道那不是真的。”<br>
哈利抬起头眼泪汪汪看他，像要是确定这个说法的真实性：“我不知道……”梦里那眼神和语气太过真实，斯内普说要抛弃自己时的情景也清晰得历历在目。<br>
斯内普深吸了一口气，伸手用指腹帮他刮干净脸上的泪珠，轻声开口：“哈利，那不是真的。”<br>
“你保证不会丢下我，对不对？”<br>
“是的，我保证。”<br>
哈利心里因噩梦而泛起的不安终于被抚平了大半，他伸手揉了揉哭得红肿的眼睛，嗫嚅地跟斯内普道歉：“父亲，很抱歉吵醒你……”说着便要下床回到自己的小床，“晚安。”却被斯内普伸手揽住了要下床的步子。<br>
表情冷淡的教授帮受了惊吓的养子理了理被子，让人严严实实裹进自己的被窝，犹豫了一下，附身在他额头上落下了一个安抚性极强的吻。<br>
“晚安，哈利。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[警察是份随便能捡到孩子的职业吗 · 目录]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-mu-lu/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/jing-cha-shi-fen-sui-bian-neng-jian-dao-hai-zi-de-zhi-ye-ma-mu-lu/">
        </link>
        <updated>2021-03-23T05:12:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://lalala60061.lofter.com/post/31a3d1cc_1cb5de0d8">梗在这里</a></p>
<p>同样按梗分<br>
【1-5】【6-7】【8-13】【小剧场1+2】<br>
【14-18】【小剧场3】【19-24】<br>
【25-30】【31-36】【37-40】<br>
【41-49】【小剧场4+5】【50-51】</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【脑洞】古早直系学长梗]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-gu-zao-zhi-xi-xue-chang-geng/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-gu-zao-zhi-xi-xue-chang-geng/">
        </link>
        <updated>2021-03-14T21:38:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近突然很心水各种古早梗，就那种六年制私立寄宿学校，初中三年加高中三年的，初一入学的时候会以抽签方式选择一位高一学长，两个人一起渡过三年时间，吃住在一起那种，是学习到生活全方面的互相磨合，这种组织分配幸福的绝妙！<br>
因为是抽签模式，其实能不能遇到合拍的人是件很随机的事情，每对的相处模式也就很多变！<br>
想到两个可可爱爱的组合。<br>
这家学校很出名，生源极好的私立学校嘛，一般学生家里条件大多殷实，在全市各种竞赛亦或者活动中都有出彩的成绩，再加上每年录取人数固定，更增加了不少入学的门槛。<br>
第一个的学长是全校最风云的学生会长，作为学院历史上都少有的高一学生会长，有着绝对强的个人能力和领导能力，是那种到哪里都有人簇拥闪闪发光的人。<br>
能在一群厉害的人里凸显出来，必然是有着超乎寻常人的能力。<br>
所以他站上学校主席台抽签的时候是万众瞩目的，每个新生大概都暗暗祈祷神的眷顾，毕竟这位学长的光环确实耀眼。<br>
被抽到的是新生中最默默无闻的存在。<br>
新生中自然是有很多光的，要么是有名财团家风光无限的小公子，要么是跨年龄组参加奥赛依然获得金奖的小天才，在各种才艺竞赛中展露锋芒的也不在少数，可学长偏偏就抽中了这样一个小朋友，学术不行，没有才艺，甚至性格都唯唯诺诺的，在家族中也是不见光的私生子，只是他家所有孩子都出自这个学校，他的父亲也就凭着长久的关系将他塞了进来，上有闪闪发光的长子大哥，下有被整个家族捧在手心的宝贝妹妹，他一个意外而来的私生子向来不受任何人待见，却因为这一次抽签，一下子成为了全校的焦点。<br>
成为焦点是有代价的，一时间小学弟所有的成绩被摆在了全校学生的眼里，一举一动都被衡量是否“配得上”学长，在所有人的眼中，都是配不上的。<br>
包括小学弟他自己。<br>
学长太优秀了，仿佛完成任何事情都轻而易举，却认认真真地做着每一件事，尊重每一个人，即使是对他这种没有一个地方值得被人好好对待的人，也会尽全力关注他的学习和生活，因为这层“直系”的责任。<br>
“学长应该很不喜欢这层关系吧，”他想，“如果是个更出色的人，学长不但会轻松不少，彼此也能获得更多。”<br>
不像他，无时无地不在给学长拖后腿。<br>
这样的想法会让他觉得，学长是不喜欢自己的，因为自己也没什么值得被喜欢的地方。<br>
所以他尽可能独自面对一切困难，不给学长找麻烦。自从抽签之后，找他麻烦的人不在少数，抽签是一方面，但学校不可能强迫两个两看两生厌的人在一起渡过三年，如果双方都同意解除这段关系，也完完全全是可以解除的，相当多人打着这个主意，想说自己仍然有和学长组成直系关系的可能，学长那儿不能下手，只能从小学弟这儿着手了，再加上他的性格，几乎成为了众矢之的。<br>
这没什么，他这样想，反正他在哪儿都一样不讨人喜欢。<br>
小时候身边的同学们嘲笑他没有爸爸，被接回家后大家唾弃他是私生子。<br>
都一样的，他本就不值得被喜欢。<br>
所以他将所有情绪收敛起来，尽可能让自己努力一点，再努力一点，至少让学长不那么失望。<br>
直到学长发现他被同班同学堵在走廊尽头。</p>
<p>学长可太无辜了，他怎么会不喜欢自己家的小朋友呢，他只是一向看起来比较冷淡严肃，其实打心眼里心疼这个讲话都不敢和他眼睛对视的小学弟。<br>
大家都在一个圈子里，小学弟的身世他也知道个七七八八，这些剪不断理还乱的关系与他无关，是他的人他就会好好对待。<br>
小学弟学习不好，这正常，他小时候的环境和教育本就让他和这个学校大部分人断了层，但小朋友并不笨，是点了会通的那种孩子，他们有三年时间，他有的是办法帮他赶上来，当然，有时候确实会用些有些强硬的方式，刚开始只要有他辅导作业小朋友的身后就没消过肿。<br>
他是个不太会安慰人的人，只在小学弟挂着眼泪缩进被子里睡着后才小心翼翼把他裤子脱下给他上个药。<br>
他没想到这样会让小学弟觉得自己不喜欢他，甚至被整个年级孤立都不愿意告诉他，如果不是他正巧去平日不用的会议室拿档案文件时正好看到小朋友被一群人推倒在角落拎着领子打骂。<br>
他一下子就炸了，没想到他的人还有人敢这样明目张胆欺负，上前抓了那人手腕，眼神冷若冰霜：“干什么呢？“<br>
围着的大家一时也没想到能正好给他撞见，都慌乱了一下，大概是这些天学长的态度太过扑朔迷离，一传十十传百，大家都觉得他对这个直系学弟相当不满意。<br>
你看，连小学弟本人都是这么觉得的，他的态度更说明了学长的态度，如果学长喜欢他，他也不至于这样给大家欺负了这些天。<br>
于是居然有人大声接话：“会长也不喜欢他吧，我们在教训他呢。”<br>
学长语气冰到极点：“我家孩子，做错了什么我会教训，但别人要碰他一根手指头，你们——”扫过这些孩子的脸，点到为止顿在了这里，所有围着的孩子这才彻彻底底慌了，这句话的态度表达得太过明显，是个人都听出了他的立场，谁还敢留在这里触他的霉头，一窝蜂地散了。<br>
学长回过头来看缩在角落瑟瑟发抖不敢抬头看他的小学弟，叹了口气蹲到他身边，还没开口先等来了小朋友抖着声音小小声的迭声道歉，对不起给他添麻烦了，对不起自己那么没用。学长深吸了一口气把他从地上拉起来，上上下下检查了一下他浑身的伤，光是袖子裤腿能挽起来的地方就到处都是青一块紫一块或新鲜或已经青黄了的伤，而他竟然这么久时间都没能发现。<br>
一时间学长连正事儿都不想办，打电话交代了下副会长今天要做的事情，带着自家小朋友回了宿舍。<br>
先给人上了个药，这才知道了小学弟现在的处境，经过这个事儿学长算是明白了，小朋友这个破性格得明明白白的直球，才能感受到人的善意，于是他很明白地告诉他，他没有讨厌他，没有觉得他是麻烦，没有任何一点想换人的想法，相反的，他是一个很棒的孩子，将来也一定会成为一个很棒的人。<br>
小学弟眨巴着包满眼泪的眼睛看他，不知道如何判断这些话是真是假，是真的吧，他没有一点像学长形容的那么棒，但是假的吧，学长又为什么费这个时间和精力来骗他呢。<br>
学长知道短时间内掰他这个是掰不过来了，只好跟他约定，只要他明明白白跟他说出一次自己的感受，不论是难过也好开心也好或者是希望学长做什么也好，都算一次，不用顾忌他的感受，只要是自己真正的想法就行。不管什么时候挨打，他都能拿着这个次数跟他换抵十下，凑过五次不用，可以跟学长换一个承诺。</p>
<p>被所有人孤立这件事情是很难办的，学长不能从自己的角度找到老师或者学校的权威来处理这个事情，不是法不啧众，而是站在这个立场上，小朋友会永远地站在所有人的对立面，这个事情只能从他自己这里入手。<br>
学长能做的只有从那天起把他送到教室，初中先放学时叫他到自己班上来晚自习，在外人面前像个操碎了心的老父亲，曾经想着不能让小朋友骄傲而特地藏起来的夸奖一股脑地放了出来。<br>
开玩笑，还怕他骄傲呢，巴不得他自负一些才好，尾巴翘到天上去又怎样，总好过天天怀疑自己。<br>
当然，该打的还是要打。学习是一回事儿，学习上学长尽可能多了不少耐心，但生活上多了不少理由，怀疑自己要打，贬低自己要打，被人欺负了不说也会被学长按在膝盖上拍。不同的是，不管拍得多重，即使只是用手盖了十来下，学长也会把人揽在身边陪他睡一觉。<br>
为了这个福利，小学弟甚至有一次撒了谎给自己找了顿极重的打，学长知道实情之后几乎说不出话来，又心疼又无奈，“想跟学长一起睡不能用嘴巴说吗，非得用这个方式？”小朋友缩在他怀里闷闷地不说话，他第一反应是会被拒绝，他这一生被拒绝的次数太多了，从来没想过主动争取什么。<br>
这个毛病在学长持续的直球和反馈下多多少少有了改进，就像小学弟本身的性格以及和同学们的相处。初中的孩子哪有什么是永远的，相处着相处着，总是会变的，三年呢，能改变的有很多。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（44）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-44/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-44/">
        </link>
        <updated>2021-03-12T01:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“阿昱，晚上我应酬，你做个饭？”徐尘边打开冰箱拿早餐边回头看旁边正给蒋盼套软棉棉外套的芒昱。芒昱聚精会神将外套两边口袋上的丝带打了俩非常标准的蝴蝶结，这才在脑子里过了这句话，轻轻拍拍蒋盼让她去玩，回过头来轻声道：“大哥我之前不是跟你说，这些天尽量避免集中聚会嘛。”“我知道，我知道，这次是实在避不开，这不燕城总体情况还好嘛。”徐尘有些心虚道。“这都快过年了……”芒昱低声嘀咕。徐尘自知理亏，把缩到他身边的蒋盼抱起来亲了一下：“盼盼有什么想吃的吗？大哥给你带回来。”蒋盼穿着带着兔耳朵的毛绒睡衣，整个人像一团毛球，摇着头一本正经道：“大哥不要喝酒。”徐尘无奈笑笑：“好吧，大哥努力一下。”<br>
徐尘把人放下，带了些许讨好意味：“阿昱，明天我就没事儿了，你是不是调休，咱们去买年货？”芒昱看他小心翼翼的神情噗嗤笑了：“行啊，明天应该大家都没事儿。”裴永宁正巧走下来听到他们这段对话：“大哥二哥你们过年不用回家过吗？小宇也是吧。”徐尘一顿，确实，至少三十那一天，他是没道理不回徐家的，虽说他爸向来不在乎这种虚礼，过年这种仪式感非常强的事情在他看来就是打工人找个理由放假和商家创造出来的营销手段之一，但放他爹一人在家跟空荡荡的房子过年着实听起来不像什么人事儿。芒昱倒是没太迟疑，平平淡淡道：“我这两天回一趟家就好，三十不用回去的。”裴永宁眼睛一下亮了：“真的呀！”芒昱弯眼笑着伸手揉揉他头发：“真的，跟宁儿和盼盼一起过年，好不好？”裴永宁整个人都明显得开心了起来，他的工作基本都集中在了十二月三十一号跨年前后，真正临近农历年了倒不是那么多了，再加上前段时间江城那里传出疫情的消息，他们几个的职业多多少少都算是能接触到这类风声的行业，芒昱不用说，整个医疗行业几乎都处于战备状态，徐氏在江城的产业也难免受到波及，不少演出都收到指令暂停。<br>
好在过年期间大中小学都放了假，邹和宇这下半年参加了几次比赛，成绩都不错，整个人状态恢复了不少，在家里几个人的告诫下，放假之后除了日常训练也不往人多的地方跑，有了时间就缩在家里给蒋盼辅导作业。给小朋友辅导作业往往都能掉半条命，蒋盼比正常同班同学小了一岁，本来蒋念念也没太上心，拼音这类最基础的知识都是徐尘他们在入学前几个月加紧给她补了一下，但难免还是学得有些吃力，好在邹和宇脾气好，对着蒋盼的时候更是有超乎寻常的耐心，他的文化课在一众运动员中算相当不错，是那种不太用努力能学到大差不离、但也不太愿意在文化课上努力的小同学，但小学一年级的功课还算简单，大部分是为了养成小朋友们的学习习惯，邹和宇想着赶快在过年前看蒋盼把作业做完，不至于拖到后面玩也没玩到学也没学到，所以两个人的日子还算充实。</p>
<p>第二天天刚蒙蒙亮，半夜归来的徐尘被窝里就钻进了一个小朋友。蒋盼爬到他身上抱住他脖子，毛茸茸的小脑袋在他脸上蹭着，在他耳边吹气：“大哥——”徐尘朦朦胧胧地醒过来，将软乎乎的小身子抱了个满怀，身体和神志都尚未清醒，靠着本能把蒋盼一起盖到被子里：“宝宝，再睡会儿，乖乖……”<br>
蒋盼被裹成小蚕茧，瞪着水汪汪大眼睛仰头看徐尘，乖乖地噤了声，邹和宇蹑手蹑脚摸进来，声音压得很低：“盼盼来，再让大哥睡一会儿。”蒋盼从被子里钻出来，搂住邹和宇脖子，被揉进怀里重重亲了一下，抱出了房间。<br>
徐尘再醒来时天已经大亮，走下楼看到几双闪闪发光的眼睛，几个小的都已经换好衣服坐在沙发上等他醒来，显然对今天的行程相当期待，喝口水都带着负罪感：“去，就去。”<br>
芒昱摆出几个口罩，拆了儿童用的蹲下身给蒋盼带上，蒋盼眨巴了两下眼睛：“一定要带这个吗？”芒昱边给她套上厚外套边语气坚定：“一定要带，这个能保护盼盼不被可怕的病毒怪物伤害哦。”叛逆同学二号邹和宇小同学也老大不高兴：“真的这么严重吗，我们是不是太夸张了。”芒昱瞪他一眼：“你是医生还是我是？”裴永宁乖乖带好自己的，安抚地拍拍他背：“真的挺严重的，有几个歌手前辈在江城的演唱会都取消了，再加上春运开始一段时间了，江城又是个交通枢纽，你没看今天的新闻吗，说这次疫情人传人来着。”邹和宇撇撇嘴，终于还是把口罩戴上了。<br>
蒋盼最喜欢的三件事物排名，她床上那位比她还大的熊先生比尔，所有人一起吃饭的餐桌，以及跟哥哥们一起去逛的超市。<br>
“准备好起航了吗，盼盼船长！”邹和宇把蒋盼放进超市推车的小座位里，比小朋友本人还要激动，徐尘给他整理了一下衣服后领，警告道：“不许跑啊，再撞到人。”<br>
裴永宁明显兴致也很高，他一向属于理智购物的类型，脑袋里列好要买什么的单子，到了地方径直拿了东西就走，典型的“小明同学”*，今天倒是不知不觉地拿了不少平日里不会买的小坚果小零食之流。说是买年货，其实就是买买普通的食材囤囤货，疫情虽然目前看来燕城情况还行，但整个业内都人心惶惶，芒昱还是觉得能少出门就少出门，至少买齐整个过年要用的大部分荤菜，再囤点速食什么的，几个人都没了限制，整个车被堆得满满当当。<br>
结账的后面有几家精品店，徐尘和芒昱忙着往外拿东西出来结账的时候，几个小的闲得没事儿干晃进精品店闲逛。<br>
“大哥。”芒昱对徐尘扬扬下巴示意他看蒋盼，小朋友第三次路过了摆在最外面柜台上的芭比娃娃，小心翼翼用小手碰了一下娃娃蓬蓬的裙子。徐尘把最后两板酸奶放到柜台上：“打赌吗？”芒昱飞快接话：“我赌她不会提她想要。”徐尘无奈笑了笑，边打开手机二维码给柜员边道：“我也觉得。”<br>
两人结完账把袋子们重新拎回车内，徐尘走到精品店边，把对他张开小手的蒋盼抱起来：“盼盼有什么想要的吗？”蒋盼犹豫了许久，终于小心翼翼抬起指头指了指坐在柜台上的芭比娃娃。徐尘笑了，多多少少有些欣慰，到底是自己说出来了，把人放到地上拉起她两只小手：“盼盼想要什么，要自己说出来，盼盼在家里，不用考虑那么多，知道吗？”蒋盼把人缩进徐尘怀里，有些不好意思地弯起眼睛笑了。<br>
逛超市对精力旺盛的小朋友们是个体力活，是的，包括兴致勃勃起得老早的邹和宇和裴永宁，回到家平时没睡午觉习惯的两人也窝回房间睡回笼觉去了，留了芒昱和徐尘在楼下整理买回来的食材。<br>
“大年三十真的不用回家吗？”徐尘边把肉分门别类放进冷冻边轻声问芒昱，“你爸那儿……”“没事儿，”芒昱弯腰拿牛奶，“我这两天回去一趟就好，他们，其实我不在会更自在一些。”抬头就看到徐尘盯着他看，低声笑了：“哥，没事儿，我跟宁宁他们一起过我不是也更高兴嘛。”徐尘忍不住上手揉了揉他头发，放软了语气：“我争取初一回来。”“您还是好好陪陪您的老父亲吧，”芒昱正经道，“电视剧里都说霸道总裁跟父亲的关系直接关系到继承权。”徐尘“噗嗤”一声笑出声：“没关系，电视剧一般都有个私生子什么的，我爸实在对小孩子这个生物敬谢不敏，有我一个已经够够的了，他不会让第二个人给他搞出这个事情。”芒昱也笑：“那感情好。”顿了顿道，“我们提前过个年吧，大年二十九？”徐尘点头：“行。”<br>
日子的意义是人为赋予的，那他们给这一天重新赋予一个意义就好了。</p>
<p>芒昱过年期间带教老师是没有给他排班的，大年二十九早上抽了空回父亲家，到了门口犹豫了片刻，还是按了门铃。继母许素给他开了门，带着客气的笑：“回来啦？你爸爸昨天跟我说啦，中午留下来吃饭吧，我炒了你最爱吃的菜。”芒昱笑着点头道：“辛苦了，妈。”将茶叶和水果放在玄关的柜子上。许素给他找了客用拖鞋：“回家来还带什么礼物，来，穿这个。”芒昱弯腰把鞋规规整整放好，套着有些大的拖鞋坐到沙发上。应该是听到家里来人，内屋的门咔哒了一声，出来了个高中生模样的少年，瞅了他一眼，对芒昱点了点头算是打了招呼，那少年便迈着欢快的步子扬声喊许素：“妈！好香！是我最爱吃的土豆炖牛肉吗！”边说边径直往厨房去。<br>
许素嗔怪道：“没礼貌，没看到你哥回来了吗，也不打个招呼。”芒乐撇着嘴从冰箱里取了饮料，拖长音道：“看到了——”揣着饮料就钻回房间里。许素有些尴尬地给芒昱倒了杯茶：“这孩子，不懂事儿，小昱别见怪。”芒昱笑着用两只手指点了点桌面，宽慰她道：“男孩子嘛，到了这个年龄都这样，您不必在意。”<br>
午饭时间，芒父芒蔚争回来了，点头招呼了芒昱一下：“来了？”许素围着围裙从厨房里引出来，表情温婉：“回来得正是时候，开饭了。”芒蔚争表情稍稍放松，点头道好。<br>
自从芒昱上了大学，他就甚少有四个人围坐在一块却寂静如斯的饭局了，只要有实习有活他就争取留在医院或者学校不回家，大家都省了这尴尬的场面。许素往他碗里夹了几块牛肉：“小昱多吃点儿，在学校都瘦了。”然后眼神示意芒蔚争说点什么关心的话。芒蔚争轻咳了两下，问道：“今年大几了？学习都还顺利？”芒昱默默把牛肉夹起来吃了，语气温和道：“爸，我今年研一了，都顺利。”芒蔚争手顿了一下，只接：“那就好，缺钱就说。”芒乐边用土豆拌着饭边嘟嘟囔囔：“人家可是有个超有钱的哥哥，住着那么豪华的公寓，怎么会缺钱呢。”芒昱无奈笑笑，没接茬，只回芒蔚争：“我都好，爸，别担心。”<br>
饭后父子两站在阳台上，芒蔚争点了一支烟边抽边把烟盒往芒昱这里递，芒昱强忍着对烟味儿的厌恶摇了摇头：“我不抽烟。”芒蔚争也不强求他，把烟盒往兜里一揣，迎着风呼出一口青烟，往窗台上的烟灰缸弹了两弹：“别怪你弟弟，青春期，对谁都这副样子。”芒昱笑笑：“我知道，他还小。”芒蔚争看着他善解人意的样子，心里有一丝说不清道不明的不适感，莫名地腾升了一股烦躁的气息，晃了晃手中的烟扯开话题道：“跟你……生母那边几个兄弟姐妹相处得都好？”“都很好。”芒昱露出了走进这个家门之后最自然的一个笑，芒蔚争瞥了他一眼，移开了视线，猛地吸了一口烟，把半截的烟蒂摁灭在了烟灰缸里：“今天在家里住吗？”“不了，爸，年三十我也在那里过，我妹妹太小了，家里不能没人。”芒昱看着芒蔚争的眼睛弯了眼睛，“你们也小心一些，没事儿尽量别出门，注意安全。”<br>
“新年快乐，爸。”<br>
“.…..新年快乐。”</p>
<p>芒昱从父亲家出来，拎了一手许素塞给他的伴手礼，在公寓楼下的咖啡店喝完了满满一杯甜到发腻的朱古力，方才站起身回了家。一打开家门邹和宇明亮的声音就萦了满耳：“woc二哥你知道吗江城今天早上封城了啊这么恐怖的吗咦这是什么？”芒昱听着邹和宇式的跳话题聊天方式，轻声笑出了声，心像被包进了柔软的棉花海，一下子安心下来，把手中的伴手礼全塞到他手里，从鞋柜里翻出自己的拖鞋：“有土豆炖牛肉还有几个年夜饭大菜，给晚上加菜。”“你买牛肉啊？”邹和宇边手忙脚乱接过往餐桌拿，“你不是不爱吃牛肉的吗？”芒昱放鞋子的动作一顿：“你知道啊？”“我当然知道啊？”邹和宇一脸莫名其妙，“你从来都不主动买牛肉，家里做了牛肉你也基本只吃配菜啊，之前我们出去吃牛排，你不是也要的鱼排。”认真思考了一下补充道，“不过烤肉你好像是吃的 ，一句话总结就是！”芒昱看着他一本正经的表情笑着问：“就是？”“烤肉是神啊！”邹和宇严肃握起拳头，芒昱噗嗤笑了，上手揉揉他头：“是是是，你这个逻辑也是没谁了。”然后走到吧台边洗手消毒解释道：“我继母烧的，这里都是，她手艺确实不错，人家一番好意，也不好拒绝，你们不都挺喜欢吃牛肉的嘛。”<br>
年夜饭不是几个人烧的，徐尘家的胡婶给打包了几个菜，裴永宁刚拜访完许颂回来，工作室的助理例行给留守的艺人和工作人员们准备了年夜饭，知道裴永宁这边提前到大年二十九过，给他们特地多准备了几个菜，再加上芒昱这边的几个菜，愣是拼凑出一桌丰盛极了的饭出来，按邹和宇小朋友的话来说，过年不开火才是过年的精髓。几个人在徐尘的怂恿下开了瓶胡婶老家自己酿的米酒，哄骗着芒昱喝了一小个底，把蒋盼架在脖子上贴了对联，徐尘从口袋掏了几个红包，诳到了几个小的玩闹般的磕头，几个人热热闹闹聊天便聊到了闹钟的指针指到了十。<br>
把生物钟跟闹钟一样准的盼盼小朋友哄睡了后，裴永宁和邹和宇依然精力充沛，没人想回房间。徐尘想了想，从储藏间翻出了麻将：“那打个麻将？”正好四个人，可太巧了。<br>
那感情好！邹和宇一拍茶几：“不错！春晚保留节目！”裴永宁嘴上不说，手脚却非常麻利地找出了正方形的小桌子和椅子，芒昱随手拉开椅子就要坐下，被邹和宇瞪着眼睛拉住了：“二哥！正式，正式！”从牌里头挑出了东南西北，“来，摸吧。”徐尘等他们都摸了，拿了最后一个北起来，逗邹和宇：“小宇子，你可是第一个选的，等下输了可别说哥哥们欺负你。”邹和宇“哼”一声嘴巴翘上了天，“大哥，你可太小看我了！我可是人称燕体雀神。”徐尘“行行行”地敷衍他，边扔了筛子边叫芒昱：“阿昱，当庄，摸牌。”<br>
开始的两盘打得四平八稳，流了一盘，徐尘胡了盘平平无奇的小牌，庄家轮到了裴永宁手上，事情便魔幻了起来。<br>
“胡，混一色，对对，三本场。”裴永宁再一次用拇指一扫，将一排麻将码倒，甜甜笑出脸颊上两个深深的酒窝，“小宇。”邹和宇有些怀疑人生，边俯下身去做俯卧撑边震惊道：“不是吧，这科学吗？”徐尘没忍住笑出声：“这得亏是我们没玩钱，要不然你刚刚那压岁钱没焐热就全进了你三哥口袋。”然后伸手把裴永宁头发搓乱：“我们宁儿怎么这么厉害。”裴永宁眼睛里闪烁着欣悦的光，低声解释：“我小时候隔壁开了家棋牌室，我实在没钱的时候去店里帮过忙，帮店里打赢一场，我拿50%。”徐尘手一顿，又觉得有些心疼，又怕安慰他反而戳了他不好的回忆，一时有些不知道怎么往下接。做俯卧撑做出一身汗的邹和宇把厚外套脱了，酸不溜叽嘟着嘴道：“三哥是职业选手，欺负我们业余的。”芒昱把纸张放到他面前，笑骂他：“刚刚是谁说自己是燕体雀神来着？燕体的脸都给你丢光了。你把外套披着，别等下感冒了。”邹和宇大言不惭拍拍胸口：“还好还好，我们学校没有麻将专业。”<br>
打了一圈下来，邹和宇再不愿意打麻将：“麻将没意思，全是看运气，打八十分！那才是真正的技术。”几个人拗他不过，认命翻出两幅扑克来，也公公平平地摸了牌分队，芒昱和裴永宁一家，徐尘则和邹和宇一家。<br>
裴永宁摸了第一张便扔了张二下来，开局过了两个A，便略带着愧疚看了眼邹和宇：“小宇对不起。”邹和宇警惕拿着牌：“为什么对不起？”裴永宁平平整整放下了黑桃九九十十：“拖拉机。”邹和宇手一僵，苦瓜脸把一对老K放了下来，脸揪在了一起：“为什么呀？”裴永宁随手把打出去的牌一拢，解释给他听：“黑桃不打了个A了吗，场上一分都没有，那就肯定在你或者大哥手上了，我猜大概凑成对儿了。”反正都是你家的分，左右都对不起。<br>
第一轮就给他们打了个大光，裴永宁他们过的时候，徐尘和邹和宇还被压在二没能起来。芒昱体会到了被大佬带着跑的幸福快乐，邹和宇几乎怀疑起了人生。徐尘愿赌服输跟着做了几个俯卧撑，搂过一脸苦巴巴的邹和宇，捏了捏他脸：“行了小宇子，拜你三哥为师吧。”邹和宇被虐得万念俱灰，缩在他怀里声如细蚊：“心受伤了，要三哥发压岁钱才能好。”裴永宁难得打得畅快，他跟别人不论是打牌或是打麻将，都多多少少得放点水，毕竟没人喜欢一直输，今天难得跟家里人打，忍不住没收手，整个人都欢喜起来，笑着去拉邹和宇：“有！支付宝还是微信？”邹和宇马上就从徐尘怀里挺直了脊背：“微信，谢谢。”被徐尘一巴掌拍在脑袋上：“也好意思，三哥比你大多少啊！”邹和宇收得从善如流理直气壮，字正腔圆道：“大一天也是大，何况还大了两岁。”芒昱伸手止了他们的吵吵闹闹，指了指墙上的闹钟：“行了行了都去睡，小宇和大哥明天还回家呢，一点多了都。”邹和宇吐了吐舌头往上跑，跑到一半回头来喊：“新年快乐！”眼里带着光。<br>
这才除夕呢，徐尘心里吐槽道，到底没说出声。<br>
几声“新年快乐”重在一起，融化在了星星点点的夜色中。</p>
<ul>
<li>是产品经理的梗，代表目的性很强的消费者们</li>
</ul>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong><br>
好了终于过上年啦——（谁能想到过的居然是20年的新年，是疫情还没正式开始的世界呢。）那既然他们过年啦，也给大家拜个晚晚晚年吧（喂已经植树节了呀），希望大家在新的一年也能和珍爱的人在一起~</p>
</blockquote>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【脑洞】清冷小朋友吃醋梗（算是人偶世界观的）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-qing-leng-xiao-peng-you-chi-cu-geng-suan-shi-ren-ou-shi-jie-guan-de/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/nao-dong-qing-leng-xiao-peng-you-chi-cu-geng-suan-shi-ren-ou-shi-jie-guan-de/">
        </link>
        <updated>2021-03-06T21:36:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这个梗是之前和bjd圈的朋友聊到的人偶世界观（我们两个都很弧，到现在没给整出个具体世界观，希望后面能把设定补过来）<br>
是这样的，我在我们家老大送去换脸上的妆的时候，没成功抵抗住蛊惑，接了个二胎，从接完开始心虚，心虚到了今天我把老大接过来，内疚的同时，觉得这个梗蛮香的（还是人吗）<br>
在人偶的世界观里，超生是件很正常的事情，我原来是非常坚定的一胎党，觉得我要给我们家老大最好的，所有钱紧他一个人花。顺便一提，我们家老大大名之冉小名晚晚（因为是在一个深更半夜下的单）但还是在好朋友的怂恿下，有了二胎，二胎大名小柠小名六六（扔骰子的产物）。<br>
晚晚之前那个妆给人感觉就是超凶，但在外人面前会非常有礼貌，平时冷淡冷淡的但意外的非常容易吃醋。<br>
这个人设就很香，这种出门办事一段时间回来之后发现突然多了一个妹妹的感觉，就很酸。<br>
如薛兆丰教授所言，一胎一般都是自然垄断者，突如其来的危机感会让小朋友警铃大作，变得非常粘人，亦步亦趋跟在主人身边，想对妹妹发脾气但对着那张软软糯糯又呆呆的小脸又下不去手。<br>
更何况六六还是被抛弃的（收的二手）。<br>
这种状态就很可爱，会缩起来一个人生闷气，他原型那个体形，随便缩到哪里都找不到的，主人急急忙忙跑出门去找了一圈风尘仆仆地回来，才在衣柜的最深处发现了生闷气的小朋友，急得难得地发了脾气好好拍了他一顿，然后把小朋友抱在怀里，吻在挂满泪珠的脸上，温温柔柔哄。<br>
“不管怎么样晚晚都是主人的宝贝啊。”<br>
就很可爱，这种清清冷冷的小朋友吃醋的样子就够可爱了！生闷气和被拍之后的委屈至极觉得自己的疼爱被减少了的样子就更可爱！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【脑洞】离家出走梗]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/chi-jia-chu-zou-geng/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/chi-jia-chu-zou-geng/">
        </link>
        <updated>2021-02-24T08:35:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我真的好喜欢离家出走梗，古早又狗血，但一直是我的心头明月光。<br>
我觉得大部分离家出走梗都自带甜甜，因为一般来说的大前提都是“会有人去找你回来”，那不管怎么样就很甜！有个能回得去的归宿就是一件很令人安心的事情，离家出走的前提是有家嘛。<br>
因为很喜欢，我认真想过各种小朋友离家出走时的心态，一种是被打怕了，还有一种是情绪上头气呼呼或者委屈巴巴。<br>
两种都存在拍前和拍后的情况。<br>
第一种如果是拍前跑，那被拽回来之后肯定会怕得不行，会被家长任何一个小动作所影响，吓得浑身抖却又不敢为自己辩解一二。一般这种情况家长就不适合重打啦，一旦彻底把小朋友打怕以后小朋友做什么都会瑟瑟缩缩的，每做一件事儿考虑的全是家长会不会生气，那也太让人心疼了。所以这种情况下家长还是以哄为主，别再对小朋友凶巴巴啦！拥抱和安抚性的亲吻是最有效能安抚小朋友的办法，顶多用巴掌把小朋友搂在怀里象征性把小桃子拍成粉红，让他知道打他绝不是为了伤害他。<br>
拍后跑也太可怜巴巴了，被打得狠了，定然也没能得到任何安慰和陪伴，说不定家长依然怒火冲天的，才能在这种情况下吓得离家出走，带着伤缩到没人的角落才敢肆意地哭一场，被找到的时候第一时间肯定会觉得更大的惶恐笼罩上来，既害怕得到更多的惩罚，又担心家长气还没消。回锅虽然香，但看在孩子已经这么可怜的份上至少先让他把这次的伤养好吧，绝对，绝对别一见面就破口大骂，压压自己的脾气，至少让小朋友能感受到，这一切是出于担心和爱护，温柔一点带他回家，然后陪他睡一觉，告诉他别害怕，再也不打你那么重了。<br>
第二种无论是拍前还是拍后都比较可爱，小朋友肯定平时是一直被宠着才会有这种胆子干出这个事情呀！单纯闹脾气，确实可以重重打，一言不合离家出走不能惯！委屈到极点的离家出走还是先搞清楚小朋友的委屈点在哪儿，然后再两个人都冷静理性地完成后续情节。</p>
<p>然后我就想，这些都是默认有人去找小朋友回来的梗，那万一不去找，也挺香的！<br>
万一小朋友是自己灰溜溜回来了，然后被狠狠敲打了一顿，以后应该都不会离家出走了吧。比起是被打怕了，更像是对“没人会找我回来”这个点的惶恐，如果这件事情发生在寄人篱下或者不是正当关系随时有可能因为家长的意愿而改变的关系中，就更加香了起来（喂说人话！）。<br>
“没人会找我回来”如果变成“我随时会被抛弃”就会愈演愈烈，逐渐变成在日常生活中的小心翼翼，但凡家长知道了根源居然是之前那次离家出走后，肯定会非常后悔自己为了不让孩子得意忘形悄悄跟他身后看他在公园缩了一晚上而没有出来叫他，确实他要回家之后先行回家等着他。小朋友背着这样的想法难受了那么久，这个点还蛮戳我的！</p>
<p>（好了这些都是没责任脑洞，喜欢的大家随时搬走去写，记得留个链接让我开心一下！）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盼盼（39-43）]]></title>
        <id>https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-39-43/</id>
        <link href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-39-43/">
        </link>
        <updated>2021-02-14T18:25:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B9%9D">【三十九】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81">【四十】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%80">【四十一】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%BA%8C">【四十二】</a></li>
<li><a href="#%E5%9B%9B%E5%8D%81%E4%B8%89">【四十三】</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h3 id="三十九">【三十九】</h3>
<p>八月二十五号，是蒋盼的生日。<br>
这是她第一次，被人重视起来的生日。恰巧是个周天，几个哥哥想了很久，都想不到什么是最好的礼物。蒋盼是一个没有什么欲望的孩子，大概是因为小时候被满足的太少，逐渐学会了没有要求，即使是被他们四个捧在手心过了快一年，蒋盼依然没有提出需求的习惯。再加上日常生活中该被满足的都被满足了，确实一时间想不到能送的礼物。<br>
裴永宁之前就写了些给蒋盼的歌，干脆趁这个机会出了张叫“伍”的专辑，在二十五号的零点发了，虽然蒋盼还太小不一定能理解，但有能被记录下来的东西总会给人带来一些回忆。<br>
邹和宇整了个录像机回来，从小朋友醒来开始录，他们在房子里藏了不少小惊喜，毛茸茸的玩具熊，穿着小裙子的芭比娃娃，童话书和少儿节目的碟片，漂亮的小裙子，等着小姑娘自己把它们从各个角落里拖出来。这些礼物总有一天会旧会丢，会慢慢退出蒋盼的生活，但这个录像会一直承载着几个人的心情和回忆。<br>
蒋盼生日过后，很快就迎来了新的学年，邹和宇升上了大二，芒昱开始了研究生的生活，而蒋盼，穿上了校服成为了一个小学生。正如之前所说，他们公寓对面有个十二年制的学校，走路十分钟的距离，徐尘带着蒋盼走了两次，又让她一个人走了一次，和芒昱一起默默在她身边小心地跟了一趟，确保她真的记住了路，才用拉钩钩跟她做了约定，蒋盼可以自己回家，但从学校出发时要给他们发条信息，到家后用家里电话打个电话。但有了电话手表再加上这附近的治安一向很不错，他们倒是不太担心。<br>
芒昱的生活倒是跟之前没太大差别，专硕基本都是临床工作，邹和宇倒是忙了不少，国内赛大概十二月中旬就要开始了，这学期也有不少小的俱乐部赛，他可能会到处跑着参加各种比赛去。裴永宁因为之前那段和戚屿出圈的视频，倒是接了不少音乐相关的商演，风风火火地忙活起来。</p>
<p>邹和宇看着芒昱把一块白灼鸡胸肉往他面前一放，表情复杂：“今天晚上做饭的是大哥吗？”芒昱瞥了他一眼：“怎么，嫌弃二哥做的饭啊？”邹和宇疯狂摇头，笑出八颗牙齿：“怎么会呢？”芒昱无奈道：“这是你教练给的食谱，又不是二哥亏待你。”<br>
但是不是稍微加点油什么的，邹和宇往下干咽，在心里吐槽，至少大哥做健身餐会比较有味道。徐尘在健身餐方面造诣极深，留学的时候受大环境影响研究过一段时间。<br>
徐尘九点多到家的时候，就收获了一只可怜巴巴趴在门口等他的邹和宇，笑出声来：“干什么？爱过，没钱。”<br>
邹和宇：……什么乱七八糟的。<br>
结局是邹和宇坐在吧台椅上看徐尘从冰箱里扒拉食材：“豆腐饼可以吗，你这个点吃东西真的没问题吗？”邹和宇双手捧着下巴：“管他呢，吃完我就去锻炼。”中午那个白灼鸡胸肉实在是太寡。<br>
徐尘拿了个大不锈钢盆单手打了两个蛋进去，开了盒嫩豆腐搅进去，想了想还是给他加了点金枪鱼，切了胡萝卜丁又拌了点玉米粒进去，撒了点盐用手揉成均匀的泥，用小刷子在预热了的烤盘上刷了薄薄一点油，把豆腐泥捏成球放上去用铲子压成小小的饼。面粉热量太高又是碳水，徐尘就没给他加，只加了鸡蛋的豆腐饼有点松松垮垮，但不妨碍味道香喷喷，邹和宇看着盘子里冒着热气的小饼感动得热泪盈眶：“大哥我爱你。”徐尘笑道：“得了少爷，赶快吃完，赶快消食去。”然后转身收拾操作台上的一片狼藉。<br>
正洗着锅，徐尘电话响了，随口叫邹和宇：“小宇，给大哥接一下放一下免提。”邹和宇嘴里塞了满满一个豆腐饼，拽了张纸胡乱擦了擦手，拎起徐尘手机看了眼，含糊不清道：“是景同哥。”然后给他开了免提。<br>
潘景同却没有以往的不正经，声音很急：“老大，出事了。”徐尘表情一凝，飞快擦了手把电话拿到耳边关了免提：“你说，我在听。”<br>
邹和宇咀嚼的动作一顿，紧张地盯着他看他的反应。徐尘边打电话边把围裙从头上摘下来，是邹和宇几乎没见过的凝重表情。<br>
他听到徐尘沉默地听了一段，闭上眼睛深吸了一口气，道：“给他们，我马上到公司。”随手洗了洗手擦干净，把手机往包里一揣拿过刚刚进门时还没来得及带上楼的包，边换鞋边嘱咐邹和宇：“小宇，把碗洗了收拾一下，大哥可能今天晚上不回来了，跟他们说一下。”邹和宇走到门口送他，一脸担心：“发生了啥，需要我们做点啥吗？”徐尘动作很快，打开门按电梯：“没事。”<br>
徐尘到公司的时候公司已经乱成了一团，潘景同脸色极不好地迎上了：“老大。”徐尘边快步往前走边问：“找到车在哪儿了吗？”<br>
“没有，刑警队的胡队来了解情况了，已经让交警部门全市通缉了。”徐尘一眼看到了数据组门口站着的两位穿着警服的人，走上前去与站在前面的那位握手：“胡队，我是徐尘。”<br>
胡祈霖握了握他手：“久仰，徐总。”<br>
两个人没多寒暄，潘景同在电话里说不完整，胡祈霖详细跟他讲了全过程：“八点三十六，我们接到陈小姐的朋友李小姐和其家人的报警电话，说她于八点前后乘坐使用贵公司软件拼的车由城西万达回家，路途中察觉不对劲，曾告知李小姐自己乘坐车的车牌号，八点二十分左右，陈小姐开始失联，十几分钟后李小姐报警，我们花了半小时左右联系上贵司总部，经您同意获得了司机的个人信息，目前正在搜捕。”<br>
徐尘点头：“我们会尽最大努力配合警方工作。”回头低声吩咐潘景同：“叫‘走吗’技术组和公关组的人来了吗？”潘景同点头，语速极快：“文君一直就没走，阿霁在赶回来路上，坐地铁来的，不会堵车，应该快到了。”<br>
话正说着，穿着利落职业裙的文君快步走来，一双高跟鞋在软绵绵的地毯上踩出了铿锵有力的感觉：“小徐总，紧急公文拟好了，请过目。”胡祈霖那边的电话响了，接起来只短暂应了两声“好”和“知道了”，挂了表情并没有轻松太多：“车找到了，在城西郊区废弃站，没有移动迹象，嫌疑人大概率弃车跑了，附近的同事正在前往犯罪现场。”说了之后叹了口气，“希望女孩儿没事就好。”<br>
所有人的心都是一沉，这种情况下这种消息并不是太好的消息。<br>
徐尘把文君拟的公文递给胡祈霖：“胡队过目，有什么不合适透露的案情细节吗？”胡祈霖接过来划了几处又递回来，急急忙忙跟同事去了解其他情况。<br>
没过多久又来了一通电话，胡祈霖接起电话后全场寂静，不论是警方的人还是徐氏的人都紧紧盯着胡祈霖的脸，企图从他的面部表情提取出些有用信息。<br>
胡祈霖是见过了大风大浪的人，在这种情况下仍然保持着镇定冷静，沉着声音接起电话：“喂……是我……嗯，嗯，好，知道了。”挂了电话深深呼出了一口气，表情终于有些放松：“人找到了，还活着，情况有些危险，正在尽力抢救。”<br>
徐尘闭着眼睛深呼吸了一下，终于把心放下了一半：“太好了，医药费我们全权负责。”<br>
整个办公室的气氛都活络了一些，文君也有了一些如释重负：“那就好，那就好，我去拟后续的公文，等阿霁回来我们召集大家开会。”话音刚落，一个浑身穿得毛茸茸小小只的小姑娘奔了进来，上气不接下气：“老…老大！怎么样了现在！”<br>
潘景同伸手给她拍背：“小阿霁，冷静一些，人找到了。”许霁知道这是人暂时没事的意思，淡定了下来，点头：“知道了，咱开会吧。”<br>
徐尘拍手：“来，叫人开会。”团队里走了一半，除了文君和许霁被叫了回来，其他人都不是太主要的存在，核心团队聚集了十来个人，把“走吧”app页面投到大屏幕上。<br>
“陈小姐用的是拼车，之前我们就考虑过安全问题设有举报功能。现在的问题是，为什么陈小姐是通过朋友报警的？”徐尘敲敲桌面。<br>
许霁两只手飞快在键盘上掠过：“我找到这单了，一开始就没有按照系统推荐的道路走，我查了陈小姐以往的行程记录，她的活动范围基本没在这一块，可能是一开始不太认得所以没有及时发现，所以她的朋友是八点半左右报的警，看这里。”<br>
许霁把自己的电脑投屏到大屏幕上：“她举报了，我们的客服系统确实有问题，效率太低了，并且警方辗转了很多层联系到老大才获得了司机的个人信息，这点也不太科学，虽然保护司机个人隐私同样重要，但每次这样的事情都要请示到老大并不现实，我的建议是现在停用顺风车拼车模块，针对这样的危机下的客服和举报模式进行改进。”<br>
徐尘沉吟了半晌，所有人都看着他，他当然知道这时候下架是最合理的，但每动一个模块牵动太大，会引发一系列的蝴蝶效应。<br>
“文君，你带公关团队和警方紧密联系，关注一下事件热度，和受害者家人取得联系，全力补偿，尽可能安抚家属情绪，赔偿合理就不用经过我。”徐尘叹了口气开口，”阿霁——”他揉了揉太阳穴，“你先带团队把几个不足的功能列了，先测试，暂时别下架，我……我再想想，明早之前给你们答案。”<br>
所有人应了声“好”，徐尘站起身拍拍手：“今晚辛苦大家，我们尽量把能弥补的弥补到位，等年终了，给大家发奖金。”<br>
潘景同带头鼓掌，所有人欢呼着一哄而散。<br>
徐尘坐在办公室发了半分钟的呆，在脑袋里复了下盘，脑子乱成了一团浆糊，一时再难有更新的想法，决定先回趟家收拾个行李给公司的大家带点吃的喝的，做好这两天驻扎在公司的准备。</p>
<p>徐尘进家门的时候家里已经是一片黑了，他这几个小时没看手机，错过了些家里人的微信，他随手拍开了玄关灯，边低头换鞋边翻着看爆炸一般的微信信息，除了家里人不少发小和生意伙伴都来询问事件详情。“走吧”是徐尘接手的第一块徐氏业务，从四年前建立团队开始一手扶起来，跟徐尘一起成长到现在，有非常稳定用户群体、在现代化出行市场中占了无法撼动的市场份额，一向企业形象极佳，谁能想到一出事就是这样的事儿。<br>
徐尘想着事儿磨磨蹭蹭换完鞋，抬头一打眼看到陆建白坐在沙发上抱着手臂看他，玄关灯橙黄色的灯光斜着打着他身上，给徐尘下了一大跳，差点爆了出口：“c……哥，你是不是有毛病，有灯不开。”<br>
陆建白轻轻笑了下：“哟少爷，这个点回来，飙车消愁去了？”<br>
徐尘翻了个白眼往家里走：“从公司回来且马上要回去，你当我十八呢。”<br>
十八岁的徐尘或许会遇到难题就缩到一个山旮旯角里玩命飙一晚上车，二十四岁的徐尘已经没有任性妄为的资格了。<br>
陆建白收起了往日玩世不恭的表情，难得正色轻声道：“我在等你向我求助。”<br>
徐尘往上走的脚步一顿，回头看他：“你说过你不愿意呆在徐氏。”<br>
陆建白去美国最大的原因就是不想留在徐氏，被笼罩在父亲的光芒下，别人看着光明，只有他知道自己所处之处正是光后的阴影。<br>
他是个不愿意被管束的人，而徐氏的存在就是最大的枷锁，甚至是限制他登上顶端的障碍——只要有徐尘，徐氏一把手的位置永远不会是他，不论他能力如何。<br>
徐尘知道，所以他绝不会开这个口。<br>
陆建白叹了口气，走上前帮他理了理有些凌乱的领子：“陆特助的儿子是说过绝不会委身于徐氏，但徐尘的哥哥也说过他永远会站在尘儿身后支持他。”<br>
徐尘凝神看着他：“哥，你会后悔的。”<br>
陆建白笑了，拍了两下他脑袋：“我不会，劳动法保护我，不高兴了再辞职就好。”<br>
徐尘被他逗笑了：“那今天就跟我一起住公司吧，陆总。”<br>
陆建白“啧”了一声：“贵司好生剥削员工，也不知道现在反悔还来不来得及。”<br>
徐尘无情无义地把他揉搓自己头发的手掰下来，严肃道：“来不及了，口头承诺也是legally binding*的。”<br>
陆建白“嚯”道：“哪国的商业法，恁不讲理呢。”<br>
徐尘理不直气也壮：“咱家的法律。”说完往后上走去收东西，在楼梯走了一半顿住了脚步：“哥——”<br>
“收回去。”陆建白一手插着口袋微微抬头看他，打断了他的话，“不许说。”谢什么谢，肉麻又见外。<br>
徐尘被卡了一下，忍不住轻笑了一声，低声对他喊：“我是想问你，你喜欢红烧牛肉还是老坛酸菜！”<br>
“滚犊子。”陆建白破口大骂，“老子只吃高级料理！”</p>
<ul>
<li>受法律约束的</li>
</ul>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong></p>
<ul>
<li>架空，架空，与真实事件无关，别较真</li>
<li>案件分析纸上谈兵胡说八道得一塌糊涂，别当真，看得开心就好</li>
</ul>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="四十">【四十】</h3>
<p>当然，陆建白是没时间吃高级料理的，和团队里一众人窝在一起吃了碗热气腾腾加了火腿肠和压缩包里的卤蛋的高级泡面后，一头扎进了工作里：“阿霁是吧，在app里发公告，两点准时下线顺风车功能，文君，把这条加到致歉公文里。技术团队注意啊，有几个地方一定要改。首先，客服的反应速度，举报了却没用，这是为什么，找个人去客服部门了解一下情况，看看有什么地方能改进的；然后举报系统，等警方那边处理好这次的事情，和各地警方协商，建立直接关联的系统，保证再次发生这种情况时能最快地保证客户的安全；最后，车上的监督机制和司机的审核，加录音，加监控，审核透明化，这个这两天可能够呛，但我们也得尽快放到日程上。”事件发生了便没有办法挽回，能做的只有预防未来可能再次发生的悲剧。<br>
文君是从徐氏其他分部调过来的，是“走吧”的元老，她是见过陆建白并曾经与他共事过，知道陆建白的底线和实力，只应了一声转身去做陆建白安排的事情。许霁进入公司的年限短，因为极强的个人能力在短时间内成为了公司的人核心，她一向认可徐尘的能力，如今有点质疑突然掉下来的陆建白：“加录音和监控是不是会很大程度影响用户的感官，觉得自己在被监视，从而影响用户的体验和使用的欲望？”<br>
陆建白点头：“双刃剑，肯定影响。”许霁一愣：“那……”<br>
“但没办法，人命关天。”陆建白看着他，眼神是少有的认真，“比起再发生这种事情的时候无从下手，哪怕影响收益，防御措施也不得不做。行程安全完成，录音录像删除，若是出了什么事情，我们至少有个可以下手的方向。”<br>
许霁不说话了，沉默了片刻，看了看坐在陆建白身后的徐尘，正对上徐尘的眼睛，徐尘对她温和笑笑，轻轻点了点头。<br>
许霁点头：“我知道了。”站起身去招呼自己团队中的大家分配任务。<br>
直到第二天太阳钻出云层，大家才收到了受害女孩儿手术成功脱离危险的消息，整个办公室的人都松了口气，不由自主地欢呼出了声，许霁伸手揉了揉熬红了的眼睛，突然用手捂住脸无声掉了眼泪。<br>
文君伸手揉了揉她头发，许霁长了一张娃娃脸，个子又小，成天把自己打扮得粉粉嫩嫩，背个双肩背包蹦蹦跳跳来上班，说是高中生都有人信。技术部门里本来女孩儿就不多，平日里被整个公司核心团队捧在手心，每天的乐趣就是投喂小阿霁。她的人生走得顺风顺水，一路第一名进了顶尖学府，一毕业就进了大家梦寐以求的大厂，没多久就走进了核心团队。她看着软件融在人们的生活里，却从未这样直接地感受到，自己的每一行代码，会这样真真切切地影响着一个又一个人的生命轨迹。<br>
“阿霁，吃糖不？”徐尘也察觉了她的异样，走过来轻轻拍拍她背，许霁缓了一会儿，吸着鼻子带着哭腔问：“什么味儿的？”<br>
徐尘笑了，从口袋掏出一把五颜六色五花八门的糖：“你要啥味儿的？”许霁抹了把眼泪，挑挑拣拣了颗绿色的，剥了吃进嘴里，嫌弃道：“是哈密瓜的，难吃。”<br>
“你本来想要啥味？”徐尘没谴责她这吃着还嫌弃着的恶劣态度，问她。<br>
“我想要个青苹果的。”许霁神色蔫蔫的，憋着嘴。<br>
徐尘从另一个口袋掏出几个棒棒糖，把青苹果的递给她：“得了小祖宗，青苹果味儿的。”不光许霁，文君都被惊到了：“小徐总，徐氏打算开零食公司了吗？”看这种类齐全的。<br>
徐尘耸肩：“本来都是给我妹准备着的。”蒋盼有个自己的零食柜，虽然不能自己选择啥时候吃，但该有的东西应有尽有，徐尘走之前顺手抓了几把。<br>
徐尘看她含着棒棒糖逐渐平静下来，招呼大家：“辛苦大家，最紧急的事情都处理完了，大家先去睡会儿吧，一直熬着身体会吃不消的，想吃什么就叫，我个人给大家报销。”<br>
众人又是一阵欢呼，该睡觉睡觉该吃饭吃饭去了。<br>
文君走过来，把资料递给他，压低声音道：“受害者家属不愿见我们，态度很强硬，不接受任何调解。”<br>
徐尘叹了口气：“正常，事情刚发生，肯定一时没法接受，尤其凶手还没抓到呢。慢慢来吧，让几个脾气好的去联系，委屈你们了。”<br>
文君点头：“我知道，”轻笑了一声，“我是多大场面的吵架和撕逼都见过了，那帮小孩儿们多多少少沉不住气，我会尽最大努力。”<br>
徐尘叹气：“辛苦。”刚说完，有个技术部的小伙子过来叫他：“徐总，外面有人找你。”徐尘顺着他手指看，看到了芒昱，愣住了。<br>
芒昱看他看到自己了，歪头对他笑了笑，不知怎么的，徐尘一瞬间便感到了安心，走出去问：“怎么这么早跑过来，也没跟我打个电话啥的，怎么上来的？”芒昱晃出一张门禁卡：“眼熟不，上次你丢那种，我之前打扫卫生在吧台后面的墙缝隙里找到了。”<br>
徐尘笑着感叹：“你这个打扫也太细致了一些。”芒昱把一个保温盒递到他手上：“排骨萝卜汤，昨天留了你的份，我随手做了个手抓饼，凑活吃点儿。“然后犹豫了一下，从口袋里掏出打火机和一盒烟，往他这里递：“给。”<br>
徐尘下意识接住了，有些吃惊抬头看他，芒昱笑道：“戒烟也不急着这两天。”徐尘顿了一下，把烟塞回他手里，也笑：“答应你了，就不抽了。“<br>
芒昱沉默了一下，把烟重新装回口袋，问他：“哥，你记得我们的约法三章吗？”徐尘一愣：“当然。“芒昱抬头正视他的眼睛：“如果有什么我们能做的，你得说出来。”<br>
徐尘沉默了一下，伸手去摸他的头：“我知道……”芒昱叹气，打断了他的话：“你知道，但你不会这么做，这其实就是不知道。”<br>
徐尘隐隐约约感受到了什么，拿起手机刷了微博，果然这个事情即使经过了一个晚上依然“爆”在热搜第一，“走吧”致歉的公文下有人破口大骂安全问题说着垃圾软件早日下架，但大部分人保持着理智更想知道案件的发展，受害者脱离危险的微博下，是齐刷刷的祈祷和祝福。<br>
徐尘划出来，热搜第二赫然是“通缉‘走吧’事件嫌疑人”，点进去，先是燕城市局官博发的通缉令，然后是清一水儿的明星转发，裴永宁的微博排在前几个，有几个明显和裴永宁交好的，直接转发了裴永宁的转发，表明了自己的立场。<br>
徐尘有点头疼，他本来不想把家里人扯进去，事实上与他们关系并不大，虽然只是一个转发而已影响并不大，但因为他们俩的特殊关系，裴永宁这时候确实不适合发声。<br>
芒昱知道他心里顾虑，认真道：“大哥，这是宁儿保护你的方式，我也会有自己的方式。”<br>
徐尘无奈道：“别胡闹啊，这是我自己的事儿——”说到这儿顿住了，对上了芒昱“你果然会说这个话”的眼神，笑叹了口气。<br>
芒昱挑眉：“耳熟不？”徐尘举手投降：“我知道了，约法三章，我记得。”<br>
芒昱伸手跟他碰了碰拳：“记得就行，你忙你的，有事儿电话。”</p>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong><br>
再来一遍，不要当真，不要联系现实，当下酒菜看<br>
以及，前面一章我捋了一下时间线发现！徐尘今年的生日已经过了！他二十五了！这两天没机会开电脑，找个时间把几个人的生日都上来，我之前想了一下，现在忘记了！</p>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="四十一">【四十一】</h3>
<p>芒昱敲了敲办公室的门，等里面传出来一声“进来”后推开了门：“老师。”苏栾安从文件中抬起头，打量着看了他一眼：“不行。”<br>
芒昱笑了，语气温温和和：“我还没说话呢老师。”苏栾安慢条斯理把手上的病例整理成册：“好好去干你该干的活，别想那么多别的事儿，医院呢，有医院的制度，你呢，别淌这次浑水。”<br>
芒昱走到他办公室桌前，拖长音叫：“老师——”“嗯？”苏栾安摆摆手，“不管用的。”芒昱眨了两下眼睛：“不会耽误本职工作的，我就下班时间过后多待一会儿。”苏栾安抬眼凝神看他：“真傻假傻？”芒昱弯弯眼睛笑道：“那老师就当我是真傻。”苏栾安不跟他开玩笑了：“你记得自己在综艺上露过脸吗？”整个医院的小姑娘都传遍了，偶尔还能有些许个病人看到他的脸惊喜打招呼问是不是宁宁二哥，芒昱一向都笑笑说“是吧大家都说我长得像”轻描淡写糊弄过去，但这次“走吧”事件牵扯如此之大，且不说记者媒体自从得到了受害女孩儿转院到二院的消息后就蜂拥而上挤在病房前，谁都想在第一时间得到新消息放出一篇与众不同的报道，看到芒昱岂不是要疯，记者可不是随便糊弄就能罢休的围观群众，但凡扒出芒昱的身份，网上就能出来好几个版本的阴谋论。<br>
“我知道，我就是想尽心尽力照顾下那女孩子。”芒昱看他认真起来，也收起了笑，“老师，我想尽一份力帮帮我大哥。”苏栾安舒舒地叹了口气：“你真不怕会有反作用吗？万一家属也认出你了呢？”“尽人事听天命嘛。”芒昱又忍不住眯起了眼睛，“老师，别担心我。”苏栾安白了他一眼，没好气道：“谁担心你，担心有什么用，上赶着往麻烦上面闯。”看着芒昱笑笑的表情就来气，“想去我还能绑你腿不成。”顿了顿道，“徐氏那边跟医院方早就联系了，最好的设施最好的病房，只管治疗不用担心钱，医院方也尽可能把能拦的人拦到外面了，但你也知道，媒体不是那么简单能拦住的，你自己小心吧，住院部那里你都熟？”芒昱点头：“大多都认识。”<br>
“行吧，暂时调过去就调过去，我这儿暂时不用来了，小芒，”苏栾安目光如炬，“你自己得心里有数你在做什么。”<br>
“我知道，老师。”芒昱轻声道，“谢谢您。”苏栾安挥挥手：“滚吧。”芒昱笑出声：“得嘞，我这就滚。”<br>
确实像苏栾安说的那样，自己这么做或许没有任何意义，家属不可能因此减少一丝怨念，被害者也没法因此缓解一丝痛苦，甚至可能被媒体拍到从而给大哥添更多的麻烦，但在这个系统里的自己，不做点什么，总觉得亏欠了许多。芒昱在心里叹了口气，轻轻把苏栾安办公室门给关好，转身往住院部走去。<br>
住院部主任秦柯接过芒昱的文件，表情也有些恨铁不成钢：“你啊。”“麻烦秦老师啦。”芒昱摸出口袋里一支笔递给他，笑得人畜无害。秦柯签了字把文件递还给他：“来都来了，按时间表巡病房吧，护士长你也认识，一切按规定来。”“我知道，秦老师。”芒昱接过文件一挥手，“走啦，您辛苦。”<br>
陈莞尔，“走吧”事件的受害者，自被发现到今日已经过了五日，身体的各项指标已经过了最危险的阶段，正逐步朝好的方向恢复，只是尚未苏醒。当时被警方救下后紧急送到了最近的医院，情况暂时稳定后就转到了设施更好的二院。在这个时代，没有绝对的秘密，全世界媒体都能得知的消息，更别提在医院系统里头的医护人员们。<br>
芒昱在病房的窗户旁放了一个小百花瓶，插进了几只含苞待放的康乃馨，淡粉色的花瓣丝丝缕缕地叠在一起，收敛而精致。陈母坐在女儿床边，眉间是一道化不开的忧愁：“小芒医生，不必费心。”<br>
“举手之劳而已，您不必在意。”芒昱笑得温和，“陈妈妈，您别担心，令媛恢复情况非常好，肯定会马上醒过来的。”这样细细碎碎的安慰起不到任何作用，陈母这些天听得耳朵都要起茧，但陈莞尔一日不醒，她的心便一日无法放下，只象征性地点了点头。<br>
芒昱本不是容易被家属的心情所影响的人，大抵是这件事儿多多少少跟自己有关，退出病房的时候竟也不由自主地叹了口气。<br>
“叹什么气呢在病房旁边的。”身后传来一声戏谑，芒昱一回头，护士长谢映秋正瞪着他，芒昱下意识挺直背站正：“护士长。”谢映秋四十好几的年龄了，看他们都是小孩儿，毫不犹豫弹了一下他脑门儿：“你叹什么气，再影响了家属心情。”无论什么情况，医生怎么能在家属面前先显露情绪。“我知道错了护士长。”芒昱眨巴了两下眼睛，“再没有下次了。”谢映秋冷冷淡淡扫了他一眼，边往前走边问：“情况怎么样？”芒昱紧了两步跟上前去：“1床的情况都正常，2床……”<br>
这五天徐尘几乎没能回家，整个“走吧”部门忙成了一锅粥，凶手没抓到舆论方面便没办法有太大改变，公司四周围了各种各样的媒体记者，即使刚刚举办完新闻发布会也并没有让媒体沉寂下来，新闻发布会是陆建白和徐尘一起参加的，媒体显然没打算放过这个空降而来的陆总，狂轰乱炸提了不少尖锐的问题，陆建白应付过不少这种场合，不论记者如何发问，都保持着统一的口径——不卑不亢，我们的错我们认，该改正的正在努力改，该承担的责任我们一并承担，该配合警方的我们无条件配合。徐尘全程非常寡言，活像一个背景板，即使是点名指姓问到他的问题，也被陆建白以“这件事情全权由我负责”给扛了过去，记者们都走光之后，陆建白倚在办公桌上喝了半瓶水，回头看到徐尘整个人倚在椅背上正闭目养神，一身笔挺的西装也掩饰不了他一身的疲倦，不过几天，整个人便憔悴了不止一分。<br>
陆建白上前捏捏他脸蛋：“怎么着少爷，吃不消了？”徐尘睫毛抖动了一下，再睁开眼时已经整理好了情绪，坐起身来：“没有，哥，走吧。”也没等到他回复，便边按着自己的太阳穴边往前走，陆建白无声看着他往外走的背影，突然间觉得徐尘整个人变了，再也不是几年前那个张扬肆意的少年了。<br>
这没什么，人总是要长大的，哪怕过程很坎坷。<br>
徐尘总有一天，是要站在金字塔顶端的人。<br>
五点刚过，徐尘接到了刑警队胡祈霖的电话：“徐总，嫌疑人抓到了。”徐尘一下子从椅子上站起来：“在哪儿，我现在过来。”<br>
嫌疑人竟是没有跑远，甚至没有出市，偌大一个燕城市，人们行色匆匆，普通人丢到人海中便会被淹没，嫌疑人大抵是抱着这样的侥幸心理，窝进了一个管理不严的郊区民宿，靠外卖过了这好些天。徐尘感到分局的时候，正赶上胡祈霖送一个穿着卫衣的男孩子出来，男孩子带着黑色口罩遮遮挡挡，胡祈霖有些不明所以，给徐尘介绍：“这是提供线索的邹小同学，我们就是跟着他的线索找到的嫌疑人。”徐尘皱着眉看了他两眼，语气狐疑：“小宇？”男孩子身子一抖，挣扎了一下，把口罩拿到了，目光躲躲闪闪：“大哥。”<br>
徐尘瞬间大怒，几步走到他面前，压低声音语气颤抖：“你跟我开什么玩笑，这种事情你一个人跑去找线索？你不要命了是吧邹和宇。”不管这个司机以前是什么样的人，能做出这种伤人逃逸事情的亡命之徒，难免做出什么冲动的事情来。邹和宇瑟缩了一下，竟直视了他的眼睛：“那我除了这个还能做些什么呢？”徐尘一愣，邹和宇继续道：“二哥和三哥都能多多少少帮帮你，我呢，我除了四处问问线索还能再帮你做些什么呢？”徐尘头疼道：“我不要你帮我做什么，我就要你乖乖在家，平平安安安安全全的，这些是我该自己解决的事情。”胡祈霖听了几段上前来打圆场：“徐总徐总，冷静一下，邹同学很谨慎，没有跟嫌疑人打照面，很早地和我们联系上了，别担心。”徐尘稍微冷静下来，跟身后跟过来的文君和法务部的工作人员吩咐了几句，拎着邹和宇的卫衣帽子：“我先把这个小子送回家，等下回来接你们。”<br>
邹和宇被他一路按着上了车，小鹌鹑一样缩在副驾驶不敢说话，但心里却一丝没觉得自己哪里做错了。徐尘心情不好，开车开得非常冲，一路驰骋着到了家楼下，脸色很是不好：“在这个案子判之前，除了学校，哪儿都别去，尽量别带盼盼出门了，听懂了？”邹和宇沉默点点头，徐尘看他这个拒不认错的态度更气：“邹和宇，你别再给我找事儿。”邹和宇开门的手一顿，回眸看他：“大哥，我真的不是为了给你找事儿才做这个事儿的，我就是想帮帮你。”抿着嘴表情有些受伤，看了他几秒下了车，“你去忙吧，我不出门，别担心。”<br>
徐尘一头的火被他一个眼神瞬间就浇灭了，一下子就后悔起来，下了车叫住邹和宇往上走的步子：“小宇。”<br>
邹和宇回头看他，甚至对他笑了笑：“大哥怎么啦？”<br>
徐尘心里被狠狠地拧巴了一下，想：徐尘你到底在干啥，你弟弟又做错了什么，你凭什么把这个情绪撒在他身上。<br>
几步上前把人搂到了怀里：“小宇，对不起，大哥心情不好，不是那个意思。”邹和宇回抱他：“我知道。”忍了两秒嘟起嘴，“这个我可不认错，这次你不能打我。”徐尘被逗笑了，拍拍他背把他放开：“不打你，快回家。”然后揉揉他头发，“多亏了我们小宇，抓到嫌疑人了，这件事情就快要结束了。“<br>
邹和宇一如既往的好哄，一句话就让他眼睛明媚了起来，像是身后晃出了一条尾巴：“嗯！“然后推着徐尘上车，”大哥快回去吧，我自己可以，会看好盼盼的。“<br>
徐尘开着车出了车库，在倒车镜中依然能看到邹和宇挥着手跟他告别，不知不觉的，心情就好了许多——他一直都知道的，他从来不是一个人。</p>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong><br>
不好意思，最近太忙了，一直没更文，会尽快把这个事件搞定！（也不知道这么久没写感觉有没有变，大家可以评论摩多摩多吗）</p>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="四十二">【四十二】</h3>
<p>嫌疑犯抓到的凌晨，陈莞尔醒过来了。<br>
陈母被巨大的喜悦淹没了，哭得停不下来。芒昱正换了衣服准备走的时候，听到了这个消息，手上东西随便丢在了休息室地板上，三步并作两步疾步走去了陈莞尔病房，主治医师已经到了，简单做了几个检查：“醒了就好，各种指标都很不错，年轻人，自我修复能力很不错，家属不用担心。”陈母边抽泣边疯狂点头，语无伦次地谢谢医生，谢谢护士，谢谢身边的大家。芒昱递给她一张纸，不由自主地也高兴了起来，帮着手足无措的陈母整理了下现场，回家的路上脚步都轻快了些许。<br>
第二天再去时，警方和徐氏的人围在了外面，警方是来通知陈母嫌疑犯抓到了的喜讯的，徐氏则排了法务一起前来，表示徐氏会提供最顶尖的法律帮助，会让嫌疑犯付出该付出的代价。许是女儿醒了心落了下来，陈母对外人的态度都好了不少，连见到了徐氏的人也不再过分抗拒，犹豫了再三还是接受了徐氏的帮助。<br>
芒昱巡房时照例拿着小喷壶给窗边的康乃馨浇水时，惊喜地发现，本来包得紧紧的花骨朵儿一夜之间绽开了，几朵花一丛丛地开得灿烂，被斜着照进房间的阳光抚摸着，恬静且美好。床上的陈莞尔眼皮轻动，看着他的背景声细如蚊蝇：“……医生？”芒昱回头，轻声应道：“嗯？找你妈妈吗？她在外面，我去叫她，别怕。”<br>
好端端一个女孩子，正像这花骨朵一般，靓丽而美好，奈何被淤泥玷污。<br>
但不管怎么说，活下来就好，活着就有未来，有希望。<br>
陈莞尔很想活，也很争气，每天都在肉眼可见地变好，虽然日日都会做噩梦，但警方和律师来询问事件详情的时候，依然颤抖着身子努力回忆每个细节，努力用自己的力量将伤害自己的人绳之以法。<br>
用她自己的话来说——这个社会少了这样一个人渣，希望能避免更多的女孩子经历她所经历过的地狱。<br>
徐氏趁这个机会干脆地改革了整个顺风车功能，公布了新的司机审核制度。警方顺着嫌疑人钱某的线索，摸进了快车行业一个交流群，里面充斥着一众有此类想法的司机，聚众讨论如何实施此类事件，整个快车行业人人自危，几大公司整理整顿，将确认参与此类事件或有此欲望的司机从系统内除名，上了此行业的黑名单。不管怎么样，总算是稍微规避了一些未来的风险。<br>
事件发生的十五天后，开庭，判刑，赔偿，道歉，事件才算是落下了帷幕。<br>
徐尘心终于落了地，给加了半个月班的整个项目组放了两天的假，缩在办公室的皮沙发上睡着了。<br>
陆建白倒是没走，他本来就是临危受命，去了总部楼层跟高层们确定了下未来事宜，再回到“走吧”的楼层，看到了缩在沙发上睡得不太安稳的徐尘，犹豫了一下上前拍拍他：“尘儿，走了，回家睡。”<br>
徐尘幽幽地醒过来，望着天花板呆了半分钟，喃喃着冒出一句没头没尾的话：“要不我引咎辞职算了，‘走吧’交给别人去管。”陆建白深深看了他一眼，伸手抓他隔壁拽他起来：“起来。”<br>
徐尘被他拖得一个踉跄，好不容易把身子从沙发里拔了出来，又被按趴在沙发上，徐尘脑袋一懵，手撑着沙发支起身子：“哥……”<br>
陆建白三两下解了皮带，快速而准确地在他身后甩了三下，把他重新打回沙发背上，徐尘许久未挨打了，痛呼声差点脱口而出，费了老劲才咽下去，咳了几下努力站直双腿。<br>
陆建白用皮带拍拍他身后，突然就开口了：“这不是你的责任，尘儿。”<br>
徐尘呼吸声音都停了一拍，瞬间便红了眼眶，陆建白还是陆建白，他永远懂自己心里的纠结。<br>
陆建白拍拍他腰际：“脱了，徐大少爷这西服太贵，我再给你抽坏了。”<br>
徐尘回头看他，表情里尽是求情之色：“哥……在办公室……”<br>
“全层一个活人都没有，你这办公室是防商业机密泄漏级别的隔音，你跟我不好意思什么？”陆建白慢条斯理把自己的西装外套脱了，领带解了，再把衬衫袖子整整齐齐折着翻到了胳膊肘，一套动作下来，徐尘依然僵在原地，陆建白用脚踢踢他：“速度，快点结束，快点回家休息，你不累我还累呢。”<br>
徐尘认命去解皮带，陆建白想打他，他一向逃不了，西装裤和底裤都褪到脚踝，陆建白还不满意：“外套脱了，衬衫往上撩，把手这儿趴着。”边吩咐着他，边走到门边把门锁了，检查了四处的玻璃都被窗帘盖得严严实实，再走回来的时候，徐尘已经按他的规矩爬好了。<br>
刚刚的三下即使隔着两层布料，依然在徐尘身后留了三道平平整整的红痕，印在白皙的肌肤上格外扎眼。<br>
但陆建白是什么人，戚屿哭得梨花带雨都不能让他心软半分，自然也不会因为这个下手轻一些，他把皮带抵在徐尘身后，正压在第一条伤上，语气平和：“这顿打，没有数量，我也不觉得你有错，你觉得够了就喊停，我再告诉你一遍，这次的事件，不是因你而起，也绝对不全是你的责任，引咎辞职是哪门子的咎？你得自己想清楚。”<br>
徐尘摆好了姿势，低低地“嗯”了一声：“哥，开始吧。”</p>
<hr>
<h3 id="四十三">【四十三】</h3>
<p>陆建白当然不跟他客气，起手就是连续的六下，印在刚才三条浅红色的痕上，将浅红加深了些许，逐渐隆起一道痕。徐尘闭着眼睛调整着呼吸，咬着后槽牙努力不让自己叫出声。<br>
徐尘不是戚屿或是裴永宁，不需要陆建白跟他讲道理，道理他都懂，他只是陷入了一个漩涡，第一把手的责任从来不只是在行动上，心理上更甚，连许霁一个技术员都会自责自己的疏忽，更何况是掌舵的徐尘。<br>
说到底，徐尘也不过才满25岁没几个月。<br>
陆建白只是沉默地挥皮带，三下一组，都落在原来的伤上，三下结束，停下来让徐尘休息一下，同时也等他的反应，给他一个喊停的时间。<br>
三十下过后，三道痕已是高高隆起，大片的红肿连成一片，鼓起青紫的楞，像是随时都会炸裂。徐尘已是一身的汗，浸透了整件衬衣的后背，服服帖帖地贴在后背上。陆建白手顿了顿，叹口气换他：“尘儿。”<br>
徐尘喘着粗气微睁开双眼，声音颤抖：“哥，我没事，继续吧。”陆建白看他这样难免恼火，用了全力一下抽在他臀腿间，仅一下就几乎抽破了皮，徐尘身子一个痉挛，短促地“啊”了出声，疼出了生理性的眼泪：“嘶……”<br>
陆建白把皮带一丢，上手顺着他的脊柱上下摩挲给他顺气：“你想要的是这个吗？”<br>
“是我的责任。”徐尘伸手抹了把眼泪，声音很轻，像是在回答陆建白，更像是在和自己陈述这件事实。<br>
“是，你是一把手，责无旁贷，”陆建白到底不忍心看他自己陷入这个漩涡拔不出来，倚在旁边的沙发上开了口，“出了事情，该补偿补偿，该改进改进，你永远困在这个地方毫无意义，知道吗？”<br>
“万一，万一……”徐尘喃喃着，后面半句却说不出口，万一警方再晚了一会儿，万一嫌疑人下手再重上一分，万一……那么是不是会因为他们的错误和过失，看着一条活生生的性命消逝，一个家庭就这样毁了，从此“走吧”便背上了人命，所有负责人的心里都多了这一道深不可测的伤疤。<br>
“没有万一，也没有如果。”陆建白的声音清清冷冷地一下子灌进他脑内，“已经发生的事情我们没办法逆转，但还未发生的事情也不必去假设。”<br>
徐尘垂着脑袋不语，身后肿胀着疼，却因着这疼，这么多天来徐尘第一次感受到了一丝轻松。<br>
陆建白上手扒拉了下他脑袋：“得了，你找打，我打了，事情发生了，也解决了，该向前向前，给你一天时间颓废，明天给我恢复正常，听到没？”<br>
“徐尘同学，你的终点不该止步于此，‘走吧’的终点也不该在这儿。”<br>
“走吧”发展到今天，早就不是一个可以随时收手的私人铺子，旗下员工无数，用户遍布全国，去年上市后更是牵扯了千千万万人的利益，它不能倒，就像徐尘不能倒一样。<br>
徐尘沉默了一分钟，开口道：“哥，我困了，我们回家吧。”<br>
陆建白咧嘴笑：“行，祖宗，自己爬起来。”<br>
徐尘默了，这才想起来自己的处境，不过眼前这个人是陆建白，他再落魄再不像样的模样陆建白都见过，倒也不嫌丢脸，活动了一下僵直的双腿，牵动身后的伤忍不住咬了下唇，费了好大劲才站起来，弯腰去够垂在脚踝的裤子，陆建白看他表情实在是辛苦，上前帮他往上提西装裤。<br>
徐尘的西装都是高定，穿在身上妥帖合身，将身体线条勾勒得恰到好处，但高定就有一点不好——它往往过于合身了，在身后肿起几指后穿上堪称一种加刑，徐尘一向是足够能忍的性子也不由得攥紧了拳头。<br>
陆建白看得有些不忍：“你这儿没休闲点的衣服吗？”徐尘好不容易穿上了，疼得不愿意多说一句话，只摇着头催陆建白：“走吧。”将西装外套一批，又是光彩照人的徐氏继承人了。<br>
正值下班高峰期，两人从高层下去，电梯一层一停，然后便涌进来一批人，将整个电梯塞得满满当当，两人被挤在角落，陆建白不动声色地挡在徐尘前面，给他腾出一块较为宽松的空间，不至于被挤到伤口，饶是这样，徐尘躺进放下的副驾驶座时，汗也浸透了西装外套。<br>
陆建白将车开得极稳，徐尘侧身窝在副驾驶座上几乎睡着，颠过一个减速带才稍微清醒一些，迷茫地看着窗外：“这不是回我那儿的路？”<br>
“嗯，是去你那单身公寓的，”陆建白给他解答，“这个状态你想回家？”<br>
确实，这个样子实在不好见弟弟妹妹们，且不说自己丢不丢脸的问题，徐尘低低笑了两声，“怎么，怕被我们家弟弟妹妹们拉上黑名单？”他们家一脉相承的护短，陆建白在这个状态下给他打了一顿保不齐下次还能不能进家门。<br>
“可不是。”陆建白语气夸张，“你都不知道，这几天我接了他们多少个电话。”“嗯？”徐尘愣住了。“他们不敢打扰你，就都跑过来骚扰我，你算算你几个弟弟，一人一天三顿地给我打电话，比一日三餐还准时。”<br>
徐尘被逗笑了，调整了一个更舒服的姿势：“哥，辛苦你啦。”<br>
“嗯，非常辛苦，是不是很值得请我吃顿好的。”陆建白蹬鼻子上脸道。徐尘翻了个白眼：“哥，在这点上你跟小宇倒是相当有共同话题。”突然想到一般问他，“等等，你家小岛呢，我住这儿你们俩怎么住？”<br>
“少爷，您知道今天是几月几号吗？”陆建白嫌弃道，“美国开学快俩月了。”徐尘这下反应过来，打趣道：“哟，异地呢？”陆建白耸耸肩：“学总还是要上的。”“我说你怎么有空来管我这儿的事儿，感情是独守空巢空虚寂寞冷啊。”徐尘嘴上是一点都不留情。“有没有良心啊祖宗，我陪你熬了这好几天的夜也落不到一句好话。”陆建白打嘴炮向来是不会输的。<br>
“哥，你真打算回徐氏了吗？你本来就是来救急的，事情结束了，如果你不想，完全可以放下不管的。”徐尘收了笑，表情正经起来。“怎么？徐总过河拆桥要炒我鱿鱼了？”陆建白逗他，“这可不行，没有功劳也有苦劳，没有升官也至少让我发个财吧。”<br>
“你在美国出什么事儿了吗？”徐尘向来敏锐，陆建白这次回来得如此突然，绝对不止是戚屿一个人的缘故，陆建白再随性不至于抛下一切责任就随意地回来了。<br>
“啊，裸辞了而已，”陆建白边探头看后视镜边云淡风轻道，“我自己的决定，以后也不会怪你，你不用在意。”<br>
徐尘执拗地转过身盯着他，无声地示意他继续讲，陆建白被他烁烁的目光盯得败下阵来：“是，我工作上本来就被竞争对手盯上了，小岛那次硬把我叫出去这件事情成了直接的把柄，几方联合要把我逼出公司，”语气平淡得像是在讲故事，“这两年冲得太快了吧，枪打出头鸟，正常，左右我对那工作也没执念，趁这个机会回来也没什么。”话锋一转，又带上了开玩笑的语气，“怎么样，徐总收留我不？”<br>
徐尘光听这几句话就能想象当时他的处境有多复杂，紧了紧拳头唤他：“哥。”<br>
“嗯？”<br>
“徐氏永远会对你敞开门，你也永远会是我哥。”<br>
两人之间许久未有过这么酸了吧唧的对话，话音结了车里的气氛都冷了半晌，陆建白双手交叠在方向盘上，到底没嬉皮笑脸回他，只轻声道了一句“嗯”。</p>
<hr>
<p><strong>小剧场</strong><br>
给徐尘上完药把人照顾上了床后，陆建白盯着夜色缩在只开了一盏夜灯的客厅里，神色严肃地手指在笔记本上飞舞，黑进了徐氏自己的监控系统，将今日办公室所有地方的监控一键格式化删了个干净，然后兀自松了口气。<br>
还好，尘儿疼懵了，一点没想起来还有这东西。<br>
要不然可能就不是家门进不去的问题了。<br>
都要从这个房子被扫地出门。<br>
很惨。</p>
<blockquote>
<p><strong>阿离的碎碎念</strong><br>
好了这个事件终于结束了！撒花！接下来终于能到过年相关的剧情了！（离我们过年已经过去很久了之后他们终于过上了年，罪过，罪过）评论摩多摩多！</p>
</blockquote>
<p><a href="https://aaaliaaa.github.io/post/pan-pan-mu-lu/">全文目录</a></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>